{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.f. Proportion of persons covered with benefits for temporary work  incapacity, caused by work accidents and occupational diseases","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of persons covered with benefits for temporary work  incapacity, caused by work accidents and occupational diseases","indicator_name":"national_indicators.1-3-1-f-title","indicator_number":"1.3.1.f","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.f: Proportion of persons covered with benefits for temporary work incapacity,  caused by work accidents and occupational diseases</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implement nationally appropriate social protection systems and measures for  all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor  and the vulnerable</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.f: Proportion of persons covered with benefits for temporary work  incapacity, caused by work accidents and occupational diseases</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Benefits for work accidents and occupational diseases - social payments  provided according to the legislation in force (Law No. 756/1999, Law No.  289/2004 and GD No. 108/2005) to insured persons to compensate the work  incapacity caused by a work accident and/or occupational disease. </p>  <p>  The  insured people are entitled to the following benefits and insurance  allowances:</p>  <p>  a) benefits for medical rehabilitation;</p>  <p>  b) benefits for  workability recovery;</p>  <p>  c) benefits for occupational rehabilitation;</p>  <p>   d) allowance for temporary work incapacity;</p>  <p>  e) allowance for temporary  transfer to another job;</p>  <p>  f) disability allowance;</p>  <p>  g) death  allowance. </p>","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) NSIH - Form 670 and 672</p>  <p>  2) number of employed persons - NBS (Labour  Force Survey) </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1.National Social Insurance House</p>  <p>  2.National Bureau of Statistics </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Health, Labour and Social Protection","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of persons who benefit from allowances for temporary work incapacity,  cause by work accidents and occupational diseases out of the total number of  employed population X 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-10","national_metadata_updated_date":"2023-05-10","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.National Social Insurance House</p>  <p>  2.National Bureau of Statistics </p>","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","ro":{"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.f: Propor\u021bia persoanelor acoperite cu indemniza\u021bii pentru incapacitate temporar\u0103  de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.f: Propor\u021bia persoanelor acoperite cu indemniza\u021bii pentru incapacitate  temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Presta\u021bii pentru accidentele de munc\u0103 \u0219i bolile profesionale - pl\u0103\u021bi sociale  acordate conform legisla\u021biei \u00een vigoare (Legea nr. 756/1999, Legea nr.  289/2004 \u0219i HG. nr. 108/2005) persoanelor asigurate pentru compensarea  incapacit\u0103\u021bii de munc\u0103 cauzat\u0103 de un accident de munc\u0103 \u0219i/sau o boal\u0103  profesional\u0103. </p>  <p>  Asigura\u021bii  au dreptul la urm\u0103toarele presta\u021bii \u0219i   indemniza\u021bii de asigurare:</p>  <p>  a) presta\u021bii pentru reabilitare medical\u0103;</p>  <p>   b) presta\u021bii pentru recuperarea capacit\u0103\u021bii de munc\u0103;</p>  <p>  c) presta\u021bii pentru  reabilitarea profesional\u0103;</p>  <p>  d) indemniza\u021bie pentru incapacitate temporar\u0103  de munc\u0103;</p>  <p>  e) indemniza\u021bie pentru transferarea temporar\u0103 la alt\u0103  munc\u0103;</p>  <p>  f) indemniza\u021bie de dizabilitate;</p>  <p>  g) indemniza\u021bie de deces. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) CNAS - Forma 670 \u0219i 672</p>  <p>  2) num\u0103rul persoanelor ocupate-BNS (Ancheta  For\u021bei de Munc\u0103) </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul persoanelor care beneficiaz\u0103 de indemniza\u021bii pentru incapacitate  temporar\u0103 de munc\u0103 cauzat\u0103 de accidente de munc\u0103 \u0219i boli profesionale raportat  la num\u0103rul total al popula\u021biei ocupate X 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0f"}