{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.10-3-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.10-3-1-title","indicator_name":"global_indicators.10-3-1-title","indicator_number":"10.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.10-3-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.10-3-1-title","indicator_name":"global_indicators.10-3-1-title","indicator_number":"10.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.3.1: Ponderea popula\u021biei care a comunicat c\u0103 \u00een ultimele 12 luni s-a sim\u021bit   vreodat\u0103 discriminat\u0103 sau h\u0103r\u021buit\u0103 \u00een baza unui motiv interzis de dreptul  interna\u021bional al drepturilor omului</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target NA: Asigurarea oportunit\u0103\u021bilor egale \u0219i reducerea inegalit\u0103\u021bii rezultatelor,  inclusiv prin  eliminarea legilor, politicilor \u0219i practicilor discriminatorii,  \u0219i promovarea legisla\u021biei, politicilor \u0219i ac\u021biunilor corespunz\u0103toare \u00een acest  sens</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.3.1: Ponderea popula\u021biei care a comunicat c\u0103 \u00een ultimele 12 luni s-a sim\u021bit   vreodat\u0103 discriminat\u0103 sau h\u0103r\u021buit\u0103 \u00een baza unui motiv interzis de dreptul  interna\u021bional al drepturilor omului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Discriminare \u2013 orice deosebire, excludere, restric\u021bie ori preferin\u021b\u0103 \u00een  drepturi \u0219i libert\u0103\u021bi a persoanei sau a unui grup de persoane, precum \u0219i  sus\u021binerea comportamentului discriminatoriu bazat pe criteriile reale,  stipulate de prezenta lege sau pe criterii presupuse; H\u0103r\u021buire \u2013 orice  comportament nedorit care conduce la crearea unui mediu intimidant, ostil,  degradant, umilitor sau ofensator, av\u00e2nd drept scop sau efect lezarea  demnit\u0103\u021bii unei persoane pe baza criteriilor stipulate de  Legea cu privire la  asigurarea egalit\u0103\u021bii nr 121 din  25.05.2012 cu privire la asigurarea  egalit\u0103\u021bii.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Studiu sociologic: Fenomenul discrimin\u0103rii \u00een Republica Moldova (Concept  discutat cu  Consiliul pentru egalitate)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Consiliul pentru egalitate","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Consiliul pentru egalitate</p>  <p>  Alte APC (Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale,  Ministerul Afacerilor Interne, Ministerul Justi\u021biei) </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul responden\u021bilor care au comunicat c\u0103 \u00een ultimul an s-au sim\u021bit vreodat\u0103  c\u0103 au fost trata\u021bi diferit/discrimina\u021bi sau h\u0103r\u021bui\u021bi \u00een baza unui motiv  interzis de dreptul interna\u021bional al drepturilor omului, raportat la num\u0103rul  total de responden\u021bi participan\u021bi la sondaj *100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Consiliul pentru egalitate","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva (4) ani (sondajul a fost realizat in 2010, 2014, 2018)","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.3.1: Proportion of population reporting having personally felt discriminated  against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of  discrimination prohibited under international human rights law</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.3: Ensure equal opportunity and reduce inequalities of outcome, including by  eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting  appropriate legislation, policies and action in this regard</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.3.1: Proportion of population reporting having personally felt discriminated  against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of  discrimination prohibited under international human rights law</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Discrimination \u2013 any difference, exclusion, restriction or preference in  rights or freedoms of a person or a group of persons, as well as supporting a  discriminatory behaviour based on real criteria, stipulated on the present law  or based on alleged criteria; Harassment \u2013 any unwished behaviour which leads  to creating an intimidating, hostile, degrading, humiliating or offending  environment, having as a purpose or effect injured dignity of a person based  on the criteria stipulated in the Law on Ensuring Equality No. 121 dated  25.05.2012.","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Sociological Survey: the phenomenon of discrimination in the Republic of  Moldova (Concept discussed with the Equality council)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Equality council","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Equality council</p>  <p>  2.Other APC (Ministry of Labour and Social Protection,  Ministry of Internal Affairs, Ministry of Justice) </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of respondents who have communicated that over the last year they have  felt that they were treated differently/discriminated or harassed based on a  ground prohibited by the international law on human rights, out of the total  number of respondents participating in the survey *100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-10","national_metadata_updated_date":"2023-07-04","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Equality council","source_periodicity_1":"Once every few  (4) years (the survey was conducted in 2010, 2014, 2018)","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"}