{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Number","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.10-7-2-3-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.10-7-2-3-title","indicator_name":"national_indicators.10-7-2-3-title","indicator_number":"10.7.2.3","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and he municipality of Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.10-7-2-3-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.10-7-2-3-title","indicator_name":"national_indicators.10-7-2-3-title","indicator_number":"10.7.2.3","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.7.2.3: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: NA</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"DESA Population Division, IOM","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"10.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.7.2.3: Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul securit\u0103\u021bii sociale  semnate \u0219i intrate \u00een vigoare</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Acordurile bilaterale de securitate social\u0103 reprezint\u0103 instrumente menite s\u0103  asigure un set de garan\u021bii sociale \u0219i protec\u021bie lucr\u0103torilor migran\u021bi \u0219i  familiilor lor, care desf\u0103\u0219oar\u0103 sau au desf\u0103\u0219urat o activitate de munc\u0103 \u0219i/sau  domiciliaz\u0103 pe teritoriul unuia sau ambelor state contractante.</p>  <p>Acordurile bilaterale de securitate social\u0103 asigur\u0103 protec\u021bie \u00eempotriva  urm\u0103toarelor riscuri sociale (definite conform Conven\u021biei ILO nr. 102/1952  privind normele minime de securitate social\u0103): b\u0103tr\u00e2ne\u021be, incapacitate  temporar\u0103 de munc\u0103, dizabilitate, maternitate, \u0219omaj, pierderea  \u00eentre\u021bin\u0103torului, deces. </p>","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale (CNAS)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Biroul Rela\u021bii cu Diaspora </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul securit\u0103\u021bii sociale \u00eencheiate cu  \u021b\u0103rile de destina\u021bie a lucr\u0103torilor migran\u021bi.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul na\u021bional acoper\u0103 o parte din domeniile indicatorului global","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://cnas.gov.md/slidepageview.php?l=ro&idc=519&t=/Relatii-internationale/Acorduri-bilaterale","source_url_text_1":"Acorduri bilaterale","source_contact_1":"CORMAN Irina, \u0218ef interimar al Direc\u021biei politici de asigur\u0103ri sociale, Ministerul muncii \u0219i protec\u021biei Sociale, irina.corman@social.gov.md, 022804462","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.7.2.3: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: NA</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"DESA Population Division, IOM","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"10.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.7.2.3: Number of bilateral agreements in the area of social security signed and entered into force</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Definition: Bilateral agreements in the area of social security represent  tools meant to ensure a set of social guarantees and protection for migrant  workers and their families, who perform or had performed a working activity  and/or domicile on the territory of one or both contracting states.</p>  <p>Bilateral social security agreements ensure protection against the following  social risks  (defined according to the ILO Convention No. 102/1952 on minimal  norms of social security): old age, temporary work incapacity, disability,  maternity, unemployment, loss of  carer, death. </p>","UNIT_MEASURE":"Number","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"National Social Insurance House (NSIH)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministry of Labour and Social Protection","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministry of Labour and Social Protection</p>  <p>Diaspora Relations Office </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of bilateral agreements in the area of social security signed with  countries of destination of migrant workers.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"The national indicator covers a part of the areas of the global indicator","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-12","national_metadata_updated_date":"2023-07-24","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministry of Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"https://cnas.gov.md/slidepageview.php?l=ro&idc=519&t=/Relatii-internationale/Acorduri-bilaterale","source_url_text_1":"Bilateral Agreaments (in Romanian)","source_contact_1":"CORMAN Irina, Interim Head of Department for Social Security Policies, Ministry of Labour and Social Protection, irina.corman@social.gov.md, 022804462","source_other_info_1":"","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-02-03"}