{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Number","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.13-2-1-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.13-2-1-1-title","indicator_name":"national_indicators.13-2-1-1-title","indicator_number":"13.2.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova, including the left side of the river Nistru and the municipality of Bender","page_content":"<p> ***Non-statistical indicator***</p>  <p>The National Communication Report was prepared in 2010, 2014, 2018, 2022</p>  <p>Biennial Updated Report was developed in 2016, 2019, 2021 </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.13-2-1-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.13-2-1-1-title","indicator_name":"national_indicators.13-2-1-1-title","indicator_number":"13.2.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>Raport Comunicarea na\u021bional\u0103 a fost elaborat \u00een anii 2010, 2014, 2018, 2022</p>  <p>Raport Bienal actualizat a fost elaborat \u00een anii 2016, 2019, 2021 </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.2.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.2: Integrarea m\u0103surilor privind schimb\u0103rile climatice \u00een politici, strategii \u0219i  planuri na\u021bionale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.2.1.1: Ac\u021biuni privind elaborarea si opera\u021bionalizarea de politici,  strategii, planuri de ac\u021biuni privind adaptarea si rezistenta la schimb\u0103rile  climatice,  reducerea emisiilor cu efect de sera</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Datele administrative","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1. Agenti economici, </p>  <p>2. Institutii de stat, </p>  <p>3. APL </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul ac\u021biunilor \u00eentreprinse \u0219i comunicate c\u0103tre UNFCCC prin care au fost  integrate aspecte de adaptare la schimb\u0103ri climatice, reducere a emisiilor gazelor cu  efect de sera \u00een documentele de politici na\u021bionale, sectoriale,  inter-sectoriale aprobate \u0219i opera\u021bionalizate/implementate. Acestea sunt  incluse/descrise  \u00een Comunicarea Na\u021bional\u0103 cu privire la emisiile gazelor cu  efect de sera (o dat\u0103 la 4 ani), Raportul bienal actualizat  cu privire la  emisiile gazelor cu efect de sera - bienal","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"\u00cen lipsa metadatelor globale, indicatorul na\u021bional propus este un complementar","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.Ministerul Mediului,</p>  <p>2. Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 si 4 ani","source_url_1":"http://clima.md/lib.php?l=ro&idc=250&","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Stela Drucioc, sef Direc\u021bia politici de aer \u0219i schimb\u0103ri climatice, Ministerul Mediului, tel. 022 204 580, e-mail: stela.drucioc@mediu.gov.md.","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.2.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.2: Integrate climate change measures into national policies, strategies and  planning</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.2.1.1: Actions for establishment and operationalization of policies,  strategies and action plans on climate change adaptation and resilience,   reduction of greenhouse gas emissions</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Number","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Administrative data","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1. Economic agents, </p>  <p>2. State institutions, </p>  <p>3. LPA </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Environment","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"The number of undertaken actions and communications to UNFCCC, which have  mainstreamed aspects of climate change adaptation, reduction of greenhouse gas  emissions in national, sector, and inter-sector policy documents which were  approved and operationalised/implemented. These are included/described in the  National Communication on greenhouse gas emissions (once per 4 years), updated  Biennial Report on greenhouse gas emissions - biennial","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"With missing global metadata, the suggested national indicator is  complementary","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-19","national_metadata_updated_date":"2023-05-19","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1. Ministry of Environment, </p>  <p>2. National Office for the Implementation of Environmental Projects </p>","source_periodicity_1":"Once every 2 and 4 years","source_url_1":"http://clima.md/lib.php?l=ro&idc=250&","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"Stela Drucioc, Head of Climate and Air Policy Division, Ministry of Environment, tel. 022 204 580, e-mail: stela.drucioc@mediu.gov.md.","source_other_info_1":"","target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-02-01-01"}