{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.2.1 Proportion of children aged 1\u201314 years who experienced any physical  punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of children aged 1\u201314 years who experienced any physical  punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","indicator_name":"global_indicators.16-2-1-title","indicator_number":"16.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global adjusted"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.16-2-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.16-2-1-title","indicator_name":"global_indicators.16-2-1-title","indicator_number":"16.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1: Ponderea copiilor (1-17 ani) care au fost supu\u0219i pedepsei fizice \u0219i/sau  agresiunii psihologice din partea \u00eengrijitorilor, \u00een ultima lun\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target NA: Stoparea abuzului, exploat\u0103rii, traficului \u0219i a tuturor formelor de violen\u021b\u0103  \u0219i  torturii copiilor</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1: Ponderea copiilor (1-14 ani) care au fost supu\u0219i violen\u021bei fizice de  orice fel sau psihologice din partea \u00eentre\u021bin\u0103torului, \u00een ultima lun\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Violen\u021b\u0103 \u00eempotriva copilului \u2013 forme de rele tratamente aplicate de c\u0103tre  p\u0103rin\u021bi/reprezentan\u021bii legali/persoana \u00een grija c\u0103reia se afl\u0103 copilul sau de  c\u0103tre orice alt\u0103 persoan\u0103, care produc v\u0103t\u0103mare actual\u0103 sau poten\u021bial\u0103 asupra  s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii acestuia \u0219i \u00eei pun \u00een pericol via\u021ba, dezvoltarea, demnitatea sau  moralitatea, care includ urm\u0103toarele tipuri de violen\u021b\u0103: fizic\u0103, sexual\u0103,  psihologic\u0103, spiritual\u0103, economic\u0103, neglijare \u0219i exploatare (prin munc\u0103 \u0219i  trafic) (p.5 din Anexa 1 a Hot\u0103r\u00e2rii Guvernului nr. 270 din 08.04.2014, cu  privire la aprobarea Instruc\u021biunilor privind mecanismul intersectorial de  cooperare pentru identificarea, evaluarea, referirea, asisten\u021ba \u0219i  monitorizarea copiilor victime \u0219i poten\u021biale victime ale violen\u021bei,  neglij\u0103rii, exploat\u0103rii \u0219i traficului)","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"MICS 2012","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103</p>  <p> 2) Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii </p>  <p> 3) Ministerul  Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani care au fost supu\u0219i diferitor forme de   pedeaps\u0103 fizic\u0103 \u0219i/sau agresiune psihologic\u0103  din partea \u00eengrijitorilor \u00een  luna trecut\u0103 raportat la num\u0103rul total al popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani  *100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Indicatorul global propune dou\u0103 modalit\u0103\u021bi de calculare indicatorului pentru  copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-17 ani, iar pentru o mai bun\u0103 captare a fenomenului  propune indicatorul proxy pentru copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de 1-14 ani.</p>  <p>  Datele  colectate \u00een MICS-2012 se refer\u0103 la copii de 2-14 ani </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103</p>  <p> 2) Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii </p>  <p> 3) Ministerul  Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1: Proportion of children aged 1\u201314 years who experienced any physical punishment  and/or psychological aggression by caregivers in the past month</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and  torture of children</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1: Proportion of children aged 1\u201314 years who experienced any physical  punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Violence against children \u2013 forms of ill-treatment applied by parents / legal  representatives / caregiver of the child or any other persons, that produce  real or potential  damage to the child's health and endanger child's life,  development, dignity or morality, including the following types of violence:  physical, sexual, psychological, spiritual, economic, negligence and  exploitation (through work and traffic) (p.5 of Annex 1 of the Government  Decision No. 270 of 08.04.2014 approving the Instructions for the  intersectoral cooperation mechanism to identify, assess, refer, assist and  monitor children who are victims or potential victims of violence, negligence,  exploitation and traffic)","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"MICS 2012","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1.National Agency for Public Health </p>  <p>2.Ministry of Health </p>  <p>3.Ministry of Health, Labour and Social  Protection </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Health","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of children aged 1-14 years old who experienced any physical punishment  and/or psychological aggression by caregivers in the last months out of the  total number of population aged 1-14 years old *100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> The global indicator suggests two way for calculating the indicator for  children aged 1-17 years old, and to better capture the phenomenon, it is  suggested to use a proxy indicator for children aged 1-14 years old.</p>  <p>  The  data collected in MICS-2012 refer to children aged 2-14 years old </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-12","national_metadata_updated_date":"2023-05-12","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.National Agency for Public Health </p>  <p>2.Ministry of Health </p>  <p>3.Ministry of Health, Labour and Social  Protection </p>","source_periodicity_1":"Once every few years","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-01"}