{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Number","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.2.1.1 Number of child victims of violence and neglect at the end of the  year","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Number of child victims of violence and neglect at the end of the  year","indicator_name":"national_indicators.16-2-1-1-title","indicator_number":"16.2.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.16-2-1-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.16-2-1-1-title","indicator_name":"national_indicators.16-2-1-1-title","indicator_number":"16.2.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: Stoparea abuzului, exploat\u0103rii, traficului \u0219i a tuturor formelor de violen\u021b\u0103  \u0219i  torturii copiilor</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"16.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1.1: Num\u0103rul copiilor victime ale violen\u021bei \u0219i neglij\u0103rii, la sf\u00e2r\u0219itul  anului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Violen\u021b\u0103 \u00eempotriva copilului \u2013 forme de rele tratamente aplicate de c\u0103tre  p\u0103rin\u021bi/reprezentan\u021bii legali/persoana \u00een grija c\u0103reia se afl\u0103 copilul sau de  c\u0103tre orice alt\u0103 persoan\u0103, care produc v\u0103t\u0103mare actual\u0103 sau poten\u021bial\u0103 asupra  s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii acestuia \u0219i \u00eei pun \u00een pericol via\u021ba, dezvoltarea, demnitatea sau  moralitatea, care includ urm\u0103toarele tipuri de violen\u021b\u0103: fizic\u0103, sexual\u0103,  psihologic\u0103, spiritual\u0103, economic\u0103, neglijare \u0219i exploatare, trafic de copii.  (p.5 din Anexa 1 a Hot\u0103r\u00e2rii Guvernului nr. 270 din 08.04.2014, cu privire la  aprobarea Instruc\u021biunilor privind mecanismul intersectorial de cooperare  pentru identificarea, evaluarea, referirea, asisten\u021ba \u0219i monitorizarea  copiilor victime \u0219i poten\u021biale victime ale violen\u021bei, neglij\u0103rii, exploat\u0103rii  \u0219i traficului)</p>  <p> Neglijarea copilului \u2013 omisiunea sau ignorarea voluntar\u0103  sau involuntar\u0103 a responsabilit\u0103\u0163ilor privind cre\u015fterea \u015fi educarea copilului,  fapt care pune \u00een pericol dezvoltarea lui fizic\u0103, mintal\u0103, spiritual\u0103, moral\u0103  sau social\u0103, integritatea lui corporal\u0103, s\u0103n\u0103tatea lui fizic\u0103 sau psihic\u0103.  Neglijarea poate lua mai multe forme: alimentar\u0103, vestimentar\u0103, neglijare a  igienei, medical\u0103, educa\u021bional\u0103, emo\u021bional\u0103, neglijare \u00een supraveghere. </p>","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 nr. 103 \u201eCopii \u00een situa\u021bie de risc \u0219i copii separa\u021bi de  p\u0103rin\u021bi \u201d, MMPS","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul total copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 0-17 ani victime ale violen\u021bei, neglij\u0103rii  care au fost lua\u021bi la eviden\u021b\u0103 de c\u0103tre autoritatea tutelar\u0103 \u00een anul de  referin\u021b\u0103.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Spre deosebire de indicatorul global datele c\u0103ruia sunt colectate \u00een cadrul  MICS o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani, datele pentru indicatorul na\u021bional sunt colectate  \u0219i prezentate anual c\u0103tre BNS. Scopul indicatorului este monitorizarea  continu\u0103 la nivel na\u021bional a evolu\u021biei fenomenului abuzului asupra copilului  \u00een v\u00e2rst\u0103 de 0-17 ani.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Muncii \u0219i  Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and  torture of children</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"16.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1.1: Number of child victims of violence and neglect at the end of the  year</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Violence against children \u2013 forms of ill-treatment applied by parents / legal  representatives / caregiver of the child or any other persons, that produce  real or potential  damage to the child's health and endanger child's life,  development, dignity or morality, including the following types of violence:  physical, sexual, psychological, spiritual, economic, negligence and  exploitation (through work and traffic) (p.5 of Annex 1 of the Government  Decision No. 270 of 08.04.2014 approving the Instructions for the  intersectoral cooperation mechanism to identify, assess, refer, assist and  monitor children who are victims or potential victims of violence, negligence,  exploitation and traffic).</p>  <p> Neglect of the child - the willful or  involuntary omission or ignorance of responsibilities regarding the upbringing  and education of the child, which endangers his physical, mental, spiritual,  moral or social development, his bodily integrity, his physical or mental  health. Neglect can take many forms of: food, clothing, neglect of hygiene,  medical, educational, emotional, neglect in supervision. </p>","UNIT_MEASURE":"Number","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Statistical survey No. 103 \u201eChildren at risk and children separated from  parents\u201d","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministry Labour and Social Protection","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry Labour and Social Protection","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Total number if children aged 0-17 years old victims of violence, negligence,  taken on the records of the guardianship authority in the year of reference.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Unlike the global indicator, the data for which are collected within MICS once  per several years, the data for the national indicator are collected and  presented annually by NBS. The aim of the indicator is to monitor continuously  at the national level the evolution of the phenomenon of child abuse for  children aged 0-17 years old.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-10","national_metadata_updated_date":"2023-05-10","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministry of  Labour and Social  Protection","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-01-01"}