{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.2-2-2-b-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.2-2-2-b-title","indicator_name":"national_indicators.2-2-2-b-title","indicator_number":"2.2.2.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and the municipality of Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.2-2-2-b-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.2-2-2-b-title","indicator_name":"national_indicators.2-2-2-b-title","indicator_number":"2.2.2.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea tuturor formelor de malnutri\u021bie, inclusiv atingerea p\u00e2n\u0103 \u00een 2025 a \u021bintelor convenite la nivel interna\u021bional cu privire la greutatea \u0219i talia joas\u0103 la copiii sub v\u00e2rsta de 5 ani, \u0219i abordarea necesit\u0103\u021bilor nutri\u021bionale ale adolescentelor, femeilor \u00eens\u0103rcinate \u0219i celor care al\u0103pteaz\u0103, c\u00e2t \u0219i a persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Fondul Na\u021biunilor Unite pentru Copii (UNICEF)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"2.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02b.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Copiii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani cu greutatea pentru \u00een\u0103l\u021bime mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana pentru popula\u021bia de referin\u021b\u0103, sunt considera\u021bi cu retard ponderal moderat sau sever, iar cei cu indicele mai mic cu trei devia\u021bii standard de la mediana de referin\u021b\u0103 sunt considera\u021bi cu retard ponderal sever. Retardul ponderal este, de regul\u0103, rezultatul unei deficien\u021be nutri\u021bionale recente. Indicele poate avea varia\u021bii semnificative de sezon, \u00een func\u021bie de disponibilitatea alimentelor sau prevalen\u021ba bolilor. Indicatorul este estimat \u00een baza metodologiei standardizate cu utilizare a Standardelor pentru Cre\u0219terea Copiilor ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"MICS 2012","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul copiilor, \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, a c\u0103ror greutate pentru v\u00e2rsta respectiv\u0103 este mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana popula\u021biei de referin\u021b\u0103, raportat la num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalence of wasting among children under 5 years old</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.2: By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the  internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5  years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant  and lactating women and older persons</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"2.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02b.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalence of wasting among children under 5 years old</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Children aged under 5 years old with weight for height lower by two standard  deviations from median for the reference population, are considered to be with  moderate or severe malnutrition, and those with an index smaller by three  standard deviations from the median reference are considered to be with severe  malnutrition. Malnutrition usually is the result of a recent dietary deficiency. The index may have significant season variations, depending on the  availability of food products or disease prevalence. The indicator is estimated based on a standardized methodology using WHO Child Growth Standards.","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"MICS 2012","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Agency for Public Health","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Health","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of children, aged under 5 years old, whose weight for the respective age is lower by two standard deviation from the median for the reference  population, out of the total number of children under 5 years old * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-06-16","national_metadata_updated_date":"2023-05-19","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_periodicity_1":"Once every few years","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-02-0b"}