{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent (%)","copyright":"","data_footnote":"<p> Breaks in time series:</p> <p>Starting with 2019 the data are not entirely compatible with previous period due to the methodological changes:</p> <p>From 2019 LFS is carried out on a new sampling plan. Data are estimated using the number of usually resident  population.</p> <p>Data for 2014-2018 years were estimated using the number of usually resident population. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.4-3-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.4-3-1-title","indicator_name":"global_indicators.4-3-1-title","indicator_number":"4.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global adjusted"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"procent (%)","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt comparabile \u00eentru totul cu perioada anterioar\u0103 din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj. Datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.4-3-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.4-3-1-title","indicator_name":"global_indicators.4-3-1-title","indicator_number":"4.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.3.1: Rata de participare a tinerilor \u0219i adul\u021bilor \u00een educa\u021bia formal\u0103 \u0219i  non-formal\u0103 \u00een ultimele 12 luni, pe sexe</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.3: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea accesului egal pentru toate femeile \u0219i to\u021bi b\u0103rba\u021bii  la educa\u021bie tehnic\u0103, voca\u021bional\u0103 \u0219i ter\u021biar\u0103, inclusiv universitar\u0103,  accesibil\u0103 \u0219i calitativ\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO Institute for Statistics (UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Procentul de tineri \u0219i adul\u021bi dintr-un anumit interval de v\u00e2rst\u0103 (de exemplu, 15-24 de ani, 25-64 de ani etc.) care particip\u0103 la educa\u021bie sau formare formal\u0103 sau non-formal\u0103 \u00eentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp (de exemplu, ultimele 12 luni).","SDG_GOAL":"","target_id":"4.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.3.1: Rata de participare a tinerilor \u0219i adul\u021bilor \u00een educa\u021bia formal\u0103 \u0219i  non-formal\u0103 pe parcursul vie\u021bii</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Procentul tinerilor de 15-24 ani \u0219i a adul\u021bilor de 25-64 ani care particip\u0103 la educa\u021bie sau instruire/formare formal\u0103 sau non-formal\u0103 \u00een ultimele 4 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni.","UNIT_MEASURE":"procent (%)","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta for\u021bei de munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"Indicatorul arat\u0103 nivelul de participare a tinerilor \u0219i adul\u021bilor la educa\u021bie \u0219i formare de toate tipurile. O valoare ridicat\u0103 indic\u0103 o pondere mare a popula\u021biei din grupa de v\u00e2rst\u0103 relevant\u0103 particip\u0103 la educa\u021bie \u0219i formare formal\u0103 \u0219i non-formal\u0103.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Procentul de tineri cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 15-24 de ani \u0219i adul\u021bi de 25-64 de ani care particip\u0103 \u00een ultimele 4 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni la educa\u021bie sau formare/instruire formal\u0103 sau non-formal\u0103 \u00een total popula\u021bie din aceea\u0219i grup\u0103 de v\u00e2rst\u0103.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Pentru indicatorul global perioada de referin\u021b\u0103 este \u201eultimele 12 luni\u201d.</p>  <p>Pentru indicatorul na\u021bional - ultimele 4 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni. </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.3.1: Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.3: By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality  technical, vocational and tertiary education, including university</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO Institute for Statistics (UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years,  25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training  in a given time period (e.g. last 12 months).","SDG_GOAL":"","target_id":"4.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.3.1: Participation rate of youth and adults in life-long formal and non-formal education</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Percentage of youth aged 15-24 year and adults aged 25-64 year participating in formal or non-formal education or training in the last 4 weeks.","UNIT_MEASURE":"Percent (%)","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Labour force survey","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Education and Research","OTHER_METHOD":"Indicator shows the level of participation of youth and adults in education and training of all types. A high value indicates a large share of the population in the relevant age group is participating in formal and non-formal education and training.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Percentage of youth aged 15-24 year and adults aged 25-64 year participating in the last 4 weeks in formal or non-formal education or training in the total population of the same age group.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> For the global indicator, the reference period is the \u201elast 12 months\u201d.</p>  <p>For the national indicator - the last 4 weeks. </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-04-13","national_metadata_updated_date":"2023-04-13","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"ALERGUS-SOLOVIOV Mariana, head, Employment Statistics Division, National Bureau of Statistics, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-03-01"}