{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Index","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.5.1.c. Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational  education (level 3)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational  education (level 3)","indicator_name":"national_indicators.4-5-1-c-title","indicator_number":"4.5.1.c","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.c: Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational education  (level 3)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to   all levels of education and vocational training for the vulnerable, including   persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable   situations to all levels of education and vocational training for the  vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and  children in vulnerable situations</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.c: Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational  education (level 3)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Gross enrolment ratio in the X level of education represents the total number  of children/pupils/students enrolled in the respective level of education,  regardless of age, as a share of the total population in the official age  group corresponding to this level of education. Gross rate of school coverage  at the education level X represents the total number of  children/pupils/students covered by the respective education level, regardless  of age, as a share of total population of the official group of age  corresponding to this level of education.","UNIT_MEASURE":"Index","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Statistical report no 1-edu Activity of primary and secondary general  education </p>  <p>  2) Statistical report no 2-edu Activity of secondary  vocational education institutions </p>  <p>   </p>  <p> </p>  <p>3)  Population statistics </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Education and Research Ministry of Education, Culture and Research","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Gross enrolment ratio of girls in upper secondary education compared to the  gross  enrolment ratio of boys in upper secondary education Gross coverage  rate for girls in secondary education, stage II compared to the gross coverage  rate for boys in secondary education, stage II.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> The global indicator is calculated by quintiles, disability status, persons  affected by conflict</p>  <p>  The national indicator will be estimated only by  sex  The global indicator is calculated by quintiles, disability status,  persons affected by conflict. The national indicator will be estimated only by  sex and areas. </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-03-24","national_metadata_updated_date":"2023-03-24","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","ro":{"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.c: Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar general (liceal) \u0219i profesional  tehnic(nivelul 3)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea  accesului egal la toate   nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a  persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a  popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.c: Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar general (liceal) \u0219i  profesional tehnic(nivelul 3)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Rata brut\u0103 de cuprindere \u0219colar\u0103 \u00een nivelul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt X reprezint\u0103 num\u0103rul  total  al  copiilor/elevilor/studen\u021bilor  cuprin\u0219i  in  acest  nivel de   \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt,  indiferent  de  v\u00e2rst\u0103,  ca  raport procentual  din  totalul   popula\u021biei  din grupa de v\u00e2rsta oficial\u0103 corespunz\u0103toare acestui nivel  de  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Cercetarea statistc\u0103 nr 1-edu Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar  \u0219i secundar general</p>  <p> 2)  Cercetarea statistc\u0103 nr 2-edu Activitatea  institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt profesional tehnic secundar</p>  <p> </p>  <p> </p>  <p> 3) Statistica popula\u021biei </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Rata brut\u0103 de cuprindere a fetelor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar de treapta II  raportat\u0103 la rata brut\u0103 de cuprindere a b\u0103ie\u021bilor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar de  treapta II","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Indicatorul global se calculeaz\u0103 \u0219i pe quintile, statut de dizabilitate,  persoane afectate de conflict</p>  <p>  Indicatorul na\u021bional se va estima doar pe  sexe </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0c"}