{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Index","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.4-5-1-e-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.4-5-1-e-title","indicator_name":"national_indicators.4-5-1-e-title","indicator_number":"4.5.1.e","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divided"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.4-5-1-e-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.4-5-1-e-title","indicator_name":"national_indicators.4-5-1-e-title","indicator_number":"4.5.1.e","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divizat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.e: Indicele parit\u0103\u021bii (femeie/b\u0103rbat, rural/urban, chintila inferioar\u0103/superioar\u0103 \u0219i altele, cum ar fi statutul de dizabilitate, persoane indigene \u0219i cele afectate de conflicte, de \u00eendat\u0103 ce devin disponibile date) pentru to\u021bi indicatorii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt din aceast\u0103 list\u0103, care pot fi dezagrega\u021bi</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea  accesului egal la toate   nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a  persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a  popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.e: Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar general</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Copii cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 nr 1-edu (Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i  secundar general)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii, Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1) Num\u0103rul de fete cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadrate \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general raportat la  num\u0103rul de b\u0103ie\u021bi cu dizabilit\u0103\u021bi  \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general </p>  <p>  2)  Num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi  \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar general din mediul rural  raportat la num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general  din  mediul urban. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul global se calculeaz\u0103 \u0219i pe quintile, statut de dizabilitate,  persoane afectate de conflict.                                                                                                                               Indicatorul na\u021bional se va estima doar pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi, pe sexe  si medii.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.e: Parity indices (female/male, rural/urban, bottom/top wealth quintile and others such as disability status, indigenous peoples and conflict-affected, as data become available) for all education indicators on this list that can be disaggregated</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to  all levels of education and vocational training for the vulnerable, including  persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable  situations</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.e: Parity index of children with disabilities in primary and general  secondary education</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Children with disabilities enrolled in general primary and secondary education","UNIT_MEASURE":"Index","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Statistical report no 1-edu Activity of primary and secondary general  education","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Education and Research, Ministry of Labor and Social Protection","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1) Number of girls with disabilities enrolled in general primary and secondary education compared to the number of boys with disabilities enrolled in general primary and secondary education</p>  <p>  2) Number of  pupils with disabilities enrolled in primary and general secondary education in rural areas compared to the number of  pupils with disabilities enrolled in primary and general secondary education in urban areas. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"The global indicator is also calculated by quintiles, disability status, people affected by the conflict.                                                                                                                    The national indicator will be estimated only for people with disabilities, by gender and medium.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-07-17","national_metadata_updated_date":"2023-04-26","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0e"}