{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> Breaks in time series:</p> <p>Starting with 2019 the data are not entirely compatible with previous period due to the methodological changes:</p> <p>From 2019 LFS is carried out on a new sampling plan, according to a new definition of employment and data are estimated using the number of usually resident  population.</p> <p>Data for 2014-2018 years were estimated using the number of usually resident population. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.5-5-2-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.5-5-2-title","indicator_name":"global_indicators.5-5-2-title","indicator_number":"5.5.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj, conform unei noi defini\u021bii a ocup\u0103rii \u0219i datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.5-5-2-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.5-5-2-title","indicator_name":"global_indicators.5-5-2-title","indicator_number":"5.5.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.5.2: Ponderea femeilor \u00een func\u021bii de conducere</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.5: Asigurarea particip\u0103rii depline \u0219i eficiente a femeilor \u0219i a egalit\u0103\u021bii de  \u0219anse la ocuparea de posturi de conducere la toate nivelurile de luare a  deciziilor \u00een via\u021ba politic\u0103, economic\u0103 \u0219i public\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Labour Organization (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> Acest indicator se refer\u0103 la propor\u021bia femeilor \u00een num\u0103rul total de persoane angajate \u00een func\u021bii de conducere.</p>  <p>Se recomand\u0103 utilizarea \u00een comun a dou\u0103 m\u0103suri diferite pentru acest indicator:</p>  <p>- ponderea femeilor \u00een management (total) \u0219i</p>  <p>- ponderea femeilor \u00een managementul superior \u0219i mediu (excluz\u00e2nd astfel managementul de nivel inferior). </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"5.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 372 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.5.2: Ponderea femeilor \u00een func\u021bii de conducere</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Se vor considera posturi de conducere = grupa majora 1 din Clasificatorul  Ocupa\u021biilor </p>  <p>Pentru management de nivel superior si mediu se vor  considera sub-grupele 11, 12, 13 (sau grupa majora 1 f\u0103r\u0103 14). Indicatorul  reflect\u0103 asupra capacit\u0103\u021bilor femeilor de a accedere \u00een pozi\u021biile decizionale,  precum \u0219i asupra nivelului de abilitare a acestora pentru participare la  procesul decizional. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"Indicatorul ofer\u0103 informa\u021bii despre propor\u021bia femeilor care sunt angajate \u00een roluri de luare a deciziilor \u0219i de conducere \u00een guvern, \u00eentreprinderi mari \u0219i institu\u021bii, oferind astfel o oarecare perspectiv\u0103 asupra puterii femeilor \u00een luarea deciziilor \u0219i \u00een economie (\u00een special \u00een compara\u021bie cu puterea b\u0103rba\u021bilor \u00een acele domenii. ).","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Num\u0103rul femeilor \u00een posturi de conducere raportat la total posturi de conducere *100.</p>  <p>Num\u0103rul femeilor \u00een posturi de conducere de nivel superior \u0219i mediu raportat la total posturi de conducere de nivel superior \u0219i mediu *100. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Corespunde total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.5.2: Proportion of women in managerial positions</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.5: Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for  leadership at all levels of decision-making in political, economic and public  life</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Labour Organization (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> This indicator refers to the proportion of females in the total number of persons employed in managerial positions. It is recommended to use two different measures jointly for this indicator:</p>  <p>- the share of females in (total) management and</p>  <p>- the share of females in senior and middle management (thus excluding junior management). </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"5.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 372 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.5.2: Proportion of women in managerial positions</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Managerial positions are considered = major group 1 according to the  Classification of Occupations </p>  <p>For higher and medium managerial  positions, the sub-groups 11, 12, 13 (or major group 1 without 14) will be  taken into consideration. The indicator reflects women's capacities to accede  decision-making positions, as well as the level of women's empowering to  participate in decision making </p>  <p>  . </p>","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Labour Force Survey","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Labour and Social Protection","OTHER_METHOD":"The indicator provides information on the proportion of women who are employed in decision-making and management roles in government, large enterprises and institutions, thus providing some insight into women\u2019s power in decision making and in the economy (especially compared to men's power in those areas).","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Proportion of women in managerial position total managerial positions * 100.</p>  <p>Proportion of women in senior and middle management in total senior and middle management * 100. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Total corresponding","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-06-15","national_metadata_updated_date":"2023-07-11","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Quarterly","source_url_1":"https://statistica.gov.md/en/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistics by themes / Employment and unemployment","source_contact_1":"ALERGUS-SOLOVIOV Mariana, head, Employment Statistics Division, National Bureau of Statistics, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-05-02"}