{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"score","copyright":"","data_footnote":"Latest policy document: The national employment program for the years 2022-2026 and the action plan  for its implementation was approved by Government Decision no. 785 of 16.11.2022","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.8-b-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.8-b-1-title","indicator_name":"global_indicators.8-b-1-title","indicator_number":"8.b.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and he municipality of Bender","page_content":"NA","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"scor","copyright":"","data_footnote":"Cel mai recent document de politici: Programul na\u021bional pentru ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pe anii 2022-2026 \u0219i a Planului  de ac\u021biuni privind implementarea acestuia a fost aprobat prin Hot\u0103r\u00e2rea Guvernului nr. 785 din 16.11.2022","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.8-b-1-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.8-b-1-title","indicator_name":"global_indicators.8-b-1-title","indicator_number":"8.b.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"NA","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.b.1: Existen\u021ba unei strategii na\u021bionale elaborate \u0219i opera\u021bionalizate privind  ocuparea tinerilor, ca o strategie distinct\u0103 sau o parte din strategia  na\u021bional\u0103 privind ocuparea</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.b: P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, elaborarea \u0219i opera\u021bionalizarea unei strategii globale pentru  ocuparea tinerilor \u0219i implementarea Pactului Global privind locurile de munc\u0103  al Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii.</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> O \u201estrategie na\u021bional\u0103 elaborat\u0103\u201d \u2013 un document adoptat oficial (de c\u0103tre entitatea sau autoritatea guvernamental\u0103 responsabil\u0103) care articuleaz\u0103 un set de m\u0103suri \u0219i prevederi care vizeaz\u0103 promovarea ocup\u0103rii tinerilor \u00eentr-un interval de timp definit.</p>  <p>Men\u021bioneaz\u0103 \u00een mod explicit tineretul ca \u021bint\u0103. Poate exista pe cont propriu sau ca parte a unei strategii mai ample de ocupare a for\u021bei de munc\u0103 sau de dezvoltare.</p>  <p>\u201eSet de m\u0103suri\u201d \u2013 o combina\u021bie de m\u0103suri politice care include politici economice \u0219i/sau fiscale care promoveaz\u0103 ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pentru tineri, politici pe pia\u021ba muncii care vizeaz\u0103 tinerii, politici \u0219i programe pentru a spori angajabilitatea tinerilor, pentru a promova antreprenoriatul tinerilor \u0219i/sau pentru a proteja drepturile tinerilor la locul de munc\u0103.</p>  <p>O \u201estrategie opera\u021bionalizat\u0103\u201d \u2013 \u00eenseamn\u0103 c\u0103 exist\u0103 dovezi (declara\u021bie guvernamental\u0103, raport oficial de progres tehnic/financiar sau alte documente oficiale) de implementare a unora sau a tuturor m\u0103surilor \u0219i prevederilor din strategie. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"8.b","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.b.1: Existen\u021ba cadrului strategic na\u021bional privind ocuparea tinerilor elaborat si  opera\u021bionalizat</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Legend\u0103 / scor :</p>  <p>0 - \u021aara nu a elaborat nicio strategie na\u021bional\u0103 de angajare a tinerilor \u0219i nu a \u00eentreprins demersuri pentru dezvoltarea sau adoptarea uneia;</p>  <p>1 - \u021aara se afl\u0103 \u00een proces de elaborare a unei strategii na\u021bionale de ocupare a tinerilor;</p>  <p>2 - \u021aara a elaborat \u0219i adoptat o strategie na\u021bional\u0103 de ocupare a tinerilor;</p>  <p>3 - \u021aara a opera\u021bionalizat o strategie na\u021bional\u0103 de angajare a tinerilor. </p>","UNIT_MEASURE":"scor","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Raport anual de progres privind implementarea Programului na\u021bional de ocupare a for\u021bei de munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii </p>","OTHER_METHOD":"Scopul indicatorului ODD 8.b.1 este de a oferi o indica\u021bie a progresului \u021b\u0103rilor \u00een abordarea problemelor legate de ocuparea for\u021bei de munc\u0103 \u00een r\u00e2ndul tinerilor. \u00cen acest sens, se presupune c\u0103 a fi adoptat \u00een mod oficial ceea ce poate fi recunoscut ca o strategie structurat\u0103 pentru ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pentru tineri ar \u00eensemna o aten\u021bie mai mare acordat\u0103 de o \u021bar\u0103 provoc\u0103rilor de pe pia\u021ba muncii pentru tineri, \u00een compara\u021bie cu \u021b\u0103rile f\u0103r\u0103 strategie. De fapt, dezvoltarea unei astfel de strategii presupune de obicei o larg\u0103 participare \u0219i consultare/coordonare \u00eentre diferitele p\u0103r\u021bi interesate.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://social.gov.md/wp-content/uploads/2023/01/Raport-final_2021_SNOFM-3.pdf","source_url_text_1":"Rapoarte de \u021bar\u0103 privind implementarea politicilor \u0219i standardelor interna\u021bionale","source_contact_1":"GHERGANOVA Anna, \u0219ef, Direc\u021bia politici ocupa\u021bionale \u0219i de reglementare a migra\u021biei for\u021bei de munc\u0103, Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale, anna.gherganova@social.gov.md , 022 804 424","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.b.1: Existence of a developed and operationalized national strategy for youth  employment, as a distinct strategy or as part of a national employment  strategy</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.b: By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and  implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization.</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> A \u201cdeveloped national strategy\u201d \u2013 an officially adopted (by the responsible government entity or authority) document that articulates a set of measures and provisions aimed at promoting youth employment within a defined timeframe.</p>  <p>It explicitly mentions youth as a target. It may exist on its own or as part of a wider employment or development strategy.</p>  <p> \u201cSet of measures\u201d \u2013 a mix of policy measures that includes economic and/or fiscal policies which promote youth employment, labour market policies targeting young people, policies and programmes to enhance youth employability, to promote youth entrepreneurship, and/or to protect youth rights at work.</p>  <p>An \u201coperationalized strategy\u201d \u2013 this means there is evidence (government statement, official technical/financial progress report, or other official documents) of implementation of some or all the measures and provisions in the strategy. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"8.b","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.b.1: Existence of developed and operationalised national strategic framework on  youth employment</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Legend / score:</p>  <p>0 - The country has not developed any national strategy for youth employment or taken steps to develop or adopt one;</p>  <p>1 - The country is in the process of developing a national strategy for youth employment;</p>  <p>2 - The country has developed and adopted a national strategy for youth employment;</p>  <p>3 - The country has operationalized a national strategy for youth employment. </p>","UNIT_MEASURE":"score","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Annual progress report on the implementation of the National Employment Program","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministry of Labour and Social Protection","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministry of Labour and Social Protection</p>  <p>Ministry of Education and Research </p>","OTHER_METHOD":"The purpose of SDG indicator 8.b.1 is to provide an indication of the progress of countries in addressing youth employment issues. In this respect, it is assumed that having officially adopted what can be recognised as a structured strategy for youth employment would mean larger attention given by a country to youth labour market challenges, compared to countries with no strategy. In fact, the development of such a strategy usually entails broad participation of and consultation/coordination among different stakeholders.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-04-13","national_metadata_updated_date":"2023-07-24","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministry of Labour and Social Protection","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"https://social.gov.md/wp-content/uploads/2023/01/Raport-final_2021_SNOFM-3.pdf","source_url_text_1":"Country reports on the implementation of international policies and standards","source_contact_1":"GHERGANOVA Anna, head, Department for Employment and Labour Migration Regulation Policies, Ministry of Labour and Social Protection, anna.gherganova@social.gov.md , 022 804 424","source_other_info_1":"","target_number":"8.b","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01"}