{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"\u00cencepand cu anul 2019 datele nu sunt comparabile cu perioada precedent\u0103, deoarece a fost modificat\u0103 metodologia CBGC","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.2.1. Rata s\u0103r\u0103ciei absolute","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Rata s\u0103r\u0103ciei absolute","indicator_name":"Ponderea popula\u021biei aflate sub pragul na\u021bional al s\u0103r\u0103ciei, pe sexe \u0219i v\u00e2rst\u0103","indicator_number":"1.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.2.1: Ponderea popula\u021biei aflate sub pragul na\u021bional al s\u0103r\u0103ciei, pe sexe \u0219i v\u00e2rst\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, reducerea cu cel pu\u021bin jum\u0103tate a num\u0103rului de b\u0103rba\u021bi, femei \u0219i copii de toate v\u00e2rstele care tr\u0103iesc \u00een s\u0103r\u0103cie \u00een toate dimensiunile acesteia potrivit defini\u021biilor na\u021bionale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Banca Mondial\u0103 (BM)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Monitorizarea s\u0103r\u0103ciei na\u021bionale este important\u0103 pentru agendele de dezvoltare specifice \u021b\u0103rii. Pragurile na\u021bionale de s\u0103r\u0103cie sunt utilizate pentru a face estim\u0103ri mai precise ale s\u0103r\u0103ciei \u00een concordan\u021b\u0103 cu circumstan\u021bele economice \u0219i sociale specifice \u021b\u0103rii \u0219i nu sunt destinate compara\u021biilor interna\u021bionale ale ratelor s\u0103r\u0103ciei.","SDG_GOAL":"","target_id":"1.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.2.1: Rata s\u0103r\u0103ciei absolute</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Rata s\u0103r\u0103ciei absolute reprezint\u0103 ponderea popula\u021biei care tr\u0103ie\u0219te sub pragul s\u0103r\u0103ciei stabilit la nivel na\u021bional.</p>  <p> Pragul absolut al s\u0103r\u0103ciei reprezint\u0103 suma cheltuielilor lunare pentru un set de produse alimentare, bunuri nealimentare \u0219i servicii considerat\u0103 drept sum\u0103 minim\u0103 necesar\u0103 unei gospod\u0103rii pentru a asigura un nivel de trai decent. </p>  <p>  Pragul absolut a fost stabilit \u00een anul 2006 de c\u0103tre Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 conform metodologiei (elaborate \u00een comun de c\u0103tre BNS \u0219i Ministerul Economiei), care presupune recalcularea anual\u0103 a pragului s\u0103r\u0103ciei \u00een baza Indicelui Pre\u021burilor de Consum. In anul 2016 metodologia de estimare a indicatorilor s\u0103r\u0103ciei absolute a fost revizuit\u0103 \u0219i Pragul absolut al s\u0103r\u0103ciei a fost recalculat.</p>  <p> In RM pragul s\u0103r\u0103ciei se stabile\u0219te doar la nivel na\u021bional (nu \u0219i la nivel urban sau rural). Din anul 2014 rata s\u0103r\u0103ciei este calculat\u0103 dup\u0103 metodologia noua, aprobat\u0103 prin Ordinul Biroului Na\u021bional de Statistic\u0103 nr.56 din 24 august 2018. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea Bugetelor Gospod\u0103riilor Casnice","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale </p>  <p>Ministerul Dezvolt\u0103rii Economice \u0219i Digitaliz\u0103rii</p>  <p>Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare</p>  <p>Ministerul Infrastructurii \u0219i Dezvolt\u0103rii Regionale</p>  <p>Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul popula\u021biei cu cheltuieli medii lunare pe o persoan\u0103 echivalent adult\u0103 mai mici dec\u00e2t valoarea pragului absolut al s\u0103r\u0103ciei / Num\u0103rul total al popula\u021biei * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Identic cu indicatorul global","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://statbank.statistica.md/PxWeb/pxweb/ro/30%20Statistica%20sociala/30%20Statistica%20sociala__04%20NIV__NIV070/NIV070100.px/?rxid=b2ff27d7-0b96-43c9-934b-42e1a2a9a774","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-02-01"}