{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.2.2. Indicele s\u0103r\u0103ciei multidimensionale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Indicele s\u0103r\u0103ciei multidimensionale","indicator_name":"Ponderea b\u0103rba\u021bilor, femeilor \u0219i copiilor de toate v\u00e2rstele care tr\u0103iesc \u00een s\u0103r\u0103cie, \u00een toate dimensiunile acesteia, conform defini\u021biilor na\u021bionale","indicator_number":"1.2.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.2.2: Ponderea b\u0103rba\u021bilor, femeilor \u0219i copiilor de toate v\u00e2rstele care tr\u0103iesc \u00een s\u0103r\u0103cie, \u00een toate dimensiunile acesteia, conform defini\u021biilor na\u021bionale</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, reducerea cu cel pu\u021bin jum\u0103tate a num\u0103rului de b\u0103rba\u021bi, femei \u0219i copii de toate v\u00e2rstele care tr\u0103iesc \u00een s\u0103r\u0103cie \u00een toate dimensiunile acesteia potrivit defini\u021biilor na\u021bionale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"<p> Fondul Na\u021biunilor Unite pentru Copii (UNICEF)</p>  <p>Banca Mondial\u0103 (BM)</p>  <p>Programul Na\u021biunilor Unite pentru Dezvoltare (PNUD) </p>","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Monitorizarea s\u0103r\u0103ciei na\u021bionale este important\u0103 pentru agendele de dezvoltare specifice \u021b\u0103rii. Pragurile na\u021bionale de s\u0103r\u0103cie sunt utilizate pentru a face estim\u0103ri mai precise ale s\u0103r\u0103ciei \u00een concordan\u021b\u0103 cu circumstan\u021bele economice \u0219i sociale specifice \u021b\u0103rii \u0219i nu sunt destinate compara\u021biilor interna\u021bionale ale ratelor s\u0103r\u0103ciei.","SDG_GOAL":"","target_id":"1.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.2.2: Indicele s\u0103r\u0103ciei multidimensionale</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Pragul s\u0103r\u0103ciei (k) este utilizat pentru a decide dac\u0103 o persoan\u0103 este s\u0103rac\u0103 din punctul de vedere multidimensional. Orice persoan\u0103 cu un scor de deprivare egal sau mai mare ca pragul stabilit este considerat\u0103 s\u0103rac\u0103. </p>  <p>  Inciden\u021ba s\u0103r\u0103ciei (H) reprezint\u0103 propor\u021bia persoanelor identificate ca fiind s\u0103race \u00een aspect multidimensional, denumit\u0103 \u0219i \u201crata s\u0103r\u0103ciei multidimensionale\u201d. Acest indicator determin\u0103 ponderea persoanelor cu scorul de deprivare ponderat mai mare sau egal \u00een raport cu pragul s\u0103r\u0103ciei, \u00een totalul popula\u021bie.</p>  <p>  Intensitatea s\u0103r\u0103ciei (A) reprezint\u0103 num\u0103rul mediu a indicatorilor pondera\u021bi \u00een care persoanele s\u0103race sunt deprivate \u2013 scorul mediu de deprivare pentru toate persoanele s\u0103race.</p>  <p>  Indicele s\u0103r\u0103ciei multidimensionale (ISM) este calculat ca produsul acestor dou\u0103 componente. ISM variaz\u0103 \u00eentotdeauna de la zero la unu, iar o valoare mai mare a indicatorului \u00eenseamn\u0103 un nivel de s\u0103r\u0103cie mai \u00eenalt. </p>  <p>  Prin aceast\u0103 metod\u0103 nu numai c\u0103 se identific\u0103 cine este s\u0103rac, dar \u0219i se ofer\u0103 un mijloc inovator prin care se poate prezenta c\u00e2t de acut\u0103 sau intens\u0103 este situa\u021bia de s\u0103r\u0103cie multidimensional\u0103 pentru cei s\u0103raci. Acest lucru ofer\u0103 stimulente suplimentare pentru monitorizarea s\u0103r\u0103ciei, deoarece ISM va reflecta schimb\u0103rile \u00een intensitatea s\u0103r\u0103ciei \u00een r\u00e2ndul s\u0103racilor, ce nu sunt cuprinse de rata s\u0103r\u0103ciei absolute. </p>","UNIT_MEASURE":"Indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea Bugetelor Gospod\u0103riilor Casnice","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale </p>  <p>Ministerul Dezvolt\u0103rii Economice \u0219i Digitaliz\u0103rii</p>  <p>Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare</p>  <p>Ministerul Infrastructurii \u0219i Dezvolt\u0103rii Regionale</p>  <p>Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> ISM = H x A</p>  <p>    unde:</p>  <p> ISM - Indicele s\u0103r\u0103ciei multidimensionale,          </p>  <p> H - Inciden\u021ba s\u0103r\u0103ciei multidimensionale = Num\u0103rul popula\u021biei cu scorul de deprivare ponderat mai mare sau egal \u00een raport cu pragul s\u0103r\u0103ciei multidimensionale / Num\u0103rul total al popula\u021biei,</p>  <p> A - Intensitatea s\u0103r\u0103ciei multidimensionale = Suma depriv\u0103rilor totale de care sufer\u0103 fiecare persoan\u0103 s\u0103rac\u0103 multidimensional / Num\u0103rul popula\u021biei s\u0103rac\u0103 multidimensional. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"ISM na\u021bional nu este comparabil cu ISM global. ISM global completeaz\u0103 analiza monetar\u0103 a s\u0103r\u0103ciei prin reflectarea depriv\u0103rilor acute cu care se confrunt\u0103 oamenii simultan \u00een alte dimensiuni, ce sunt esen\u021biale pentru a garanta o via\u021b\u0103 decent\u0103. Urm\u00e2nd exemplul indicelui dezvolt\u0103rii umane (IDU), ISM global cuprinde acelea\u0219i trei dimensiuni: educa\u021bia, s\u0103n\u0103tatea \u0219i nivelul de trai.  Cu toate acestea, pentru a monitoriza ODD \u0219i pentru a m\u0103sura depriv\u0103rile relevante pentru contextul na\u021bional, multe \u021b\u0103ri s-au orientat spre construirea unui ISM specific fiec\u0103rei \u021b\u0103ri, adic\u0103 un ISM na\u021bional, ce constituie o statistic\u0103 oficial\u0103 permanent\u0103 a s\u0103r\u0103ciei, adaptat\u0103 la priorit\u0103\u021bile na\u021bionale.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-02-02"}