{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"national_indicators.1-3-1-b-graph","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"national_indicators.1-3-1-b-title","indicator_name":"national_indicators.1-3-1-b-title","indicator_number":"1.3.1.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.b: Propor\u021bia copiilor acoperi\u021bi cu indemniza\u021bii adresate familiilor cu copii  (indemniza\u021bie lunar\u0103 pentru \u00eengrijirea copilului p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea v\u00e2rstei de  2 ani persoanelor neasigurate, indemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea copilului  persoanelor asigurate)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.b: Propor\u021bia copiilor acoperi\u021bi cu indemniza\u021bii adresate familiilor cu  copii (indemniza\u021bie lunar\u0103 pentru \u00eengrijirea copilului p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea  v\u00e2rstei de 2 ani persoanelor neasigurate, indemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea  copilului persoanelor asigurate)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Indemniza\u021bie lunar\u0103 pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copilului  - sum\u0103 lunar\u0103  acordat\u0103 pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copilului p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea v\u00e2rstei  de 3 ani \u00een cazul persoanelor asigurate, \u0219i p\u00e2n\u0103 la \u00eemplinirea v\u00e2rstei de 2  ani \u00een cazul persoanelor neasigurate (Hot\u0103r\u00e2rea Guvernului nr. 1478 din   15.11.2002  cu privire la indemniza\u021biile adresate familiilor cu copii)","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Num\u0103rul de copii care primesc \u00eendemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea/cre\u0219terea  copiilor p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de 2/3 ani, CNAS - Forma 648 as \u0219i 648 ns</p>  <p>2)  Num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 3 ani - BNS </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul total al copiilor care beneficiaz\u0103 de indemniza\u021bii pentru \u00eengrijirea  copilului p\u00e2n\u0103 la 3 ani/2 ani (persoane asigurate/neasigurate),  raportat la  num\u0103rul total al copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 3 ani.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Sunt considerate doar indemniza\u021biile pentru cre\u0219terea \u0219i \u00eengrijirea copiilor  p\u00e2n\u0103 la 3/2 ani, pentru persoanele asigurate \u0219i neasigurate","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0b"}