{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.g. Proportion of vulnerable persons benefiting from social assistance  benefits","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of vulnerable persons benefiting from social assistance  benefits","indicator_name":"global_indicators.1-3-1-g-title","indicator_number":"1.3.1.g","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.g: Propor\u021bia persoanelor vulnerabile beneficiari de presta\u021bii de asisten\u021b\u0103  social\u0103 (ajutor social, ajutor pentru perioada rece)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.g: Propor\u021bia persoanelor vulnerabile beneficiare de presta\u021bii de  asisten\u021b\u0103 social\u0103 (ajutor social, ajutor pentru perioada rece)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Presta\u021bii de asisten\u021b\u0103 social\u0103: Pl\u0103\u021bi bazate pe principii necontributive,  acordate de c\u0103tre sistemul na\u021bional de protec\u021bie social\u0103, din mijloacele  bugetului de stat, persoanelor vulnerabile pentru dep\u0103\u0219irea situa\u021biei de risc  social cu care se confrunt\u0103. </p>  <p>  Conform metodologiei UNSATS, num\u0103rul total  al persoanelor vulnerabile este calculat prin: extragerea din num\u0103rul total al  popula\u021biei; (i) persoanele \u00een v\u00e2rst\u0103 apt\u0103 de munc\u0103 care contribuie la schemele  de asigur\u0103ri sociale, (ii) care primesc presta\u021bii contributorii,  \u0219i (iii)  num\u0103rul total de persoane \u00een v\u00e2rst\u0103 de pensionare care primesc presta\u021bii  contributorii. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) date administrative - CNAS</p>  <p>  2) date demografice privind popula\u021bia - BNS </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul de beneficiari de presta\u021bii de asisten\u021b\u0103 social\u0103 raportat la num\u0103rul  total al persoanelor vulnerabile*100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul na\u021bional este o parte a indicatorului global \u0219i include  beneficiarii de Ajutor social \u0219i Ajutor pentru perioada rece a anului","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0g"}