{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"\u00cencepand cu anul 2019 datele nu sunt comparabile cu perioada precedent\u0103, deoarece a fost modificat\u0103 metodologia CBGC","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.i. Acoperirea popula\u021biei celei mai s\u0103race (quintila 1) cu presta\u021bii de ajutor pentru perioada rece a anului","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Acoperirea popula\u021biei celei mai s\u0103race (quintila 1) cu presta\u021bii de ajutor pentru perioada rece a anului","indicator_name":"Acoperirea popula\u021biei celei mai s\u0103race (quintila 1) cu presta\u021bii de ajutor pentru perioada rece a anului","indicator_number":"1.3.1.i","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.i: Ponderea popula\u021biei care beneficiaz\u0103 de sistemul de protec\u021bie social\u0103, pe sexe, copii, \u0219omeri, persoane \u00een v\u00e2rst\u0103, persoane cu dizabilit\u0103\u021bi, femei \u00eens\u0103rcinate, nou-n\u0103scu\u021bi, victime ale accidentelor de munc\u0103, s\u0103racii \u0219i persoanele vulnerabile</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i a m\u0103surilor necesare, inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Indicatorul reflect\u0103 ponderea persoanelor acoperite efectiv de un sistem de protec\u021bie social\u0103, inclusiv la toate nivelurile de protec\u021bie social\u0103. De asemenea, reflect\u0103 principalele componente ale protec\u021biei sociale: presta\u021bii pentru mame \u0219i copii, sprijin pentru persoanele f\u0103r\u0103 loc de munc\u0103, persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi, victimele accidentelor de munc\u0103 \u0219i persoanele \u00een etate.","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.i: Acoperirea popula\u021biei celei mai s\u0103race (quintila 1) cu presta\u021bii de ajutor pentru perioada rece a anului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Programul de \u201eAjutor social\u201d este implementat \u00eencep\u00e2nd cu anul 2008 \u0219i este  alc\u0103tuit din dou\u0103 componente de baz\u0103 \u2013 ajutorul social \u0219i ajutorul pentru perioada rece a anului. Scopul programului este asigurarea familiilor s\u0103race cu unui venit lunar minim garantat (VLMG), care este stabilit anual prin legea Bugetului de Stat. Eligibilitatea pentru presta\u021biile din cadrul programului de Ajutor social este determinat\u0103 \u00een baza Metodologiei de evaluare a venitului global mediu lunar al familiei \u0219i necesitatea de asisten\u021b\u0103 social\u0103 (un set de indicatori Proxy). (Legea nr. 133/2008 cu privire la ajutorul social).</p>  <p>\u00cen conformitate cu prevederile Legii nr. 133/2008, Ajutor social \u2013 plat\u0103 lunar\u0103 \u00een bani acordat\u0103 familiei defavorizate. Ajutor pentru perioada rece a anului \u2013 plat\u0103 lunar\u0103 fix\u0103, \u00een bani, acordat\u0103 familiei defavorizate pentru lunile ianuarie-martie \u0219i noiembrie-decembrie. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea Bugetelor Gospod\u0103riilor Casnice","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Consiliul Na\u021bional pentru Determinarea Dizabilit\u0103\u021bii \u0219i Capacit\u0103\u021bii de Munc\u0103</p>  <p>Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Ocuparea For\u021bei de Munc\u0103 </p>","OTHER_METHOD":"Quintila \u2013 este una din cele patru valori ce divizeaz\u0103 seria de frecven\u0163e \u00een cinci p\u0103r\u0163i egale, astfel \u00eenc\u00e2t, primele 20% (quintila 1), reprezint\u0103 popula\u0163ia cu cele mai mici cheltuieli, iar ultimele 20% (quintila 5) \u2013 cu cele mai mari cheltuieli","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> P_AJUT_R = Q1_AJUT_R / Q1 * 100</p>  <p>    unde:</p>  <p>  P_AJUT_R - ponderea popula\u021biei in quintila 1 care beneficiaz\u0103 de Ajutor pentru perioada rece a anului,          </p>  <p>  Q1_AJUT_R - num\u0103rul  persoanelor din quintila 1 care beneficiaz\u0103 de Ajutor pentru perioada rece a anului,</p>  <p>  Q1 - num\u0103rul total de persoane din quintila 1. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul GLOBAL cuprinde toate persoanele care sunt acoperite de un sistem de protec\u021bie social\u0103, indicatorul NA\u021aIONAL reprezint\u0103 o parte a indicatorului global \u0219i include persoanele care beneficiaz\u0103 de ajutor pentru perioada rece a anului","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0i"}