{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.a. Ponderea persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 care beneficiaz\u0103 de pensie pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"1.3.1.a. Ponderea persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 care beneficiaz\u0103 de pensie pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103","indicator_name":"1.3.1.a. Ponderea persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 care beneficiaz\u0103 de pensie pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103","indicator_number":"1.3.1.a","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.a: Ponderea persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 care beneficiaz\u0103 de pensie pentru  limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.a: Ponderea persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 care beneficiaz\u0103 de pensie  pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Indicatorul m\u0103soar\u0103 propor\u021bia persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 beneficiare de   pensii pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103 \u00een totalul persoanelor de  v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103,  dezagregat pe sexe \u0219i grupuri de v\u00e2rst\u0103. V\u00e2rsta standard de  pensionare de la  1 iulie 2019 este  de 63 de ani pentru b\u0103rba\u021bi \u0219i de 58 ani  \u0219i 6 luni pentru  femei. De men\u021bionat c\u0103, pentru femei v\u00e2rsta standard de  pensionare va cre\u0219te  anual cu c\u00e2te 6 luni  \u0219i va constitui \u00eencep\u00e2nd cu anul  2028 - 63 ani  (Articolul 41, alin.1 din Legea  privind sistemul public de  pensii nr. 156  din 14.10.1998). pensii de asigur\u0103ri sociale pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103 \u00een  totalul persoanelor de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103, dezagregat pe sexe \u0219i grupuri de  v\u00e2rst\u0103. V\u00e2rsta standard de pensionare de la 1 iulie 2019 este  de 63 de ani  pentru b\u0103rba\u021bi \u0219i de 58 ani \u0219i 6 luni pentru femei. De men\u021bionat c\u0103, pentru  femei v\u00e2rsta standard de pensionare va cre\u0219te anual cu c\u00e2te 6 luni  \u0219i va  constitui \u00eencep\u00e2nd cu anul 2028 - 63 ani (Articolul 41, alin.1 din Legea   privind sistemul public de pensii nr. 156 din 14.10.1998).","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) num\u0103rul beneficiarilor de pensii pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103, CNAS- Forma  641</p>  <p>  2)  Num\u0103rul popula\u021biei de v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103 - BNS </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103 pensionar\u0103,  care beneficiaz\u0103 de pensii pentru  limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103 raportat la num\u0103rul total de  persoane de v\u00e2rsta respectiv\u0103  *100. asigur\u0103ri sociale  pentru limit\u0103 de v\u00e2rst\u0103 raportat la num\u0103rul total de  persoane de v\u00e2rsta respectiv\u0103 *100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0a"}