{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"Ponderea popula\u021biei care beneficiaz\u0103 de sistemul de protec\u021bie social\u0103, pe sexe, copii, \u0219omeri, persoane \u00een v\u00e2rst\u0103, persoane cu dizabilit\u0103\u021bi, femei \u00eens\u0103rcinate, nou-n\u0103scu\u021bi, victime ale accidentelor de munc\u0103, s\u0103racii \u0219i persoanele vulnerabile","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"","indicator_name":"Ponderea popula\u021biei care beneficiaz\u0103 de sistemul de protec\u021bie social\u0103, pe sexe, copii, \u0219omeri, persoane \u00een v\u00e2rst\u0103, persoane cu dizabilit\u0103\u021bi, femei \u00eens\u0103rcinate, nou-n\u0103scu\u021bi, victime ale accidentelor de munc\u0103, s\u0103racii \u0219i persoanele vulnerabile","indicator_number":"1.3.1","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"divided","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01"}