{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.a.2.c. Ponderea cheltuielilor pentru protec\u021bie social\u0103 \u00een totalul cheltuielilor bugetului public na\u021bional","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea cheltuielilor pentru protec\u021bie social\u0103 \u00een totalul cheltuielilor bugetului public na\u021bional","indicator_name":"Ponderea cheltuielilor pentru protec\u021bie social\u0103 \u00een totalul cheltuielilor bugetului public na\u021bional","indicator_number":"1.a.2.c","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divizat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.a.2.c: Ponderea cheltuielilor pentru protec\u021bie social\u0103 \u00een totalul cheltuielilor  bugetului public na\u021bional</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.a: Asigurarea mobiliz\u0103rii semnificative a resurselor dintr-o varietate de surse,  inclusiv prin cooperare    sporit\u0103 pentru dezvoltare, pentru a oferi mijloace  adecvate \u0219i previzibile pentru \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, \u00een special \u021b\u0103rile  cel mai pu\u021bin dezvoltate pentru a pune \u00een aplicare programe \u0219i politici pentru  eradicarea s\u0103r\u0103ciei \u00een toate dimensiunile sale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Au loc discu\u021bii \u00eentre urm\u0103toarele organiza\u021bii Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (OIM) Organiza\u021bia Na\u021biunilor Unite pentru Educa\u021bie, \u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Cultur\u0103 - Institutul de Statistic\u0103 (UNESCO-UIS) \u0219i Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.a","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"TIER III - NO WORK PLAN","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.a.2.c: Ponderea cheltuielilor pentru protec\u021bie social\u0103 \u00een totalul  cheltuielilor bugetului public na\u021bional</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Clasifica\u021bia func\u021bional\u0103 - gruparea cheltuielilor bugetare dup\u0103 func\u021bii \u0219i  obiective socio-economice, care se exercit\u0103 \u00een cadrul sectorului bugetar. Un  rol major al clasifica\u021biei func\u021bionale este asigurarea comparabilit\u0103\u021bii  sectorului bugetar din diferite \u021b\u0103ri, respectiv standardele interna\u021bionale  urmeaz\u0103 a fi respectate cu stricte\u021be. Clasifica\u021bia func\u021bional\u0103 a cheltuielilor  bugetare \u00een Republica Moldova este \u00een conformitate cu Clasifica\u021bia Func\u021biilor  Guvernului COFOG (Classification of Functions of Government) elaborat\u0103 de  Organiza\u021bia pentru Cooperare \u0219i Dezvoltare Economic\u0103 \u0219i utilizat\u0103 \u00een practica  mondial\u0103 \u00een calitate de standarde (Anexa 6 la Ordinul MF nr. 208 din  24.12.2015, privind [Clasifica\u021bia  bugetar\u0103](https://mf.gov.md/ro/buget/informa%C8%9Bii-cu-caracter-metodologic/clasifica%C8%9Bia-bugetar%C4%83)  ).</p>  <p>  Bugetul Public Na\u021bional \u2013 sintez\u0103 a bugetelor constituite \u00een cadrul  sistemului bugetar, cu excluderea transferurilor inter bugetare. BPN cuprinde:  bugetul de stat, bugetul asigur\u0103rilor sociale de stat, fondurile asigur\u0103rii  obligatorii de asisten\u021b\u0103 medical\u0103, bugetele locale (art. 26 din [Legea nr. 181  din 25.07.2014, finan\u021belor publice \u0219i responsabilit\u0103\u021bii  bugetar-fiscale](http://lex.justice.md/md/354213/) ). </p>  <p>  Cheltuieli -  totalitate a pl\u0103\u021bilor aprobate \u00een buget/efectuate de la buget, cu excep\u021bia  celor aferente opera\u021biunilor cu activele financiare \u0219i cu datoriile bugetului  (Legea nr. 181 din 25.07.2014, finan\u021belor publice \u0219i responsabilit\u0103\u021bii  bugetar-fiscale) </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Statistica finan\u021belor publice (conform metodologiei FMI)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Finan\u021belor","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Suma cheltuielilor publice pentru protec\u021bia social\u0103 \u00een conformitate cu  clasificarea func\u021bional\u0103 a cheltuielilor bugetare pe tipuri  (grupa principal\u0103  10), raportat\u0103 la cheltuielile totale ale Bugetului Public Na\u021bional, \u00een  corespundere cu \u201eClasifica\u021bia statisticilor financiare guvernamentale (GFS)\u201d  elaborat\u0103 de c\u0103tre FMI. (Ordinul MF nr.208 din 24.12.2015, privind  [Clasifica\u021bia  bugetar\u0103](https://mf.gov.md/ro/buget/informa%C8%9Bii-cu-caracter-metodologic/clasifica%C8%9Bia-bugetar%C4%83)  )","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Defini\u021bia concret\u0103 a indicatorului na\u021bional seam\u0103n\u0103 cu cea a indicatorului  global, dar se va reveni dup\u0103 finalizarea metadatelor indicatorului global","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Finan\u021belor","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.a","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02-0c"}