{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"10.7.2.2. Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 semnate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 semnate","indicator_name":"Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 semnate","indicator_number":"10.7.2.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, far\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>Acorduri: </p>  <p>2011 - Acordul \u00eentre Guvernul Republicii Italiene \u0219i Guvernul Republicii Modova  \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103,  05 iunie 2011 </p>  <p>2012 - Acordul \u00eentre Guvernul Republicii Moldova \u0219i Guvernul Statului Israel  cu privire la angajarea temporar\u0103 a lucr\u0103torilor din Republica Moldova \u00een anumite  sectoare din Statul Israel, 16 octombrie 2012 </p>  <p>2017 - Acordul cadru de parteneriat \u00eentre Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Muncii \u0219i Protec\u021biei  Sociale al Republicii Moldova \u0219i Oficiul Francez pentru Imigrare \u0219i Integrare al  Republicii Franceze pentru punere \u00een aplicare a programului OFII de ajutor pentru  reintegrare \u00een Republica Moldova, 2 octombrie 2017 </p>  <p>2018 - Acordul \u00eentre Guvernul Republicii Moldova \u0219i Guvernul Republicii Bulgaria  privind reglementarea migra\u021biei de munc\u0103, 18 iunie 2018</p>  <p> 2021 - Memorandum de cooperare \u00eentre Agen\u021bia Federal\u0103 pentru Oucparea For\u021bei  de Munc\u0103 din Germania \u0219i Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale din Republica  Moldova privind selectarea lucr\u0103torilor pentu a fi plasa\u021bi la munci sezoniere \u00een  Republica Federal\u0103 german\u0103, 01 iulie 2021 </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.7.2.2: Num\u0103rul \u021b\u0103rilor cu politici na\u021bionale eficiente privind migra\u021bia, care faciliteaz\u0103 migra\u021bia \u0219i mobilitatea reglementat\u0103, \u00een siguran\u021b\u0103, ordonat\u0103 \u0219i responsabil\u0103 a popula\u021biei</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: Facilitarea migra\u021biei \u0219i mobilit\u0103\u021bii ordonate, sigure, reglementate \u0219i  responsabile a persoanelor, inclusiv prin implementarea unor politici de  migra\u021bie planificate \u0219i bine gestionate</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Departamentul pentru Afaceri Economice \u0219i Sociale (DESA), Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Migra\u021biei","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"Asigurarea unui proces de angajare legal, echitabil, bine informat al migran\u021bilor","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"10.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.7.2.2: Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 semnate</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Acordurile bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 reprezint\u0103 instrumente de  reglementare  a migra\u021biei circulare, diminuare a migra\u021biei iregulare \u0219i  protec\u021bie a drepturilor lucr\u0103torilor migran\u021bi \u00een \u021b\u0103rile de destina\u021bie.  Domeniile de aplicare a acordurilor includ: (i) asigurarea protec\u021biei  drepturilor \u0219i libert\u0103\u021bilor lucr\u0103torilor migran\u021bi \u00een conformitate cu  legisla\u021bia ambelor state; (ii) promovarea muncii legale temporare,  re\u00eentoarcerea \u0219i reintegrarea socio-economic\u0103 a lucr\u0103torilor migran\u021bi; (iii)  diminuarea efectelor negative asupra migran\u021bilor \u0219i familiilor acestora.","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"date administrative","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul acordurilor bilaterale \u00een domeniul migra\u021biei de munc\u0103 negociate \u0219i  semnate cu statele de destina\u021bie a lucr\u0103torilor migran\u021bi.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul na\u021bional acoper\u0103 o parte din domeniile indicatorului global","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"https://www.anofm.md/ro/node/85","source_url_text_1":"Acorduri bilaterale semnate (structurate dup\u0103 \u021bar\u0103)","source_contact_1":"Coman Christina, consultant principal - Direc\u021bia politici ocupa\u021bionale \u0219i de reglementare a migra\u021biei\u021bei de munc\u0103, e-mail: christina.coman@social.gov.md, tel: 022-804-428.","source_other_info_1":"","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-02-02"}