{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"10.7.1. Ponderea costurilor de angajare la munc\u0103 peste hotare \u00een veniturile anuale \u00een \u021bara de destina\u021bie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea costurilor de angajare la munc\u0103 peste hotare \u00een veniturile anuale \u00een \u021bara de destina\u021bie","indicator_name":"Ponderea costurilor de angajare la munc\u0103 peste hotare \u00een veniturile lunare \u00een \u021bara de destina\u021bie","indicator_number":"10.7.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.7.1: Ponderea costurilor de angajare la munc\u0103 peste hotare \u00een veniturile lunare \u00een  \u021bara de destina\u021bie</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: Facilitarea migra\u021biei \u0219i mobilit\u0103\u021bii ordonate, sigure, reglementate \u0219i  responsabile a persoanelor, inclusiv prin implementarea unor politici de  migra\u021bie planificate \u0219i bine gestionate</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO, World Bank","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"10.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.7.1: Ponderea costurilor de angajare la munc\u0103 peste hotare \u00een veniturile  anuale \u00een \u021bara de destina\u021bie</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Biroul Rela\u021bii cu Diaspora </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 ani \u00een func\u021bie de capacitatea \u021b\u0103rii de colectare a datelor","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Biroul Rela\u021bii cu Diaspora </p>","source_other_info_1":"","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-07-01"}