{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"11.3.1.1. Level of urbanization","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Level of urbanization","indicator_name":"Gradul de urbanizare","indicator_number":"11.3.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.3.1.1: Gradul de urbanizare</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.3: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, consolidarea urbaniz\u0103rii incluzive \u0219i durabile \u0219i a capacit\u0103\u021bii pentru planificarea \u0219i gestionarea participativ\u0103, integrat\u0103 \u0219i durabil\u0103 a a\u0219ez\u0103rilor umane \u00een toate \u021b\u0103rile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UN-Habitat","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"11.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 11.3.1.1: Gradul de urbanizare</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Estim\u0103ri ale num\u0103rului popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Agriculturii, Dezvolt\u0103rii Regionale \u0219i Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul popula\u021biei urbane / Popula\u021bia total\u0103 * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-03-01-01"}