{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"11.6.1. Propor\u021bia de\u0219eurilor municipale solide colectate regulat, cu depozitare \u0219i evacuare final\u0103 adecvat\u0103 \u00een total de\u0219euri municipale generate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Propor\u021bia de\u0219eurilor municipale solide colectate regulat, cu depozitare \u0219i evacuare final\u0103 adecvat\u0103 \u00een total de\u0219euri municipale generate","indicator_name":"Propor\u021bia de\u0219eurilor municipale solide colectate regulat, cu depozitare \u0219i evacuare final\u0103 adecvat\u0103 \u00een total de\u0219euri municipale generate, pe ora\u0219e","indicator_number":"11.6.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.6.1: Propor\u021bia de\u0219eurilor municipale solide colectate regulat, cu depozitare \u0219i  evacuare final\u0103 adecvat\u0103 \u00een total de\u0219euri municipale generate, pe ora\u0219e</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.6: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, reducerea pe cap de locuitor a impactului negativ asupra  mediului \u00een ora\u0219e, inclusiv prin acordarea unei aten\u021bii deosebite calit\u0103\u021bii  aerului \u0219i gestion\u0103rii de\u0219eurilor municipale \u0219i de alt tip</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UN-Habitat,UNSD","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"11.6","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 11.6.1: Propor\u021bia de\u0219eurilor municipale colectate regulat, cu depozitare \u0219i evacuare  final\u0103 adecvat\u0103 \u00een total de\u0219euri municipale generate</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"De\u015feuri municipale \u2013 de\u015feuri provenite din gospod\u0103rie \u015fi de\u015feurile similare  care provin din activit\u0103\u0163i comerciale, industriale \u015fi administrative,  men\u0163ionate la pozi\u0163ia 20 din Lista de\u015feurilor, aprobat\u0103 de Guvern (Legea  privind de\u0219eurile nr. 209/2016, HG. nr. 99/2018, pentru aprobarea Listei  de\u0219eurilor). Gradul de corespundere a depozitului poate fi evaluat utiliz\u00e2nd  criterii calitative care includ 1) gradul de control al recep\u021biei de\u0219eurilor  \u0219i al gestion\u0103rii generale a amplasamentului depozitului; 2) gradul de control  al de\u0219eurilor asupra trat\u0103rii \u0219i elimin\u0103rii; 3) gradul de monitorizare \u0219i  verificare a controlului asupra mediului. Un scor de cel pu\u021bin 10 din fiecare  criteriu este pragul necesar pentru a fi considerat \"tratament final adecvat  \u0219i eliminare\".","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"SIA \"Managementul de\u0219eurilor\"","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia de Mediu","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Cantitatea de\u0219eurilor  municipale colectate \u00een mod regulat cu tratament \u0219i  eliminare final\u0103 adecvat\u0103 raportat la cantitatea total\u0103 a de\u0219eurilor  municipale generate * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> 1. Pentru a calcula indicatorul  global, la numitor-Totalul de\u0219eurilor municipale generate este calculat din  suma de\u0219eurilor municipale colectate regulat \u0219i cantitatea de\u0219eurilor  necolectate ( care \u00een Moldova nu este estimat/calculat);</p>  <p>2. Nu poate fi  apreciat gradul de control conform metodologiei globale \u0219i \u00een ce m\u0103sur\u0103  tratarea \u0219i depozitarea final\u0103 a de\u0219eurilor este \"adecvat\u0103\". </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia de Mediu","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Silvia Nelipovschi, \u0218ef Direc\u021bia Monitoringul Calit\u0103\u021bii Mediului, Agen\u021bia de Mediu,  tel. 022 820 783, email: s_nelipovschi@am.gov.md","source_other_info_1":"","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06-01"}