{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"kg/persoan\u0103","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"11.6.2.1. Cantitatea de emisii de substan\u021be poluante \u00een aer de la sursele mobile (pe surse), kg raportate pe o persoan\u0103","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Cantitatea de emisii de substan\u021be poluante \u00een aer de la sursele mobile (pe surse), kg raportate pe o persoan\u0103","indicator_name":"Cantitatea de emisii de substan\u021be poluante \u00een aer de la sursele mobile (pe surse), kg raportate pe o persoan\u0103","indicator_number":"11.6.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.6.2.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.6: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, reducerea pe cap de locuitor a impactului negativ asupra  mediului \u00een ora\u0219e, inclusiv prin acordarea unei aten\u021bii deosebite calit\u0103\u021bii aerului \u0219i gestion\u0103rii de\u0219eurilor municipale \u0219i alte de\u0219euri</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"World Health Organization (WHO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"Emisiile de poluan\u021bi \u00een aerul atmosferic din surse mobile sunt estimate \u00een conformitate cu Instruc\u021biunea privind procedura de \u00eenregistrare a emisiilor, pe baza cantit\u0103\u021bii de combustibili consumate \u0219i a datelor privind distribu\u021bia flotei de vehicule motorizate utilizate \u00een teritoriul Republicii Moldova. E posibil de estimat cantitatea emisiilor pe o persoan\u0103 \u0219i pe o unitate de suprafa\u021ba a \u021b\u0103rii","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"11.6","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 11.6.2.1: Cantitatea de emisii de substan\u021be poluante \u00een aer de la sursele  mobile (pe surse), kg raportate pe o persoan\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Emisiile de poluan\u021bi \u00een atmosfer\u0103 de la sursele mobile reprezint\u0103 volumul substan\u021belor poluante  evacuate  \u00een aerul atmosferic de mijloacele de transport rutiere, feroviare, navale, aeriene. Sursele mobile\u00a0de emisie sunt vehicule de transport \u0219i ma\u0219ini autopropulsate echipate cu motoare, a c\u0103ror func\u021bionare duce la emisii poluante \u00een aer","UNIT_MEASURE":"kg/persoan\u0103","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Balan\u021ba Energetic\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"Emisiile  de  la  sursele  mobile  sunt estimate reie\u0219ind din cantitatea  combustibilului utilizat de c\u0103tre sursele mobile.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Combustibilul utilizat*factori de emisie","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia de Mediu","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://www.am.gov.md/ro/node/416","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Silvia Nelipovschi, \u0218ef Direc\u021bia Monitoringul Calit\u0103\u021bii Mediului, tel. 022 820 783, email: s_nelipovschi@am.gov.md","source_other_info_1":"","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06-02-01"}