{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"P\u00e2n\u0103 \u00een anul 2019 sunt prezentate datele privind  propor\u021bia de\u0219eurilor toxice reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor toxice formate.  Datele au fost elaborate de c\u0103tre Inspectoratul pentru Protec\u021bia Mediului \u00een comun cu Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103. \u00cencep\u00e2nd cu anul 2020 sunt prezentate datele privind  propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor periculoase formate. Datele sunt elaborate de c\u0103tre Agen\u021bia de Mediu prin SIA \"Managementul de\u0219eurilor\", \u00een conformitate cu Legea 209/2016 privind de\u0219eurile, utiliz\u00e2nd Lista de\u0219eurilor aprobat\u0103 prin HG 99/2018","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"12.4.2.b. Propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor periculoase formate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor periculoase formate","indicator_name":"Propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor periculoase formate","indicator_number":"12.4.2.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.4.2.b: Propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase tratate, pe tipuri de tratare</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.4: P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, realizarea managementului ecologic al substan\u021belor chimice \u0219i a tuturor de\u0219eurilor pe parcursul ciclului de via\u021b\u0103 al acestora, \u00een conformitate cu cadrele convenite la nivel interna\u021bional, \u0219i reducerea semnificativ\u0103 a emisiilor acestora \u00een aer, ap\u0103 \u0219i sol, \u00een scopul de a reduce la minimum efectele adverse ale acestora asupra s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii umane \u0219i a mediului</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNSD, UNEP","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"12.4","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.4.2.b: Propor\u021bia de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate la gunoi\u0219te din totalul de\u0219eurilor periculoase formate</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Reciclarea (utilizare): reintroducerea \u00een circuitul economic a de\u0219eurilor \u00een calitate de materie prima, secundar\u0103 sau utilizarea lor dup\u0103 prelucrare \u00een calitate de semifabricate, produse finite sau energie.</p>  <p>Tratarea   de\u0219eurilor este opera\u021biunea de valorificare sau eliminare, inclusiv  preg\u0103tirea  prealabil\u0103 valorific\u0103rii sau elimin\u0103rii. </p>  <p>Valorificare  \u00eenseamn\u0103 orice  opera\u021biune care are drept rezultat principal faptul ca  de\u0219eurile servesc unui  scop util prin \u00eenlocuirea altor materiale care ar fi  fost utilizate intr-un  anumit scop sau faptul ca de\u0219eurile sunt preg\u0103tite  pentru a putea servi scopul  respectiv \u00een \u00eentreprinderi sau economie \u00een  general (anexa 2 din Legea 209/2016  privind de\u0219eurile).</p>  <p>Eliminarea  de\u0219eurilor este orice opera\u021biune care nu  este opera\u021biune de valorificare  chiar \u0219i in cazul \u00een care una dintre  consecventele secundare ale acesteia ar  fi recuperarea de substan\u021be sau  energie (Anexa 1, Legea 209/2016 privind  de\u0219eurile). </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een 2019 - cercetarea nr. 1-deseuri toxice  \"Formarea, utilizarea \u0219i  neutralizarea  de\u0219eurilor toxice\";</p>  <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2020 -  SIA \"Managementul de\u0219eurilor\" </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een 2019 - Inspectoratul pentru Protec\u021bia Mediului;</p>  <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2020 - Agen\u021bia de Mediu </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Volumul de\u0219eurilor periculoase reciclate, eliminate sau depozitate  la gunoi\u0219te/volumul de\u0219eurilor periculoase formate*100%","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul na\u021bional prevede \u0219i opera\u021biunea de depozitate la gunoi\u0219te","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een 2019 - Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103;</p>  <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2020 - Agen\u021bia de Mediu </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"https://am.gov.md/ro/content/managementul-de%C8%99eurilor","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Silvia Nelipovschi, \u0218ef Direc\u021bia Monitoringul Calit\u0103\u021bii Mediului, tel. 022 820 783, email: s_nelipovschi@am.gov.md","source_other_info_1":"","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-04-02-0b"}