{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"12.5.1. Ponderea de\u0219eurilor (de produc\u021bie \u0219i consum) reciclate din totalul celor formate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea de\u0219eurilor (de produc\u021bie \u0219i consum) reciclate din totalul celor formate","indicator_name":"Rata na\u021bional\u0103 de reciclare, tone de material reciclat","indicator_number":"12.5.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.5.1: Rata na\u021bional\u0103 de reciclare, tone de material reciclat</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, reducerea semnificativ\u0103 a gener\u0103rii de de\u0219euri, prin prevenire,  reducere, reciclare \u0219i reutilizare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Statistics Division (UNSD), UN Environment (UNEP)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"12.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.5.1: Ponderea de\u0219eurilor (de produc\u021bie \u0219i consum) reciclate din totalul  celor formate</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Reciclarea (utilizarea): reintroducerea \u00een circuitul economic a de\u0219eurilor \u00een   calitate de materie prim\u0103, secundar\u0103 sau utilizarea lor dup\u0103 prelucrare \u00een   calitate de semifabricate, produse finite sau energie.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een a. 2019 rapoartul nr. 2-de\u0219euri \"Formarea, utilizarea de\u0219eurilor\".</p>  <p>Din anul 2020 - rapoartele agen\u021bilor economici \u00een SIA \"Managementul de\u0219eurilor\" </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een a. 2019 - Inspectoratul pentru Protec\u021bia Mediului;</p>  <p>Din a. 2020 - Agen\u021bia de Mediu </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Cantitatea de\u0219eurilor reciclate (utilizate) raportat la cantitatea de\u0219eurilor formate x 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Acesta nu include importul si exportul de\u0219eurilor.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> P\u00e2n\u0103 \u00een a. 2019 - Inspectoratul pentru Protec\u021bia Mediului \u00een comun cu Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103;</p>  <p>Din a. 2020 - Agen\u021bia de Mediu </p>","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://www.am.gov.md/ro/content/de%C8%99euri","source_url_text_1":"Linkla sursa de date","source_contact_1":"Silvia Nelipovschi, \u0218ef Direc\u021bia Monitoringul Calit\u0103\u021bii Mediului, Agen\u021bia de Mediu, tel. 022 820 783, email: s_nelipovschi@am.gov.md","source_other_info_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/24","target_number":"12.5","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-05-01"}