{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"13.1.3.1. Propor\u021bia terenurilor irigate pentru atenuarea secetei pedologice din suprafa\u021ba total\u0103 de terenuri irigabile","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Propor\u021bia terenurilor irigate pentru atenuarea secetei pedologice din suprafa\u021ba total\u0103 de terenuri irigabile","indicator_name":"Propor\u021bia terenurilor irigate pentru atenuarea secetei pedologice din suprafa\u021ba total\u0103 de terenuri irigabile","indicator_number":"13.1.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.1.3.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.1.: Consolidarea rezilien\u021bei \u0219i a capacit\u0103\u021bii de adaptare la pericolele legate de clim\u0103 \u0219i dezastrele naturale \u00een toate \u021b\u0103rile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Office for Disaster Risk Reduction (UNDRR)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.1.","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-01-03.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.1.3.1: Propor\u021bia terenurilor irigate pentru atenuarea secetei pedologice din suprafa\u021ba total\u0103 de terenuri irigabile</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Seceta pedologic\u0103 - rezerva scazut\u0103 de ap\u0103 \u00een sol","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Agen\u021bia Rela\u021bii Funciare \u0219i Cadastru","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> 1. Ministerul Afacerilor Interne</p>  <p>2. Ministerul Mediului</p>  <p>3. Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Suprafa\u021ba terenurilor irigate/suprafa\u021ba terenurilor irigabile*100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare","source_periodicity_1":"","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-01-03-01"}