{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"13.3.1.1. Ac\u021biuni privind integrarea subiectelor viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de clim\u0103  \u00een curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, secundar \u0219i ter\u021biar","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ac\u021biuni privind integrarea subiectelor viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) \u00een curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, secundar \u0219i ter\u021biar","indicator_name":"Ac\u021biuni privind integrarea subiectelor viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) \u00een curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, secundar \u0219i ter\u021biar","indicator_number":"13.3.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>Subiecte viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de clim\u0103 integrate  \u00een curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului:</p>  <p>1)Primar, secundar general - \u201eDA\u201d pentru anii 2018-2022</p>  <p>2) Profesional tehnic secundar \u0219i postsecundar - \u201eDA\u201d pentru anii 2010-2022</p>  <p>3) Superior - \u201eDA\u201d pentru anii 2010-2022</p>  <p></p>  <p>Not\u0103:</p>  <p>1) \u00cen anul 2018 a fost demarat\u0103 Reforma curricular\u0103 care a determinat corelarea politicilor curriculare cu standardele educa\u021bionale na\u021bionale \u0219i interna\u021bionale \u0219i formatarea profilului absolventului prin prisma finalit\u0103\u021bilor educa\u021bionale \u0219i a sistemului de competen\u021be-cheie. \u00cen \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, clasele II- IV, la Aria curricular\u0103 Matematic\u0103 \u0219i \u0219tiin\u021be se studiaz\u0103 disciplina obligatorie \u0218tiin\u021be pentru care a fost dezvoltat curriculumul \u0219i asigurat \u00een document  completarea \u0219i actualizarea con\u021binuturilor ce \u021bin \u0219i de fenomenele naturii, incluz\u00e2nd schimb\u0103rile de clim\u0103.  Astfel, curriculumul include competen\u021be specifice de dezvoltare \u0219i anume: (1)  identificarea \u0219i descrierea componentelor, fenomenelor, proceselor, rela\u021biilor caracteristice mediului \u00eenconjur\u0103tor, demonstr\u00e2nd corectitudine \u0219i coeren\u021b\u0103 \u00een utilizarea terminologiei specifice; (2) explorarea-investigarea mediului \u00eenconjur\u0103tor, manifest\u00e2nd curiozitate \u0219i interes \u00een valorificarea metodelor \u0219i instrumentelor specifice de colectare \u0219i organizare a rezultatelor; (3) explicarea informa\u021biilor/rezultatelor/concluziilor ob\u021binute \u00een demersuri de cunoa\u0219tere a mediului \u00eenconjur\u0103tor, manifest\u00e2nd atitudine critic\u0103 \u0219i creativ\u0103; (4) rezolvarea unor situa\u021bii de problem\u0103 pe baza integr\u0103rii achizi\u021biilor dob\u00e2ndite la disciplin\u0103 cu cele din alte domenii, dovedind interes pentru promovarea activ\u0103 a valorilor de mediu \u0219i a unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103.  \u00cen context, disciplina \u0218tiin\u021be \u00een clasele II-IV este orientat\u0103 spre formarea elevului prin prisma educa\u021biei c\u0103tre natur\u0103, mediul \u00eenconjur\u0103tor, cunoa\u0219terea florei \u0219i faunei Republicii Moldova, responsabilitatea fa\u021b\u0103 de biodiversitatea natural\u0103, ocrotirea patrimoniului natural, dar \u0219i utilizarea competen\u021belor \u00een luarea deciziilor pentru ocrotirea \u0219i men\u021binerea bun\u0103st\u0103rii naturale. Pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal se studiaz\u0103 disciplina Geografia care include unit\u0103\u021bi de con\u021binut ce vizeaz\u0103 tematica privind efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103.</p> <p>2) \u00cen Colegiul de Ecologie din Chi\u0219in\u0103u sunt studiate programele: Ecologia \u0219i protec\u021bia mediului \u0219i Silvicultura, care includ subiectele viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie).</p>  <p>3) \u00cen universit\u0103\u021bile pedagogice din Republica Moldova subiectele ce vizeaz\u0103 efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) sunt incluse \u00een programele din domeniul \u0218tiin\u021be ale Educa\u021biei specialitatea Geografie. </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.3.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.3: \u00cembun\u0103t\u0103\u021birea educa\u021biei, sensibiliz\u0103rii \u0219i capacit\u0103\u021bilor umane \u0219i  institu\u021bionale privind atenuarea schimb\u0103rilor climatice, adaptarea, reducerea  impactului \u0219i alerta timpurie</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC,UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.3.1.1: Ac\u021biuni privind integrarea subiectelor viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) \u00een  curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, secundar si ter\u021biar</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> In cadrul United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC,  Decision 15/CP.18, eight-year Doha work programme on Article 6 of the UNFCCC  (2012 \u2013 2020), par.22 g, 22f) sunt prev\u0103zute ac\u021biuni de includere a  problematicii privind schimb\u0103rile climatice in procesul educa\u021bional  si de  informare a popula\u021biei. Acordul de la Paris (art.12) prevede obliga\u021bia  p\u0103r\u021bilor de a comunica despre astfel de ac\u021biuni in cadrul NDCs (nationally  determined contributions). </p>  <p>  Acestea sunt incluse/descrise  in Comunicarea  Na\u021bionala cu privire la emisiile gazelor cu efect de sera (o dat\u0103 la 4 ani),  [Raportul bienal actualizat  cu privire la emisiile gazelor cu efect de  sera](http://clima.md/).</p>  <p>  Totodat\u0103, metodologia globala lipse\u0219te, ceea ce  face dificila descrierea indicatorului na\u021bional. </p>","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Date din rapoartele na\u021bionale si materialele preg\u0103tite in conformitate cu  UNFCCC si Paris Agreement","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1.Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>  2.Institu\u021bia Public\u0103 Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul  Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul este un proxy propus la nivel na\u021bional","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>  2.Institu\u021bia Public\u0103 Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 si 4 ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-03-01-01"}