{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"13.3.1.2. Gradul de implementare a cadrului strategic na\u021bional privind schimb\u0103rile climatice","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Gradul de implementare a cadrului strategic na\u021bional privind schimb\u0103rile climatice","indicator_name":"Gradul de implementare a cadrului strategic na\u021bional privind schimb\u0103rile climatice","indicator_number":"13.3.1.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.3.1.2: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.3: Perfec\u021bionarea educa\u021biei, sensibiliz\u0103rii \u0219i capacit\u0103\u021bilor umane \u0219i  institu\u021bionale privind atenuarea schimb\u0103rilor climatice, adaptarea, reducerea  impactului \u0219i alerta timpurie</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC,UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.3.1.2: Gradul de implementare a cadrului strategic na\u021bional privind  schimb\u0103rile climatice</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Date administrative","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1. Agenti economici, </p>  <p>2. Institutii de stat, </p>  <p>3. APL </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Gradul de implementare a cadrului strategic na\u021bional privind schimb\u0103rile  climatice se va calcula ca raportul dintre num\u0103rul de ac\u021biuni implementate \u0219i  num\u0103rul total de ac\u021biuni planificate \u00een cadrul strategic existent. </p>  <p>  La  moment sunt \u00een derulare 2 strategii: Strategia de adaptare la  schimb\u0103rile  climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020, Strategia de dezvoltare cu emisii reduse p\u00e2n\u0103 \u00een 2030. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul este proxy propus la nivel na\u021bional","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.Ministerul Mediului,</p>  <p>2. Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 si 4 ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Stela Drucioc, sef Direc\u021bia politici de aer \u0219i schimb\u0103ri climatice, Ministerul Mediului, tel. 022 204 580, e-mail: stela.drucioc@mediu.gov.md.","source_other_info_1":"","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-03-01-02"}