{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, mii m.c., mii ha","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"15.2.1. Indicatori privind progresul managementului durabil al p\u0103durilor","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Indicatori privind progresul managementului durabil al p\u0103durilor","indicator_name":"Progresul privind managementul durabil al p\u0103durilor","indicator_number":"15.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun.Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 15.2.1: Progresul privind managementul durabil al p\u0103durilor</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 15.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, promovarea implement\u0103rii managementului durabil al tuturor  tipurilor de p\u0103duri, stoparea defri\u0219\u0103rii, restabilirea p\u0103durilor degradate \u0219i  cre\u0219terea semnificativ\u0103 a \u00eemp\u0103duririi \u0219i re\u00eemp\u0103duririi la nivel global</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"15.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 15.2.1: Progresul privind managementul durabil al p\u0103durilor</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Indicatorul este compus din 5 sub-indicatori care m\u0103soar\u0103 progresul privind  toate dimensiunile managementului durabil al p\u0103durilor. Valorile de mediu ale  p\u0103durilor sunt acoperite de trei sub-indicatori concentra\u021bi pe extinderea  zonei forestiere, biomas\u0103 \u00een zona p\u0103durii \u0219i protejarea \u0219i men\u021binerea  diversit\u0103\u021bii biologice \u0219i a resurselor culturale naturale \u0219i asociate.  Valorile sociale \u0219i economice ale p\u0103durilor sunt reconciliate cu valorile de  mediu prin planurile de gestionare durabil\u0103. Sub-indicatorul ofer\u0103 o  calificare suplimentar\u0103 pentru gestionarea suprafe\u021belor forestiere, prin  evaluarea zonelor care sunt verificate independent pentru respectarea unui set  de standarde na\u021bionale sau interna\u021bionale.</p>  <p>  Cei 5 sub-indicatori sunt:  1)Rata net\u0103 anual\u0103 de schimbare a suprafe\u021bei forestiere; 2) Rezervele de  biomas\u0103 suprateran\u0103 \u00een p\u0103duri; 3) Propor\u021bia de suprafa\u021b\u0103 forestier\u0103 situat\u0103 \u00een  zonele de protec\u021bie legal stabilite; 4) Propor\u021bia de suprafa\u021b\u0103 forestier\u0103 \u00een  conformitate cu planul de gestionare a p\u0103durilor pe termen lung; 5) Suprafa\u021ba  forestier\u0103 \u00een cadrul sistemului de certificare de gestionare a p\u0103durilor  verificat independent </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, mii m.c., mii ha","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Rapoartele de \u021bar\u0103  prezentate pentru Programul de evaluare a resurselor  forestiere globale (FRA) al FAO;</p>  <p>2) UNCE/FAO Forestry and Timber Section </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia \"Moldsilva\"","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul  Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Datele na\u021bionale privind suprafa\u021ba forestier\u0103, stocul de biomas\u0103, suprafa\u021ba  p\u0103durilor din zonele protejate \u0219i zona forestier\u0103 \u00een cadrul planului de  gestionare sunt raportate direct de c\u0103tre \u021b\u0103ri c\u0103tre FAO pentru anii de  referin\u021b\u0103 prestabili\u021bi. Pe baza datelor raportate la \u021bar\u0103, FAO face apoi  estim\u0103ri la nivel de \u021bar\u0103 a ratei de schimbare net\u0103 a suprafe\u021bei forestiere  folosind formula dob\u00e2nzii compuse. Propor\u021bia suprafe\u021bei de p\u0103dure din aria  protejat\u0103 \u0219i \u00een cadrul planului de gestionare este calculat\u0103 folosind zonele  raportate \u0219i suprafa\u021ba oficial\u0103 a terenului FAOSTAT pentru anul de referin\u021b\u0103  2015. Datele cu privire la suprafa\u021ba forestier\u0103 \u00een cadrul unui sistem de  certificare de gestionare a p\u0103durilor verificate independent sunt raportate de  FAO de c\u0103tre birourile centrale ale schemei de certificare forestier\u0103  respectiv\u0103, care ajusteaz\u0103 \u00een comun cifrele pentru a elimina orice  contabilitate dubl\u0103.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia \"Moldsilva\"","source_periodicity_1":"<p> 1) o dat\u0103 la 5 ani pentru sub-indicatorii 1-4;</p>  <p>2) anual pentru  sub-indicatorul 5 </p>","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Serghei Tonofrei, \u0218ef adjunct, Direc\u021bia fond forestier, arii protejate \u0219i regenerarea p\u0103durii, tel. 022-274-224, 060395349, e-mail: serghei.tonofrei@moldsilva.gov.md","source_other_info_1":"","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-02-01"}