{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.10.2.1. Existence and level of implementation of the  regulatory framework on access to information","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Existence and level of implementation regulatory framework on access to information","indicator_name":"global_indicators.16-10-2-1-title","indicator_number":"16.10.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"\u00cen anul 2022 Ministerul Justi\u021biei a elaborat un nou proiect de lege privind accesul la informa\u021bie. Noua lege urmeaz\u0103 s\u0103 transpun\u0103 standardele interna\u021bionale \u00een domeniu \u0219i anume,  Conven\u021bia de la Troms\u00f8,  Directiva UE privind reutilizarea informa\u021biilor din sectorul public, principiile administra\u021biei publice ale SIGMA, standardele B\u0103ncii Mondiale privind divulgarea proactiv\u0103 a informa\u021biilor publice etc. Proiectul de lege privind accesul la informa\u021bie, a fost plasat pentru consultare public\u0103 pe platforma particip.gov.md \u00een perioada 09.01.2023-03.02.2023, fiind ajustat conform propunerilor parvenite. Proiectul de lege, care vine s\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u021beasc\u0103 cadrul legal \u00een Republica Moldova privind accesul la informa\u021bie, a fost votat \u00een prima lectur\u0103 \u00een cadrul \u0219edin\u021bei Parlamentului din 11.05.2023.","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.10.2.1: Num\u0103rul de \u021b\u0103ri care adopt\u0103 \u0219i implementeaz\u0103 garan\u021bii constitu\u021bionale, statutare \u0219i / sau politice pentru accesul public la informa\u021bii</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.10: Asigurarea accesului public la informa\u021bii \u0219i protejarea libert\u0103\u021bilor  fundamentale,  \u00een conformitate cu legisla\u021bia na\u021bional\u0103 \u0219i acordurile  interna\u021bionale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"16.10","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.10.2.1: Existen\u021ba \u0219i gradul de implementare a cadrul normativ cu  privire la accesul la informa\u021bie</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Libertatea de informare - element important al libert\u0103\u021bii de exprimare, care  include dreptul de a primi, precum \u0219i de a difuza informa\u021bii, opinii, idei,  constituind un deziderat general la scar\u0103 interna\u021bional\u0103. Autorit\u0103\u021bile  publice, potrivit competen\u021belor ce le revin, sunt obligate s\u0103 asigure  informarea corect\u0103 a cet\u0103\u021benilor asupra treburilor publice \u0219i asupra  problemelor de interes personal. Regimul adecvat al libert\u0103\u021bii de informare  este un aspect vital al activit\u0103\u021bii unui guvern deschis \u0219i al democratiz\u0103rii  societ\u0103\u021bii. Doar \u00een condi\u021biile \u00een care exist\u0103 un schimb liber de informa\u021bii  poate fi asigurat\u0103 responsabilitatea \u0219i evitat\u0103 corup\u021bia \u00een e\u0219aloanele  puterii, satisf\u0103cut dreptul cet\u0103\u021benilor de a cunoa\u0219te.","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Date administrative</p>  <p>  2)  UNESCO's World Trends in Freedom of Expression  & Media Development reports, etc.;</p>  <p>  3) Analize ale exper\u021bilor cum sunt:  World Justice Open Government Index </p>  <p>  4) [Raport privind respectarea  drepturilor \u0219i libert\u0103\u021bilor omului \u00een Republica Moldova \u00een anul  2018](http://ombudsman.md/wp-content/uploads/2019/03/RAPRT18RORED.pdf) -  Avocatul Poporului </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Consiliul Coordonator al Audiovizualului</p>  <p>  2) Oficiului Avocatului  Poporului din Republica Moldova </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Consiliul Na\u021bional pentru Drepturile Omului</p>  <p>  Comisia drepturile omului \u0219i  rela\u021bii interetnice a Parlamentului </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Indicatorul este calculat \u00een baza datelor cantitative \u0219i calitative  care sunt  generate \u00een baza analizei studiilor existente (cum sunt: rapoartele UNESCO cu  privire la Tendin\u021bele Mondiale \u00een Libertatea de Exprimare \u0219i Dezvoltare a  Mediei, etc.), date administrative, analize ale exper\u021bilor (de exemplu:  Indicele Justi\u021biei Mondiale a Guvernului Deschis), etc. Se vor evalua  urm\u0103toarele variabile cheie:</p>  <p>  1. Dac\u0103 \u021bara de\u021bine garan\u021bii  constitu\u021bionale, statutare \u0219i / sau politice pentru accesul public la  informa\u021bii?</p>  <p>  2. Dac\u0103 aceste garan\u021bii constitu\u021bionale, statutare \u0219i / sau  politice reflect\u0103 acordurile interna\u021bionale cunoscute (de ex. Declara\u021bia  Universal\u0103 a Drepturilor Omului, Pactul Interna\u021bional cu privire la Drepturile  Civile \u0219i Politice etc.)?</p>  <p>  3. Care sunt mecanismele de implementare care  garanteaz\u0103 c\u0103 aceste garan\u021bii func\u021bioneaz\u0103 optim? </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1)  Consiliul Coordonator al Audiovizualului</p>  <p>  2) Comisia drepturile omului  \u0219i rela\u021bii interetnice a Parlamentului </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.10","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-10-02-01"}