{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.2.1.1. Num\u0103rul de copii victime ale violen\u021bei \u0219i neglij\u0103rii, la sf\u00e2r\u0219itul anului","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Num\u0103rul de copii victime ale violen\u021bei \u0219i neglij\u0103rii, la sf\u00e2r\u0219itul anului","indicator_name":"Num\u0103rul de copii victime ale violen\u021bei \u0219i neglij\u0103rii, la sf\u00e2r\u0219itul anului","indicator_number":"16.2.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: Stoparea abuzului, exploat\u0103rii, traficului \u0219i a tuturor formelor de violen\u021b\u0103  \u0219i  torturii copiilor</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"16.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1.1: Num\u0103rul copiilor victime ale violen\u021bei \u0219i neglij\u0103rii, la sf\u00e2r\u0219itul  anului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Violen\u021b\u0103 \u00eempotriva copilului \u2013 forme de rele tratamente aplicate de c\u0103tre  p\u0103rin\u021bi/reprezentan\u021bii legali/persoana \u00een grija c\u0103reia se afl\u0103 copilul sau de  c\u0103tre orice alt\u0103 persoan\u0103, care produc v\u0103t\u0103mare actual\u0103 sau poten\u021bial\u0103 asupra  s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii acestuia \u0219i \u00eei pun \u00een pericol via\u021ba, dezvoltarea, demnitatea sau  moralitatea, care includ urm\u0103toarele tipuri de violen\u021b\u0103: fizic\u0103, sexual\u0103,  psihologic\u0103, spiritual\u0103, economic\u0103, neglijare \u0219i exploatare, trafic de copii.  (p.5 din Anexa 1 a Hot\u0103r\u00e2rii Guvernului nr. 270 din 08.04.2014, cu privire la  aprobarea Instruc\u021biunilor privind mecanismul intersectorial de cooperare  pentru identificarea, evaluarea, referirea, asisten\u021ba \u0219i monitorizarea  copiilor victime \u0219i poten\u021biale victime ale violen\u021bei, neglij\u0103rii, exploat\u0103rii  \u0219i traficului)</p>  <p> Neglijarea copilului \u2013 omisiunea sau ignorarea voluntar\u0103  sau involuntar\u0103 a responsabilit\u0103\u0163ilor privind cre\u015fterea \u015fi educarea copilului,  fapt care pune \u00een pericol dezvoltarea lui fizic\u0103, mintal\u0103, spiritual\u0103, moral\u0103  sau social\u0103, integritatea lui corporal\u0103, s\u0103n\u0103tatea lui fizic\u0103 sau psihic\u0103.  Neglijarea poate lua mai multe forme: alimentar\u0103, vestimentar\u0103, neglijare a  igienei, medical\u0103, educa\u021bional\u0103, emo\u021bional\u0103, neglijare \u00een supraveghere. </p>","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 nr. 103 \u201eCopii \u00een situa\u021bie de risc \u0219i copii separa\u021bi de  p\u0103rin\u021bi \u201d, MMPS","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul total copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de 0-17 ani victime ale violen\u021bei, neglij\u0103rii  care au fost lua\u021bi la eviden\u021b\u0103 de c\u0103tre autoritatea tutelar\u0103 \u00een anul de  referin\u021b\u0103.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Spre deosebire de indicatorul global datele c\u0103ruia sunt colectate \u00een cadrul  MICS o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani, datele pentru indicatorul na\u021bional sunt colectate  \u0219i prezentate anual c\u0103tre BNS. Scopul indicatorului este monitorizarea  continu\u0103 la nivel na\u021bional a evolu\u021biei fenomenului abuzului asupra copilului  \u00een v\u00e2rst\u0103 de 0-17 ani.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Muncii \u0219i  Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02-01-01"}