{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.3.1. Ponderea victimelor violen\u021bei \u00een ultimele 12 luni care au raportat violen\u021ba autorit\u0103\u021bilor competente","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea victimelor violen\u021bei \u00een ultimele 12 luni care au raportat violen\u021ba autorit\u0103\u021bilor competente","indicator_name":"Ponderea victimelor violen\u021bei care \u00een ultimele 12 luni au raport despre victimizarea lor autorit\u0103\u021bilor competente sau altor mecanisme oficial recunoscute de solu\u021bionare a conflictelor","indicator_number":"16.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.3.1: Ponderea victimelor violen\u021bei \u00een ultimele 12 luni care au raportat violen\u021ba  autorit\u0103\u021bilor competente</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.3: Promovarea statului de drept la nivel na\u021bional \u0219i interna\u021bional \u0219i asigurarea  accesului egal la justi\u021bie pentru to\u021bi</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNODC","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"16.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.3.1: Ponderea victimelor violen\u021bei \u00een ultimele 12 luni care au raportat  violen\u021ba autorit\u0103\u021bilor competente</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Autorit\u0103\u021bile competente includ poli\u021bia, procuratura sau alte autorit\u0103\u021bi cu  competen\u021be de a investiga infrac\u021biunile relevante, \u00een timp ce \u201ealte mecanisme  de solu\u021bionare a conflictelor recunoscute oficial\u201d pot include o varietate de  institu\u021bii cu rol \u00een justi\u021bia informal\u0103 sau \u00een procesul de solu\u021bionare a  litigiilor (de exemplu: organiza\u021bii ale societ\u0103\u021bii civile, biserica, primarii,  lideri comunitari, spe ex. ai comunit\u0103\u021bilor Rome), cu condi\u021bia ca rolul lor s\u0103  fie recunoscut oficial de autorit\u0103\u021bile statului","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Studiul privind victimizarea UNODC cu colectare a datelor prin sistemul UN-CTS","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Inspectoratul General al Poli\u021biei al MAI","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Afacerilor Interne","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Num\u0103rul victimelor infrac\u021biunilor de violen\u021b\u0103 care, \u00een ultimele 12 luni, au  depus o pl\u00e2ngere la autorit\u0103\u021bile competente sau la alte mecanisme de  solu\u021bionare a conflictelor recunoscute oficial, raportat la num\u0103rul total de  victime a infrac\u021biunilor de violen\u021b\u0103 declarate *100.</p>  <p>  Num\u0103rul victimelor  infrac\u021biunii de violen\u021b\u0103, c\u00e2t \u0219i num\u0103rul total al victimelor infrac\u021biunilor de  violen\u021b\u0103 sunt estim\u0103rii baza sondajelor asupra popula\u021biei generale, cel mai  adesea sondaje specializate ce vizeaz\u0103 victimizarea infrac\u021biunilor. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Inspectoratul General al Poli\u021biei al MAI","source_periodicity_1":"Odat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-01"}