{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.3.2. Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv din num\u0103rul total de persoane de\u021binute \u00een institu\u021biile penitenciare","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv din num\u0103rul total de persoane de\u021binute \u00een institu\u021biile penitenciare","indicator_name":"Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv \u00een total persoane de\u021binute \u00een institu\u021bii penitenciare","indicator_number":"16.3.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.3.2: Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv \u00een total persoane de\u021binute \u00een  institu\u021bii penitenciare</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target NA: Promovarea statului de drept la nivel na\u021bional \u0219i interna\u021bional \u0219i asigurarea  accesului egal la justi\u021bie pentru to\u021bi</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.3.2: Ponderea persoanelor aflate \u00een arest preventiv din num\u0103rul total al  persoanelor de\u021binute \u00een institu\u021biile penitenciare</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Arest preventiv \u2013 m\u0103sur\u0103 preventiv\u0103 privativ\u0103 de libertate aplicat\u0103 pe un  termen de cel mult 30 de zile, care poate fi prelungit de fiecare dat\u0103 p\u00e2n\u0103 la  30 de zile, dar care cumulativ nu poate dep\u0103\u0219i 12 luni.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Date administrative  ANP","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Administra\u021bia Na\u021bional\u0103 a Penitenciarelor","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Justi\u021biei","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul persoanelor aflate \u00een arest preventiv, raportat la num\u0103rul total al  persoanelor aflate \u00een deten\u021bie, la o dat\u0103 specificat\u0103*100%","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Justi\u021biei","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"http://www.anp.gov.md/randomrapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant-simestriale-anualerapoarte-de-bilant","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03-02"}