{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ponderea armelor confiscate, depistate sau predate, originea sau contextul ilegal al c\u0103ror a fost urm\u0103rit\u0103 sau stabilit\u0103 de c\u0103tre o autoritate competent\u0103 \u00een conformitate cu instrumentele interna\u021bionale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ponderea armelor confiscate, depistate sau predate, originea sau contextul ilegal al c\u0103ror a fost urm\u0103rit\u0103 sau stabilit\u0103 de c\u0103tre o autoritate competent\u0103 \u00een conformitate cu instrumentele interna\u021bionale","indicator_number":"16.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notrelevant","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-04-02"}