{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"16.7.1.a. Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een Parlament de c\u0103tre persoanele din anumite grupuri ale popula\u021biei \u0219i propor\u021bia grupului respectiv \u00een total popula\u021bie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een Parlament de c\u0103tre persoanele din anumite grupuri ale popula\u021biei \u0219i propor\u021bia grupului respectiv \u00een total popula\u021bie","indicator_name":"Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een Parlament de c\u0103tre persoanele din anumite grupuri ale popula\u021biei \u0219i propor\u021bia grupului respectiv \u00een total popula\u021bie","indicator_number":"16.7.1.a","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.7.1.a: Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een Parlament de c\u0103tre persoanele  din anumite grupuri ale popula\u021biei \u0219i propor\u021bia grupului respectiv \u00een total  popula\u021bie</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.7: Asigurarea procesului decizional receptiv, incluziv, participativ \u0219i  reprezentativ la toate nivelurile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Development Programme (UNDP)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"In order that decision-making be responsive, inclusive, participatory and  representative, it is important to ensure diversity in representation at all  levels of State institutions (central, regional and local).","SDG_GOAL":"","target_id":"16.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.7.1.a: Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een Parlament de c\u0103tre  persoanele din anumite grupuri ale popula\u021biei \u0219i propor\u021bia grupului respectiv  \u00een total popula\u021bie</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Indicatorul \u00ee\u0219i propune s\u0103 compare propor\u021bia diferitelor grupuri demografice  (\u00een func\u021bie de v\u00e2rst\u0103 \u0219i sex) reprezentate \u00een Parlament, \u00een raport cu  propor\u021bia acestor grupuri din popula\u021bia na\u021bional\u0103 \u00een v\u00e2rsta eligibil\u0103 pentru  vot. Dreptul de a alege \u0219i a fi ales \u00eel au cet\u0103\u021benii Republicii  Moldova care  au \u00eemplinit, inclusiv \u00een ziua alegerilor, v\u00e2rsta de 18 ani, cu excep\u021bia celor  priva\u021bi de acest drept \u00een modul stabilit de lege (art. 11; 12 din Codul  electoral Cod nr. 1381/1997).","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) [Platforma de date deschise a Uniunii  Inter-Parlamentare](https://data.ipu.org/content/republic-moldova?chamber_id=13501)</p>  <p>   2) Date administrative Parlament </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Parlament</p>  <p>  2) Comisia Electoral\u0103 Central\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Pentru parlamentele unicamerale a\u0219a cum este cel al Republicii Moldova,  indicatorul este m\u0103surat prin intermediul a 4 sub-indicatori (1 pentru  popula\u021bia t\u00e2n\u0103r\u0103 \u0219i 3 pentru femei), din care 2 sunt calcula\u021bi ca rate, iar 2  sunt prezenta\u021bi ca numere absolute: </p>  <p>  1) Rata 1 = Propor\u021bia deputa\u021bilor \u00een  Parlament \u00een v\u00e2rst\u0103 de 45 ani \u0219i mai jos raportat la propor\u021bia popula\u021biei \u00een  v\u00e2rst\u0103 de 45 ani \u0219i mai jos cu drept de vot (18 ani +) *100.</p>  <p>  Unde:</p>  <p>   Num\u0103r\u0103torul: Num\u0103rul de deputa\u021bi \u00een Parlament \u00een v\u00e2rst\u0103 de 45 ani \u0219i mai jos  raportat la num\u0103rul total de deputa\u021bi \u00een Parlament. </p>  <p>  Numitorul: Sc\u0103derea  din num\u0103rul total al popula\u021biei \u021b\u0103rii cu drept de vot (18 ani +) a num\u0103rului  total al popula\u021biei p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta eligibilit\u0103\u021bii.</p>  <p>  2) Rata 2 = Propor\u021bia  femeilor/ b\u0103rba\u021bilor \u00een Parlament raportat la propor\u021bia femeilor/ b\u0103rba\u021bilor  \u00een total popula\u021bie cu drept de vot (18 ani+)</p>  <p>  Unde:</p>  <p>  Num\u0103r\u0103torul:  Num\u0103rul femeilor deputate/ b\u0103rba\u021bilor deputa\u021bi  \u00een Parlament raportat la  num\u0103rul total de deputa\u021bi \u00een Parlament *100</p>  <p>  Numitorul: Ponderea femeilor/  b\u0103rba\u021bilor cu drept de vot (\u00een v\u00e2rst\u0103 de 18 ani +) \u00een num\u0103rul total al  popula\u021biei p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta eligibilit\u0103\u021bii.</p>  <p>  3) Pre\u0219edintele Parlamentului:  nu se calculeaz\u0103, deoarece exist\u0103 un singur Pre\u0219edinte \u00een Parlament, fiind  \u00eenregistrate doar caracteristicile individuale acestuia, adic\u0103: grupul de  v\u00e2rst\u0103 \u0219i sexul.</p>  <p>  4) Pre\u0219edin\u021bii comisiilor parlamentare permanente  (Comisia administra\u021bie public\u0103; Comisia agricultur\u0103 \u0219i industrie alimentar\u0103;  Comisia cultur\u0103, educa\u021bie, cercetare, tineret, sport \u0219i mass-media; Comisia de  control al finan\u021belor publice; Comisia drepturile omului \u0219i rela\u021bii  interetnice;  Comisia economie, buget \u0219i finan\u021be; Comisia juridic\u0103, numiri \u0219i  imunit\u0103\u021bi; Comisia mediu \u0219i dezvoltare regional\u0103; Comisia politic\u0103 extern\u0103 \u0219i  integrare european\u0103; Comisia protec\u021bie social\u0103, s\u0103n\u0103tate \u0219i familie \u0219i Comisia  securitate na\u021bional\u0103, ap\u0103rare \u0219i ordine public\u0103): nu se calculeaz\u0103, deoarece  sunt colectate pentru 11 pre\u0219edin\u021bi ai comisiilor. Sunt \u00eenregistrate doar  caracteristicile individuale acestora, adic\u0103: grupul de v\u00e2rst\u0103 \u0219i sexul. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Spre deosebire de indicatorul global, sub-indicatorul 3 al c\u0103ruia se  calculeaz\u0103 ca num\u0103r absolut al pre\u0219edin\u021bilor a 5 comisii parlamentare  permanente (Afaceri Externe, Ap\u0103rare, Finan\u021be, Drepturile Omului \u0219i Egalitate  de Gen), indicatorul na\u021bional este calculat ca num\u0103r absolut al pre\u0219edin\u021bilor  celor 11 comisii parlamentare permanente stabilite \u00een legislatura a X-a.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Parlamentul</p>  <p>  2) Uniunea Inter-Parlamentar\u0103 </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0a"}