{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een institu\u021biile publice na\u021bionale \u0219i locale, inclusiv \u00een (a) organul legislativ; (b) servicii publice \u0219i (c) sistemul judiciar \u00een compara\u021bie cu distribu\u021bia na\u021bional\u0103, pe sexe, v\u00e2rst\u0103, persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi \u0219i grupuri de popula\u021bie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Raportul dintre propor\u021bia pozi\u021biilor ocupate \u00een institu\u021biile publice na\u021bionale \u0219i locale, inclusiv \u00een (a) organul legislativ; (b) servicii publice \u0219i (c) sistemul judiciar \u00een compara\u021bie cu distribu\u021bia na\u021bional\u0103, pe sexe, v\u00e2rst\u0103, persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi \u0219i grupuri de popula\u021bie","indicator_number":"16.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"divided","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-07-01"}