{"computation_units":"abona\u021bi / 100 locuitori","data_non_statistical":false,"graph_title":"17.6.1. Num\u0103rul de abona\u021bi cu acces la Internet \u00een band\u0103 larg\u0103 la puncte fixe, la 100 de locuitori","indicator_available":"Num\u0103rul de abona\u021bi cu acces la Internet \u00een band\u0103 larg\u0103 la puncte fixe, la 100 de locuitori","indicator_name":"Num\u0103rul abona\u021bilor cu acces la Internet \u00een banda larga, la 100 de locuitori, dup\u0103 viteza de acces","indicator_number":"17.6.1","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","reporting_status":"complete","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.6.1: Num\u0103rul abona\u021bilor cu acces la Internet \u00een banda larga, la 100 de locuitori,   dup\u0103 viteza de acces</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.6: Consolidarea cooper\u0103rii regionale \u0219i interna\u021bionale nord-sud, sud-sud \u0219i  triunghiulare  privind accesul la \u0219tiin\u021b\u0103, tehnologie \u0219i inova\u021bii \u0219i  \u00eembun\u0103t\u0103\u021birea schimbului de cuno\u0219tin\u021be \u00een condi\u021bii agreate de comun acord,  inclusiv printr-o mai bun\u0103 coordonare \u00eentre mecanismele existente, \u00een special  la nivelul Organiza\u021biei Na\u021biunilor Unite, \u0219i printr-un mecanism global de  facilitare a tehnologiei</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Telecommunication Union (ITU)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"17.6","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-06-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.6.1: Num\u0103rul abona\u021bilor cu acces la Internet \u00een band\u0103 larg\u0103 la puncte fixe,  la 100 locuitori</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"abona\u021bi / 100 locuitori","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Datele de la providerii de Internet se colecteaz\u0103 \u00een baza raportului  anual f.nr. CE-2 \u201dRe\u021bele \u0219i servicii fixe\u201d, elaborat \u0219i generalizat de  ANRCETI","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Reglementare \u00een Comunica\u021bii Electronice \u0219i Tehnologia  Informa\u021biei","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Dezvolt\u0103rii Economice \u0219i Digitaliz\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Num\u0103rul specificat de abona\u021bi, care au acces la Internet \u00een band\u0103 larg\u0103 la puncte  fixe, raportat la num\u0103rul popula\u021biei  cu resedinta obisnuita la inceputul anului de raportare * 100. </p>  <p>  Abonat = orice persoan\u0103  fizic\u0103 sau juridic\u0103 care a \u00eencheiat un contract cu furnizorul de servicii  publice de comunica\u021bii electronice \u00een vederea furniz\u0103rii unor asemenea  servicii (Legea comunica\u021biilor electronice, nr.241 din 15.11.2007); </p>  <p>   Acces \u00een band\u0103 larg\u0103 = este definit\u0103 conform Recomand\u0103rii I.113 a Sectorului  de standardizare al Uniunii Interna\u021bionale a Telecomunica\u021biilor drept  \"capacitatea de transfer d edate mai mare dec\u00e2t acea a fluxului primar ISDN,  la 2.0 Mbps\". </p>  <p>  Internet la puncte fixe = acces la Internet \u0219i servicii  prin intermediul unor platforme tehnologice bazate pe re\u021bele de cablu sau  radio acces fix.</p>  <p>  Not\u0103: \u00een indicator nu sunt incluse abonamentele care au  acces la comunica\u021bii de date (inclusiv pe Internet) prin intermediul re\u021belelor  mobile-celulare. Indicatorul include at\u00e2t abona\u021bii din r\u00e2ndul popula\u021biei, c\u00e2t  \u0219i abona\u021bii  - persoane juridice/ organiza\u021bii. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Reglementare \u00een Comunica\u021bii Electronice \u0219i Tehnologia  Informa\u021biei","source_periodicity_1":"trimestrial, anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"17.6","goal_number":"17","graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-06-01","composite_breakdown_label":"","copyright":"","data_footnote":"","data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_titles":[],"indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":""}