{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"17.8.1. Propor\u021bia utilizatorilor de Internet la 100 de locuitori","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Propor\u021bia utilizatorilor de Internet la 100 de locuitori","indicator_name":"Propor\u021bia persoanelor care utilizeaz\u0103 Internetul","indicator_number":"17.8.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.8.1: Propor\u021bia persoanelor care utilizeaz\u0103 Internetul</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.8: Opera\u021bionalizarea complet\u0103 a b\u0103ncii de tehnologii, a mecanismului de  consolidare a capacit\u0103\u021bilor \u00een \u0219tiin\u021b\u0103, tehnologie \u0219i inovare pentru \u021b\u0103rile  cele mai pu\u021bin dezvoltate, p\u00e2n\u0103 \u00een 2017, \u0219i sporirea utiliz\u0103rii tehnologiei  generice, \u00een special a tehnologiei informa\u021biei \u0219i comunica\u021biilor</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Uniunea Interna\u021bional\u0103 a Telecomunica\u021biilor (ITU)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Indicatorul propor\u021bia persoanelor care utilizeaz\u0103 Internetul este definit\u0103 ca propor\u021bia persoanelor care au folosit Internetul din orice loca\u021bie \u00een ultimele trei luni.","SDG_GOAL":"","target_id":"17.8","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.8.1: Propor\u021bia utilizatorilor de Internet la 100 locuitori</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Metadatele globale propun dou\u0103 modalit\u0103\u021bi de calculare a acestui indicator: 1) \u00een baza cercet\u0103rilor \u00een gospod\u0103rii, pentru \u021b\u0103rile care le realizeaz\u0103 cu o periodicitate constant\u0103, iar 2) pentru \u021b\u0103rile care nu realizeaz\u0103 constant aceste cercet\u0103ri \u00eentr-o manier\u0103 constant\u0103 acest indicator este estimat de c\u0103tre ITU Word, cu utilizarea diferitor surse de date disponibile na\u021bionale. Pentru Moldova valorile acestui indicator sunt estimate anula de c\u0103tre ITU World. Estim\u0103rile sunt f\u0103cute cu utilizarea diferitor surse na\u021bionale care variaz\u0103 de la un an la altul, cum sunt: MTIC, ANRCETI, e-Guvernare studiul realizat \u00een anul 2016 de CBS-Axa \u201ePercep\u021bia, asimilarea \u0219i sus\u021binerea de c\u0103tre popula\u021bie a e-Transform\u0103rii Guvern\u0103rii Republicii Moldova\u201d \u0219i BNS.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"estimare ITU","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Uniunea Interna\u021bional\u0103 a Telecomunica\u021biilor (ITU)","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Infrastructurii \u0219i Dezvolt\u0103rii Regionale</p>  <p>Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Propor\u021bia persoanelor care pe parcursul ultimelor 3 luni au folosit internetul indiferent de locul unde s-au aflat / Num\u0103rul total al popula\u021biei * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Uniunea Interna\u021bional\u0103 a Telecomunica\u021biilor (ITU)","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"<p> https://www.itu.int/en/ITU-D/Statistics/Pages/stat/default.aspx</p>  <p>https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/database </p>","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"17.8","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-08-01"}