{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"2.1.2. Prevalen\u021ba insecurit\u0103\u021bii alimentare moderate sau severe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Prevalen\u021ba insecurit\u0103\u021bii alimentare moderate sau severe","indicator_name":"Prevalen\u021ba insecurit\u0103\u021bii alimentare moderate sau severe \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei, \u00een baza Sc\u0103rii de Experien\u021b\u0103 \u00een Insecuritatea Alimentar\u0103 (FIES)","indicator_number":"2.1.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.1.2: Prevalen\u021ba insecurit\u0103\u021bii alimentare moderate sau severe \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei, \u00een baza Sc\u0103rii de Experien\u021b\u0103 \u00een Insecuritatea Alimentar\u0103 (FIES)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.1: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea foametei \u0219i asigurarea accesului tuturor, \u00een special al celor s\u0103raci \u0219i al celor \u00een situa\u021bii vulnerabile, inclusiv sugarii, la produse alimentare sigure, nutritive \u0219i suficiente pe tot parcursul anului</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Organiza\u021bia pentru Alimenta\u021bie \u0219i Agricultur\u0103 a Na\u021biunilor Unite (FAO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Indicatorul m\u0103soar\u0103 procentul de indivizi din popula\u021bie care au experimentat insecuritate alimentar\u0103 la niveluri moderate sau severe \u00een perioada de referin\u021b\u0103. Severitatea insecurit\u0103\u021bii alimentare, definit\u0103 ca o tr\u0103s\u0103tur\u0103 latent\u0103, este m\u0103surat\u0103 pe scara global\u0103 de referin\u021b\u0103 Sc\u0103rii de Experien\u021b\u0103 \u00een Insecuritatea Alimentar\u0103, un standard de m\u0103surare stabilit de FAO prin aplicarea Sc\u0103rii de Experien\u021b\u0103 \u00een Insecuritatea Alimentar\u0103 \u00een peste 140 de \u021b\u0103ri din \u00eentreaga lume, \u00eencep\u00e2nd cu 2014.","SDG_GOAL":"","target_id":"2.1","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.1.2: Prevalen\u021ba insecurit\u0103\u021bii alimentare moderate sau severe</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Indicatorul (\u00eempreuna cu rata de malnutri\u021bie) se folose\u0219te pentru m\u0103surarea deprivarii alimentare si este compilat de c\u0103tre FAO. Pentru a efectua calculele indicatorului pentru Republica Moldova, BNS va furniza c\u0103tre FAO datele la nivel na\u021bional colectate in cadrul modulului FIES (8 \u00eentreb\u0103ri de tip 'Da/Nu') (prin integrare \u00een chestionarele CBGC sau complementarea chestionarelor CBGC cu \u00eentreb\u0103rile-lipsa) [a se vedea](http://www.fao.org/3/a-be898r.pdf - rusa).</p>  <p>  Indicatorii FIES pot genera informa\u021bii dezagregate pentru a identifica grupurile de popula\u021bie cele mai afectate de insecuritatea alimentar\u0103, cat si poate fi folosit pentru a evalua factorii care determin\u0103 insecuritatea alimentar\u0103.</p>  <p>  Prevalenta insecurit\u0103\u021bii alimentare este moderata sau severa, si severa. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Modul aparte sau parte integranta in cadrul CBGC","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Organiza\u021bia pentru Alimenta\u021bie \u0219i Agricultur\u0103 a Na\u021biunilor Unite (FAO)","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii</p>  <p>Ministerul Agriculturii \u0219i Industriei Alimentare </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Identic cu indicatorul global","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Organiza\u021bia pentru Alimenta\u021bie \u0219i Agricultur\u0103 a Na\u021biunilor Unite (FAO)","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://unstats.un.org/sdgs/dataportal/database","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-01-02"}