{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"2.2.2.b. Prevalence of wasting among children under 5 years old","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Prevalence of wasting among children under 5 years old","indicator_name":"global_indicators.2-2-2-b-title","indicator_number":"2.2.2.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and the municipality of Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea tuturor formelor de malnutri\u021bie, inclusiv atingerea p\u00e2n\u0103 \u00een 2025 a \u021bintelor convenite la nivel interna\u021bional cu privire la greutatea \u0219i talia joas\u0103 la copiii sub v\u00e2rsta de 5 ani, \u0219i abordarea necesit\u0103\u021bilor nutri\u021bionale ale adolescentelor, femeilor \u00eens\u0103rcinate \u0219i celor care al\u0103pteaz\u0103, c\u00e2t \u0219i a persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Fondul Na\u021biunilor Unite pentru Copii (UNICEF)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"2.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02b.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.2.2.b: Prevalen\u021ba retardului ponderal printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Copiii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani cu greutatea pentru \u00een\u0103l\u021bime mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana pentru popula\u021bia de referin\u021b\u0103, sunt considera\u021bi cu retard ponderal moderat sau sever, iar cei cu indicele mai mic cu trei devia\u021bii standard de la mediana de referin\u021b\u0103 sunt considera\u021bi cu retard ponderal sever. Retardul ponderal este, de regul\u0103, rezultatul unei deficien\u021be nutri\u021bionale recente. Indicele poate avea varia\u021bii semnificative de sezon, \u00een func\u021bie de disponibilitatea alimentelor sau prevalen\u021ba bolilor. Indicatorul este estimat \u00een baza metodologiei standardizate cu utilizare a Standardelor pentru Cre\u0219terea Copiilor ale Organiza\u021biei Mondiale a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"MICS 2012","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul copiilor, \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, a c\u0103ror greutate pentru v\u00e2rsta respectiv\u0103 este mai mic\u0103 cu dou\u0103 devia\u021bii standard de la mediana popula\u021biei de referin\u021b\u0103, raportat la num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-02-0b"}