{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Prevalen\u021ba malnutri\u021biei (greutatea pentru v\u00e2rst\u0103 cu o deviere standard >+2 sau <-2 de la mediana standardelor OMS pentru cre\u0219terea copiilor) printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, pe tipuri (supraponderal \u0219i retard ponderal)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u021ba malnutri\u021biei (greutatea pentru v\u00e2rst\u0103 cu o deviere standard >+2 sau <-2 de la mediana standardelor OMS pentru cre\u0219terea copiilor) printre copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani, pe tipuri (supraponderal \u0219i retard ponderal)","indicator_number":"2.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"divided","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-02"}