{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"2.c.1. Indicele pre\u021burilor pentru produse agroalimentare (anomalii sezoniere)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Indicele pre\u021burilor pentru produse agroalimentare (anomalii sezoniere)","indicator_name":"Indicele anomaliilor \u00een pre\u021burile pre\u021burilor produselor alimentare","indicator_number":"2.c.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.c.1: Indicatorul anomaliilor de pre\u021b la produsele alimentare</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.c: Adoptarea m\u0103surilor pentru a asigura buna func\u021bionare a pie\u021belor m\u0103rfurilor alimentare \u0219i a derivatelor acestora \u0219i pentru a facilita accesul \u00een timp util la informa\u021biile de pia\u021b\u0103, inclusiv cu privire la rezervele de alimente, pentru a contribui la limitarea volatilit\u0103\u021bii extreme a pre\u021burilor la alimente</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"FAO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"The proposed indicator of food price anomalies measures the number of \"Price Anomalies\" that occur on a given food commodity price series over a given period of time. This indicator will measure progress towards SDG Target 2.c.","SDG_GOAL":"","target_id":"2.c","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0C-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.c.1: Indicele pre\u021burilor pentru produse agroalimentare (anomalii sezoniere)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Indicatorul anomaliilor de pre\u021b la produsele alimentare (IFPA) m\u0103soar\u0103 pre\u021burile anormal de mari ale pie\u021bei. IFPA se bazeaz\u0103 pe rate de cre\u0219tere complexe echilibrate care iau \u00een considerare at\u00e2t cre\u0219terea pre\u021burilor pe parcursul anului, c\u00e2t \u0219i pe tot parcursul anului. Indicatorul evalueaz\u0103 \u00een mod direct cre\u0219terea pre\u021burilor pentru o anumit\u0103 lun\u0103 timp de mai mul\u021bi ani, \u021bin\u00e2nd cont de sezonalitatea pe pie\u021bele agricole \u0219i infla\u021bia, permi\u021b\u00e2ndu-ne s\u0103 r\u0103spundem la \u00eentrebarea dac\u0103 modificarea pre\u021burilor este anormal\u0103 pentru o anumit\u0103 perioad\u0103.","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"FAO","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Organiza\u021bia Na\u021biunilor Unite pentru Agricultur\u0103 \u0219i Alimenta\u021bie (FAO)","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Agriculturii, Dezvolt\u0103rii Regionale \u0219i Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Suma ponderat\u0103 a indicatorului trimestrial al anomaliei pre\u021burilor la produsele alimentare \u0219i indicatorului anual al anomaliei pre\u021burilor la produsele alimentare.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Organiza\u021bia Na\u021biunilor Unite pentru Agricultur\u0103 \u0219i Alimenta\u021bie (FAO)","source_periodicity_1":"<p> trimestrial </p>  <p>   anual </p>","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"2.c","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-0c-01"}