{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Num\u0103rul de persoane care necesit\u0103 interven\u021bii \u00eempotriva bolilor tropicale neglijate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Num\u0103rul de persoane care necesit\u0103 interven\u021bii \u00eempotriva bolilor tropicale neglijate","indicator_number":"3.3.5","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notrelevant","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03-05"}