{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"3.a.1. Prevalen\u021ba consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Prevalen\u021ba consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","indicator_name":"Prevalen\u021ba standardizat\u0103 pe v\u00e2rst\u0103 a consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste","indicator_number":"3.a.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 3.a.1: Prevalen\u021ba standardizat\u0103 pe v\u00e2rst\u0103 a consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei  \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target NA: Consolidarea implement\u0103rii Conven\u021biei-cadru a Organiza\u021biei Mondiale a  S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii privind controlul tutunului \u00een toate \u021b\u0103rile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"World Health Organization (WHO), Framework Convention on Tobacco Control  (FCTC)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 866 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 3.a.1: Prevalen\u021ba consumului de tutun \u00een r\u00e2ndul popula\u021biei \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani  \u0219i peste</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Prevalen\u021ba consumului de tutun este estimat\u0103 de OMS, \u00een baza studiilor  popula\u021bionale desf\u0103\u0219urate la nivel na\u021bional, prin preluarea datelor de pe  paginile web sau primirea bazelor de date de la institu\u021biile specializate din  \u021bar\u0103.</p>  <p>  Estim\u0103rile f\u0103cute de OMS pentru prevalen\u021b\u0103 sunt (i) standardizate  \u00een func\u021bie de v\u00e2rst\u0103 pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi comparabilitatea interna\u021bional\u0103 \u0219i  (ii) sunt calculate prin diferite metode.</p>  <p>  Metadatele globale recomand\u0103  mai multe surse pentru calcularea acestui indicator. Cele mai recente surse de  date disponibile pentru RM:</p>  <p>  1. prevalen\u021ba fumatului la adul\u021bi - prin  [studiul STEPS/2013](https://extranet.who.int/ncdsmicrodata/index.php/catalog/230/study-description) - include fum\u0103torii de  tutun \u00een v\u00e2rst\u0103 de 18-69 ani.</p>  <p>   2. Prevalen\u021ba fumatului la adul\u021bi - prin  [studiul STEPS/2021] https://www.who.int/europe/publications/i/item/WHO-EURO-2022-6785-46551-67555-  include fum\u0103torii de  tutun \u00een v\u00e2rst\u0103 de 18-69 ani. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1. STEPS 2013 https://extranet.who.int/ncdsmicrodata/index.php/catalog/230/study-description </p>  <p>2. STEPS 2021                                         https://www.who.int/europe/publications/i/item/WHO-EURO-2022-6785-46551-67555 </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Popula\u021bia \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste care fumeaz\u0103 zilnic sau ocazional  raportat\u0103 la total popula\u021bie \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste * cu 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul global este standardizat de c\u0103tre OMS  \u00een func\u021bie de v\u00e2rst\u0103  (relevant pentru comparabilitatea interna\u021bional\u0103) \u0219i este calculat prin  diferite metode, la nivel na\u021bional se recomand\u0103 utilizarea indicatorului f\u0103r\u0103  standardizare.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_periodicity_1":"o dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"https://www.who.int/europe/publications/i/item/WHO-EURO-2022-6785-46551-67555","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"3.a","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-0a-01"}