{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.2.1. Indicele de dezvoltare timpurie a copilului p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de 5 ani","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Indicele de dezvoltare timpurie a copilului p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de 5 ani","indicator_name":"Propor\u021bia copiilor cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 24 \u0219i 59 de luni care sunt pe cale de dezvoltare \u00een ceea ce prive\u0219te s\u0103n\u0103tatea, \u00eenv\u0103\u021barea \u0219i bun\u0103starea psihosocial\u0103, pe sexe","indicator_number":"4.2.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.2.1: Ponderea copiilor p\u00e2n\u0103 la 5 ani care se dezvolt\u0103 conform din punct de vedere  medical, educa\u021bional \u0219i psiho-social, pe sexe</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea faptului c\u0103 toate fetele \u0219i to\u021bi b\u0103ie\u021bii au acces la  dezvoltarea timpurie de calitate, \u00eengrijire \u0219i educa\u021bia pre\u0219colar\u0103, astfel  \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie preg\u0103ti\u021bi pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.2.1: Indicile de dezvoltare timpurie a copilului p\u00e2n\u0103 la 5 ani</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Studiul de Indicatori Multipli \u00een Cuiburi (MICS)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei, Culturii \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul copiilor \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani dezvoltarea c\u0103rora este f\u0103r\u0103  careva devieri \u00een ceea ce prive\u0219te s\u0103n\u0103tatea, \u00eenv\u0103\u021barea \u0219i bun\u0103starea  psihologic\u0103, raportat la num\u0103rul total de copii \u00een v\u00e2rst\u0103 de p\u00e2n\u0103 la 5 ani  \u00eenmul\u021bit cu 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103</p>  <p>  2) UNICEF </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02-01"}