{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.5.1.b .Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial (nivelul 2)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial (nivelul 2)","indicator_name":"Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial (nivelul 2)","indicator_number":"4.5.1.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divizat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.b: Indicele parit\u0103\u021bii (femeie/b\u0103rbat, rural/urban, chintila inferioar\u0103/superioar\u0103 \u0219i altele, cum ar fi statutul de dizabilitate, persoane indigene \u0219i cele afectate de conflicte, de \u00eendat\u0103 ce devin disponibile date) pentru to\u021bi indicatorii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt din aceast\u0103 list\u0103, care pot fi dezagrega\u021bi</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea  accesului egal la toate nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a  persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a  popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.b: Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial (nivelul 2)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Rata brut\u0103 de cuprindere \u0219colar\u0103 \u00een nivelul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt X reprezint\u0103 num\u0103rul  total al copiilor/elevilor/studen\u021bilor cuprin\u0219i \u00een acest nivel de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt,  indiferent de v\u00e2rst\u0103, ca raport procentual din totalul popula\u021biei din grupa de  v\u00e2rsta oficial\u0103 corespunz\u0103toare acestui nivel de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1)Cercetarea statistic\u0103  nr 1-edu (Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar  \u0219i secundar general)</p>  <p> 2) Statistica popula\u021biei </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1) Rata brut\u0103 de cuprindere a fetelor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial raportat\u0103 la  rata brut\u0103 de cuprindere a b\u0103ie\u021bilor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial</p>  <p> 2) Rata  brut\u0103 de cuprindere a elevilor din mediul rural  \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial  raportat\u0103 la rata brut\u0103 de cuprindere a elevilor din mediul urban \u00een  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0b"}