{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Index","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.5.1.c. Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational  education (level 3)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Parity index in general secondary (lyceums) and technical vocational  education (level 3)","indicator_name":"Indicele parit\u0103\u021bii  \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar general (liceal) \u0219i profesional tehnic (nivelul 3)","indicator_number":"4.5.1.c","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.c: Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar general (liceal) \u0219i profesional  tehnic(nivelul 3)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea  accesului egal la toate   nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a  persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a  popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.c: Indicele parit\u0103\u021bii \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar general (liceal) \u0219i  profesional tehnic(nivelul 3)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Rata brut\u0103 de cuprindere \u0219colar\u0103 \u00een nivelul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt X reprezint\u0103 num\u0103rul  total  al  copiilor/elevilor/studen\u021bilor  cuprin\u0219i  in  acest  nivel de   \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt,  indiferent  de  v\u00e2rst\u0103,  ca  raport procentual  din  totalul   popula\u021biei  din grupa de v\u00e2rsta oficial\u0103 corespunz\u0103toare acestui nivel  de  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Cercetarea statistc\u0103 nr 1-edu Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar  \u0219i secundar general</p>  <p> 2)  Cercetarea statistc\u0103 nr 2-edu Activitatea  institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt profesional tehnic secundar</p>  <p> </p>  <p> </p>  <p> 3) Statistica popula\u021biei </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Rata brut\u0103 de cuprindere a fetelor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar de treapta II  raportat\u0103 la rata brut\u0103 de cuprindere a b\u0103ie\u021bilor \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul secundar de  treapta II","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Indicatorul global se calculeaz\u0103 \u0219i pe quintile, statut de dizabilitate,  persoane afectate de conflict</p>  <p>  Indicatorul na\u021bional se va estima doar pe  sexe </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0c"}