{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indicele parit\u0103\u021bii (femeie/b\u0103rbat, rural/urban, chintila inferioar\u0103/superioar\u0103 \u0219i altele, cum ar fi statutul de dizabilitate, persoane indigene \u0219i cele afectate de conflicte, de \u00eendat\u0103 ce devin disponibile date) pentru to\u021bi indicatorii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt din aceast\u0103 list\u0103, care pot fi dezagrega\u021bi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indicele parit\u0103\u021bii (femeie/b\u0103rbat, rural/urban, chintila inferioar\u0103/superioar\u0103 \u0219i altele, cum ar fi statutul de dizabilitate, persoane indigene \u0219i cele afectate de conflicte, de \u00eendat\u0103 ce devin disponibile date) pentru to\u021bi indicatorii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt din aceast\u0103 list\u0103, care pot fi dezagrega\u021bi","indicator_number":"4.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"divided","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01"}