{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Indice","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.5.1.e. Parity index of children with disabilities in primary and general  secondary education","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Parity index of children with disabilities in primary and general  secondary education","indicator_name":"Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar general","indicator_number":"4.5.1.e","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.5.1.e: Indicele parit\u0103\u021bii (femeie/b\u0103rbat, rural/urban, chintila inferioar\u0103/superioar\u0103 \u0219i altele, cum ar fi statutul de dizabilitate, persoane indigene \u0219i cele afectate de conflicte, de \u00eendat\u0103 ce devin disponibile date) pentru to\u021bi indicatorii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt din aceast\u0103 list\u0103, care pot fi dezagrega\u021bi</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eliminarea disparit\u0103\u021bilor \u00eentre sexe \u00een educa\u021bie \u0219i asigurarea  accesului egal la toate   nivelurile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u0219i formare profesional\u0103 a  persoanelor vulnerabile, inclusiv a persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi, a  popula\u021biilor indigene \u0219i a copiilor afla\u021bi \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.5.1.e: Indicele parit\u0103\u021bii al copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar general</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Copiicu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general","UNIT_MEASURE":"indice","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 nr 1-edu (Activitatea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i  secundar general)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii, Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1) Num\u0103rul de fete cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadrate \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general raportat la  num\u0103rul de b\u0103ie\u021bi cu dizabilit\u0103\u021bi  \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general </p>  <p>  2)  Num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi  \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar general din mediul rural  raportat la num\u0103rul de elevi cu dizabilit\u0103\u021bi \u00eencadra\u021bi \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul  primar \u0219i secundar general  din  mediul urban. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul global se calculeaz\u0103 \u0219i pe quintile, statut de dizabilitate,  persoane afectate de conflict.                                                                                                                               Indicatorul na\u021bional se va estima doar pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi, pe sexe  si medii.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0e"}