{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Da/Nu","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.7.1. Existen\u021ba \u00een curricula \u0219colar\u0103 a modulelor/con\u021binuturilor curriculare","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Existen\u021ba \u00een curricula \u0219colar\u0103 a modulelor/con\u021binuturilor curriculare: i) dezvoltarea durabil\u0103, ii) drepturile omului, iii) egalitate de gen, iv) educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate \u0219i abordarea multidisciplinar\u0103 a acestora \u00een vederea form\u0103rii profilului absolventului","indicator_name":"M\u0103sura \u00een care (i) educa\u021bia privind cet\u0103\u021benia global\u0103 \u0219i (ii) educa\u021bia pentru dezvoltare durabil\u0103, sunt integrate \u00een (a) politicile educa\u021bionale na\u021bionale, (b) curriculum, (c) instruirea profesorilor \u0219i (d) evaluarea studen\u021bilor","indicator_number":"4.7.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>Pentru anii 2018-2022, r\u0103spunsul este \u201eDA\u201d pentru  i) dezvoltarea durabil\u0103,  ii) drepturile omului, iii) egalitate de gen, iv)  educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate \u0219i  abordarea multidisciplinar\u0103 a acestora \u00een vederea  form\u0103rii profilului absolventului.</p> \n<p>Not\u0103: \u00cen anul 2018 a fost demarat\u0103 Reforma curricular\u0103 care a determinat corelarea  politicilor curriculare cu standardele educa\u021bionale na\u021bionale \u0219i interna\u021bionale  \u00een vederea form\u0103rii profilului absolventului prin prisma finalit\u0103\u021bilor educa\u021bionale  \u0219i a sistemului de competen\u021be-cheie. Arie curricular\u0103 Consiliere \u0219i dezvoltare  personal\u0103 include disciplina obligatorie Dezvoltare personal\u0103, studiat\u0103 c\u00e2te 1  or\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2nal, \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, gimnazial \u0219i liceal.  Disciplina \u0219colar\u0103  reconceptualizat\u0103 Educa\u021bie pentru societate este cu statut obligatoriu pentru elevii  din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal \u0219i a \u00eenlocuit disciplin\u0103 Educa\u021bie civic\u0103.  </p>  <p>(i) Planul \u2013 cadru pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, gimnazial \u0219i liceal ofer\u0103 fiec\u0103rui  elev posibilitatea de a opta pentru discipline op\u021bionale. Disciplinele op\u021bionale  reprezint\u0103 componenta flexibil\u0103 a Planului\u2013cadru de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt care contribuie  la dezvoltarea unor competen\u021be transversale. Domeniile prioritare includ \u0219i Educa\u021bia  pentru dezvoltare durabil\u0103, care este orientat\u0103 spre  utilizarea competen\u021belor  \u00een domeniul educa\u021biei ecologice pentru \u00een\u021belegerea \u0219i identificarea de solu\u021bii  \u00een cazul problemelor locale \u0219i globale, precum cele de dezvoltare durabil\u0103, de  mediu, de economie verde, de conservare a energiei/utilizare a surselor alternative  de energie/promovare a m\u0103surilor de eficien\u021b\u0103 energetic\u0103 \u0219.a. Curriculumul dezvoltat  \u00een anul 2018 la disciplina \u0218tiin\u021be \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, de asemenea, eviden\u021biaz\u0103  formarea competen\u021belor la elevi \u0219i interesul pentru promovarea activ\u0103 a valorilor  de mediu  \u0219i a unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. Tematica educa\u021biei ecologice se studiaz\u0103  \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u00een cadrul orelor obligatorii, orelor op\u021bionale \u0219i  activit\u0103\u021bilor extra\u0219colare. Cadrele didactice orienteaz\u0103 elevii, la disciplinele  \u0219colare tangente domeniului prenotat, spre utilizarea competen\u021belor \u00een domeniul  educa\u021biei ecologice, pentru \u00een\u021belegerea \u0219i identificarea de solu\u021bii \u00een cazul problemelor  locale \u0219i globale, precum \u0219i cele de dezvoltare durabil\u0103, de mediu, de economie  verde, de conservare a energiei \u0219i de promovare a m\u0103surilor de eficien\u021b\u0103 energetic\u0103.  Pentru organizarea orelor op\u021bionale, cadrele didactice dispun de Curriculumul la  disciplina op\u021bional\u0103 ,,Educa\u021bie ecologic\u0103\u201d pentru clasele I-XII \u0219i Curriculumul  la disciplina op\u021bional\u0103 ,,Chimia \u0219i explorarea mediului\u201d pentru clasele X-XII (aprobate  de Consiliul Na\u021bional pentru Curriculum \u0219i prin ordinul ME nr. 874 din 08 septembrie  2015). Totodat\u0103, Centrul Regional de Mediu pentru Europa Central\u0103 \u0219i de Est \u00een  colaborare cu MEC au elaborat con\u021binuturi didactice privind dezvoltarea durabil\u0103  \u0219i aplicarea setului Green Pack \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt. </p>  <p>(ii) Disciplina \u0219colar\u0103 reconceptualizat\u0103 \u00een anul 2018 Educa\u021bie pentru societate  este cu statut obligatoriu pentru elevii din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal \u0219i  gradual a \u00eenlocuit disciplin\u0103 Educa\u021bie civic\u0103. Implementarea disciplinei prevede  formarea la elevi a valorilor statului de drept, dezvoltarea competen\u021belor necesare,  respectarea drepturilor \u0219i responsabilit\u0103\u021bilor cet\u0103\u021bene\u0219ti prin prisma studierii  modulelor integrate cu referire la Educa\u021bia pentru drepturile omului, Educa\u021bia  pentru cet\u0103\u021benia democratic\u0103, Educa\u021bia pentru integritate, Educa\u021bia patriotic\u0103,  Educa\u021bia intercultural\u0103 etc. Disciplina obligatorie Educa\u021bia pentru societate include  unitatea de con\u021binuturi  Demnitatea uman\u0103 \u0219i drepturile omului, care include tematica:  to\u021bi oamenii sunt egali \u00een drepturi, drepturile \u00een conflict, drepturile copilului/omului,  instrumente de protec\u021bie \u0219i asigurarea drepturilor, asumarea responsabilit\u0103\u021bii.  De asemenea,  include unitatea de con\u021binut Legea pentru to\u021bi cu tematica: legea  pe interesul tuturor, drepturile \u0219i responsabilit\u0103\u021bile, copiii \u00een conflict cu legea,  \u00eenc\u0103lcarea legii \u0219i pedeapsa, pedeapsa versus educa\u021bia etc. Disciplinele op\u021bionale  reprezint\u0103 componenta flexibil\u0103 a Planului-cadru de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt, care contribuie  la dezvoltarea unor competen\u021be transversale. Unul dintre domeniile prioritare de  structurare a disciplinelor op\u021bionale este  Civismul, care vin s\u0103 dezvolte la elevi:  Participarea \u00een via\u021ba civic\u0103 prin informare permanent\u0103, \u00een\u021belegerea proceselor  politice \u0219i administrative; Exercitarea drepturilor \u0219i a obliga\u021biilor cet\u0103\u021bene\u0219ti  la nivel local, na\u021bional \u0219i interna\u021bional; Implicarea \u00een proiecte pentru solu\u021bionarea  problemelor comunit\u0103\u021bii; Con\u0219tientizarea importan\u021bei deciziilor individuale pentru  implica\u021biile locale \u0219i globale.</p>  <p> (iii) Disciplina obligatorie Educa\u021bia pentru societate contribuie explicit  la realizarea idealului educa\u021bional prin valorificarea cadrului de referin\u021b\u0103 european,  constituit din 20 de competen\u021be pentru o cultur\u0103 democratic\u0103, considerate competen\u021be  specifice ale disciplinei, grupate conven\u021bional \u00een 4 componente de baz\u0103, una din  ele fiind Valori, care include \u0219i setul Valorizarea democra\u021biei, justi\u021biei, echit\u0103\u021bii,  egalit\u0103\u021bii \u0219i suprema\u021biei legii. Acest set de valori se bazeaz\u0103 pe convingerea  general\u0103 c\u0103 societ\u0103\u021bile trebuie s\u0103 func\u021bioneze \u0219i s\u0103 fie guvernate prin procese  democratice care respect\u0103 principiile justi\u021biei, echit\u0103\u021bii, egalit\u0103\u021bii \u0219i suprema\u021biei  legii. Curriculumul disciplinar include unit\u0103\u021bi de con\u021binut (cl. V): To\u021bi diferi\u021bi,  to\u021bi egali cu tematica: asem\u0103n\u0103ri \u0219i deosebiri umane, stereotipuri \u0219i prejudec\u0103\u021bi,  dreptul la identitate \u0219i nondiscriminare; (cl. VIII) privind Diversit\u0103\u021bile \u00een comunitate:  Aspecte ale diversit\u0103\u021bii; Egalit\u0103\u021bi, asem\u0103n\u0103ri \u0219i diferen\u021be dintre oameni; \u00eempreun\u0103  \u00een diversitate; Toleran\u021b\u0103 \u0219i respect pentru diversitate; Strategii pentru combaterea  discrimin\u0103rii etc. Disciplina obligatorie Dezvoltarea personal\u0103 este structurat\u0103  \u00een cinci module, unele din care includ \u0219i con\u021binuturi pe dimensiunea de gen:  Dimensiunea  1. Identitatea personal\u0103 \u0219i rela\u021bionarea armonioas\u0103 se pune accent pe cunoa\u0219terea  \u0219i acceptarea de sine; explorarea \u0219i autoevaluarea resurselor personale; familia  ca valoare: responsabilit\u0103\u021bi, roluri de gen, stereotipuri; comunicare asertiv\u0103,  non-conflictual\u0103 \u0219i non-violent\u0103; autoeducare \u015fi voluntariat etc. Pentru clasa  X. Dimensiunea 1. Identitatea personal\u0103 \u0219i rela\u021bionarea armonioas\u0103 include  Unitatea  de competen\u021b\u0103: Explicarea impactului stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor asupra comportamentului  \u0219i rela\u021biilor interpersonale, inclusiv de gen cu Unit\u0103\u021bi de con\u021binut: Stereotipurile  \u0219i prejudec\u0103\u021bile de gen. Impactul stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor asupra comportamentului  \u0219i rela\u021biilor interpersonale. Factorii de men\u021binere a rela\u021biilor. Strategii de  combatere a stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor. Familia. Valori, tradi\u021bii, viziuni.  Roluri \u0219i responsabilit\u0103\u021bi de gen \u00een familie \u2013 tradi\u021bional vs modern. (Clasa IX)  Unit\u0103\u021bi de competen\u021b\u0103: identificarea asem\u0103n\u0103rilor \u0219i deosebirilor dintre pasiune  \u0219i iubire pentru asumarea responsabilit\u0103\u021bii \u00een rela\u021biile de gen, cu unit\u0103\u021bi de  con\u021binut: iubirea, pasiunea \u0219i responsabilitatea \u00een rela\u021biile de gen; (Clasa XI)  Unit\u0103\u021bi de competen\u021b\u0103 Descrierea modelelor de rela\u021bionare pozitiv\u0103 \u0219i comunicare  \u00een cadrul rela\u021biilor de gen, prin asumarea responsabilit\u0103\u021bii; Unit\u0103\u021bi de con\u021binut:  Formarea \u0219i men\u021binerea rela\u021biilor din perspectiva de gen.   Dimensiunea 2. Unitatea  de \u00eenv\u0103\u021bare Asigurarea calit\u0103\u021bii vie\u021bii, include  Unit\u0103\u021bi de con\u021binut : Priorit\u0103\u021bile  unui/unei t\u00e2n\u0103r/tinere. Semnifica\u021bia priorit\u0103\u021bii. Stabilirea priorit\u0103\u021bilor. Priorit\u0103\u021bile  \u0219i calitatea vie\u021bii. Priorit\u0103\u021bile \u00een raport cu genul: mit \u0219i realitate. Dimensiunea  3. Unitatea de \u00eenv\u0103\u021bare Modul de via\u021b\u0103 s\u0103n\u0103tos include unit\u0103\u021bi de con\u021binut cu tematica:  scrierea schimb\u0103rilor fiziologice \u00een perioada adolescen\u021bei, din perspectiva de  gen; strategii de men\u021binere a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Influen\u021ba particularit\u0103\u021bilor de gen asupra  dezvolt\u0103rii. Particularit\u0103\u021bi  fiziologice. Totodat\u0103, \u00een lista disciplinelor op\u021bionale  pentru ciclul gimnazial a fost inclus\u0103 disciplina ,,Educa\u021bie pentru echitate de  gen \u0219i \u0219anse egale\u201d, care include con\u021binuturi privind  egalitatea de gen  etc.  </p>  <p>(iv) Promovarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i profilaxia maladiilor, promovarea educa\u021biei pentru  s\u0103n\u0103tate reprezint\u0103 unul din obiectivele prioritare ale sistemului educa\u021bional.  Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii promoveaz\u0103 Educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate prin prisma  tuturor disciplinelor \u0219colare \u0219i nu separat. La disciplina obligatorie Dezvoltarea  personal\u0103 unul din cele cinci module este Modul s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103, care include  a\u0219a unit\u0103\u021bi de con\u021binut ca: Modul de via\u021b\u0103 s\u0103n\u0103tos \u2013 accent valoric. S\u0103n\u0103tatea  ca valoare. S\u0103n\u0103tatea \u0219i priorit\u0103\u021bile vie\u021bii.  S\u0103n\u0103tatea \u2013 element de cultur\u0103.  Modalit\u0103\u021bi de manifestare a culturii s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii personale. Utilizarea dreptului  la serviciile de prevenire a \u00eemboln\u0103virilor \u0219i de men\u021binere a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Frecven\u021ba  controlului/diagnosticului medical etc, care \u00een mod direct sau indirect includ  tematica promov\u0103rii unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. De asemenea, \u00een structura curriculumui  la disciplina obligatorie Biologie pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial a fost dezvoltat  modulul ,,Organismul uman \u0219i s\u0103n\u0103tatea\u2019\u2019, prin care elevii sunt ghida\u021bi pentru  implicarea \u00een activit\u0103\u021bi de men\u021binere a st\u0103rii de s\u0103n\u0103tate \u00een vederea form\u0103rii  unui comportament sanogen. Astfel, \u00een clasele I-XII, promovarea modului s\u0103n\u0103tos  de via\u021b\u0103 se realizeaz\u0103 prin curriculumul reconceptualizat la disciplina cu statut  obligatoriu \u201eDezvoltare personal\u0103\u201d (c\u00e2te 1 or\u0103 pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103), \u00eencep\u00e2nd cu anul  de studii 2018-2019. De asemenea, educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate se realizeaz\u0103 \u0219i prin  disciplinele: Educa\u021bia fizic\u0103 (\u00een mediu, c\u00e2te 30 de ore anual), modulul  \u201eModul  s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103\u201d, Biologie, modulul nou introdus \u00een curriculum ,,Organismul uman  \u0219i s\u0103n\u0103tatea\u201d (\u00een clasele VI-IX), dar \u0219i prin modulul \u201eSistemul reproduc\u0103tor \u0219i  reproducerea la om\u201d ( \u00een clasa XI). Lu\u00e2nd \u00een considerare caracterul ciclic \u00een desf\u0103\u0219urarea \n procesului educa\u021bional, \u00een  activit\u0103\u021bi curriculare \u0219i extra\u0219colare cu privire \nla modul s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103,  au fost inclu\u0219i to\u021bi elevii din sistemul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt  primar \u0219i secundar general. \u00cen cadrul orelor op\u0163ionale, disciplina Educa\u0163ia pentru  s\u0103n\u0103tate, este una dintre cele mai solicitate \u00een r\u00e2ndul disciplinelor cu tangen\u021b\u0103  spre promovarea unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. Astfel, Educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate este  studiat\u0103 la toate treptele \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar \u0219i secundar general de peste 20  000 elevi anual. Pe site-ul Ministerului este plasat Suportul didactic pentru cadre  didactice cl. V-XII, la disciplina op\u021bional\u0103 Educa\u021bie pentru s\u0103n\u0103tate. </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.7.1: M\u0103sura \u00een care (i) educa\u021bia privind cet\u0103\u021benia global\u0103 \u0219i (ii) educa\u021bia pentru  dezvoltare durabil\u0103, sunt integrate \u00een (a) politicile educa\u021bionale na\u021bionale,  (b) curriculum, (c) instruirea profesorilor \u0219i (d) evaluarea studen\u021bilor</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target NA: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea faptului c\u0103 to\u021bi elevii dob\u00e2ndesc cuno\u0219tin\u021bele \u0219i  competen\u021bele necesare pentru promovarea dezvolt\u0103rii durabile, inclusiv,  printre altele, prin educa\u021bia pentru dezvoltare durabil\u0103 \u0219i stiluri de via\u021b\u0103  durabile, drepturile omului, egalitatea de gen, promovarea unei culturi a  p\u0103cii \u0219i non-violen\u021bei, cet\u0103\u021benia global\u0103 \u0219i aprecierea diversit\u0103\u021bii culturale  \u0219i a contribu\u021biei culturii la dezvoltarea durabil\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-4.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.7.1: Existen\u021ba \u00een curricula \u0219colar\u0103 a modulelor/ con\u021binuturilor curriculare:  i) dezvoltarea durabil\u0103, ii) drepturile omului, iii) egalitate de gen, iv)  educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate \u0219i abordarea multidisciplinar\u0103 a acestora \u00een vederea  form\u0103rii profilului absolventului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Indicatorul se estimeaz\u0103 in baza rapoartelor na\u021bionale transmise c\u0103tre UNESCO  in baza chestionarului privind implementarea Recomand\u0103rii 1974 a UNESCO (1974  Recommendation concerning Education for International Understanding,   Cooperation  and  Peace  and  Education  relating  to  Human  Rights  and   Fundamental  Freedoms) transmis o dat\u0103 la 4 ani c\u0103tre tarile-membre.  Metodologia \u0219i chestionarul UNESCO sunt anexate la metadatele globale pentru  indicatorul dat.","UNIT_MEASURE":"Da/Nu","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"informa\u021bia descriptiva a Ministerului Educa\u021biei si Cercet\u0103rii,  conform chestionarului privind implementarea Recomand\u0103rii 1974 a UNESCO (1974)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"<p> Not\u0103: \u00cen anul 2018 a fost demarat\u0103 Reforma curricular\u0103 care a determinat corelarea politicilor curriculare cu standardele educa\u021bionale na\u021bionale \u0219i interna\u021bionale \u00een vederea form\u0103rii profilului absolventului prin prisma finalit\u0103\u021bilor educa\u021bionale \u0219i a sistemului de competen\u021be-cheie. Arie curricular\u0103 Consiliere \u0219i dezvoltare personal\u0103 include disciplina obligatorie Dezvoltare personal\u0103, studiat\u0103 c\u00e2te 1 or\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2nal, \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, gimnazial \u0219i liceal.  Disciplina \u0219colar\u0103 reconceptualizat\u0103 Educa\u021bie pentru societate este cu statut obligatoriu pentru elevii din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal \u0219i a \u00eenlocuit disciplin\u0103 Educa\u021bie civic\u0103. </p>  <p></p>  <p>(i) Dezvoltarea durabil\u0103: Planul \u2013 cadru pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, gimnazial \u0219i liceal ofer\u0103 fiec\u0103rui elev posibilitatea de a opta pentru discipline op\u021bionale. Disciplinele op\u021bionale reprezint\u0103 componenta flexibil\u0103 a Planului\u2013cadru de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt care contribuie la dezvoltarea unor competen\u021be transversale. Domeniile prioritare includ \u0219i Educa\u021bia pentru dezvoltare durabil\u0103, care este orientat\u0103 spre  utilizarea competen\u021belor \u00een domeniul educa\u021biei ecologice pentru \u00een\u021belegerea \u0219i identificarea de solu\u021bii \u00een cazul problemelor locale \u0219i globale, precum cele de dezvoltare durabil\u0103, de mediu, de economie verde, de conservare a energiei/utilizare a surselor alternative de energie/promovare a m\u0103surilor de eficien\u021b\u0103 energetic\u0103 \u0219.a. Curriculumul dezvoltat \u00een anul 2018 la disciplina \u0218tiin\u021be \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, de asemenea, eviden\u021biaz\u0103 formarea competen\u021belor la elevi \u0219i interesul pentru promovarea activ\u0103 a valorilor de mediu  \u0219i a unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. Tematica educa\u021biei ecologice se studiaz\u0103 \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt \u00een cadrul orelor obligatorii, orelor op\u021bionale \u0219i activit\u0103\u021bilor extra\u0219colare. Cadrele didactice orienteaz\u0103 elevii, la disciplinele \u0219colare tangente domeniului prenotat, spre utilizarea competen\u021belor \u00een domeniul educa\u021biei ecologice, pentru \u00een\u021belegerea \u0219i identificarea de solu\u021bii \u00een cazul problemelor locale \u0219i globale, precum \u0219i cele de dezvoltare durabil\u0103, de mediu, de economie verde, de conservare a energiei \u0219i de promovare a m\u0103surilor de eficien\u021b\u0103 energetic\u0103. Pentru organizarea orelor op\u021bionale, cadrele didactice dispun de Curriculumul la disciplina op\u021bional\u0103 ,,Educa\u021bie ecologic\u0103\u201d pentru clasele I-XII \u0219i Curriculumul la disciplina op\u021bional\u0103 ,,Chimia \u0219i explorarea mediului\u201d pentru clasele X-XII (aprobate de Consiliul Na\u021bional pentru Curriculum \u0219i prin ordinul ME nr. 874 din 08 septembrie 2015). Totodat\u0103, Centrul Regional de Mediu pentru Europa Central\u0103 \u0219i de Est \u00een colaborare cu MEC au elaborat con\u021binuturi didactice privind dezvoltarea durabil\u0103 \u0219i aplicarea setului Green Pack \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt. </p>  <p></p>  <p></p>  <p>(ii) Drepturile omului: Disciplina \u0219colar\u0103 reconceptualizat\u0103 \u00een anul 2018 Educa\u021bie pentru societate este cu statut obligatoriu pentru elevii din \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal \u0219i gradual a \u00eenlocuit disciplin\u0103 Educa\u021bie civic\u0103. Implementarea disciplinei prevede formarea la elevi a valorilor statului de drept, dezvoltarea competen\u021belor necesare, respectarea drepturilor \u0219i responsabilit\u0103\u021bilor cet\u0103\u021bene\u0219ti prin prisma studierii modulelor integrate cu referire la Educa\u021bia pentru drepturile omului, Educa\u021bia pentru cet\u0103\u021benia democratic\u0103, Educa\u021bia pentru integritate, Educa\u021bia patriotic\u0103, Educa\u021bia intercultural\u0103 etc. Disciplina obligatorie Educa\u021bia pentru societate include unitatea de con\u021binuturi  Demnitatea uman\u0103 \u0219i drepturile omului, care include tematica: to\u021bi oamenii sunt egali \u00een drepturi, drepturile \u00een conflict, drepturile copilului/omului, instrumente de protec\u021bie \u0219i asigurarea drepturilor, asumarea responsabilit\u0103\u021bii. De asemenea,  include unitatea de con\u021binut Legea pentru to\u021bi cu tematica: legea pe interesul tuturor, drepturile \u0219i responsabilit\u0103\u021bile, copiii \u00een conflict cu legea, \u00eenc\u0103lcarea legii \u0219i pedeapsa, pedeapsa versus educa\u021bia etc. Disciplinele op\u021bionale reprezint\u0103 componenta flexibil\u0103 a Planului-cadru de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt, care contribuie la dezvoltarea unor competen\u021be transversale. Unul dintre domeniile prioritare de structurare a disciplinelor op\u021bionale este  Civismul, care vin s\u0103 dezvolte la elevi: Participarea \u00een via\u021ba civic\u0103 prin informare permanent\u0103, \u00een\u021belegerea proceselor politice \u0219i administrative; Exercitarea drepturilor \u0219i a obliga\u021biilor cet\u0103\u021bene\u0219ti la nivel local, na\u021bional \u0219i interna\u021bional; Implicarea \u00een proiecte pentru solu\u021bionarea problemelor comunit\u0103\u021bii; Con\u0219tientizarea importan\u021bei deciziilor individuale pentru implica\u021biile locale \u0219i globale.</p>  <p></p>  <p> (iii) Egalitate de gen: Disciplina obligatorie Educa\u021bia pentru societate contribuie explicit la realizarea idealului educa\u021bional prin valorificarea cadrului de referin\u021b\u0103 european, constituit din 20 de competen\u021be pentru o cultur\u0103 democratic\u0103, considerate competen\u021be specifice ale disciplinei, grupate conven\u021bional \u00een 4 componente de baz\u0103, una din ele fiind Valori, care include \u0219i setul Valorizarea democra\u021biei, justi\u021biei, echit\u0103\u021bii, egalit\u0103\u021bii \u0219i suprema\u021biei legii. Acest set de valori se bazeaz\u0103 pe convingerea general\u0103 c\u0103 societ\u0103\u021bile trebuie s\u0103 func\u021bioneze \u0219i s\u0103 fie guvernate prin procese democratice care respect\u0103 principiile justi\u021biei, echit\u0103\u021bii, egalit\u0103\u021bii \u0219i suprema\u021biei legii. Curriculumul disciplinar include unit\u0103\u021bi de con\u021binut (cl. V): To\u021bi diferi\u021bi, to\u021bi egali cu tematica: asem\u0103n\u0103ri \u0219i deosebiri umane, stereotipuri \u0219i prejudec\u0103\u021bi, dreptul la identitate \u0219i nondiscriminare; (cl. VIII) privind Diversit\u0103\u021bile \u00een comunitate: Aspecte ale diversit\u0103\u021bii; Egalit\u0103\u021bi, asem\u0103n\u0103ri \u0219i diferen\u021be dintre oameni; \u00eempreun\u0103 \u00een diversitate; Toleran\u021b\u0103 \u0219i respect pentru diversitate; Strategii pentru combaterea discrimin\u0103rii etc. Disciplina obligatorie Dezvoltarea personal\u0103 este structurat\u0103 \u00een cinci module, unele din care includ \u0219i con\u021binuturi pe dimensiunea de gen:  Dimensiunea 1. Identitatea personal\u0103 \u0219i rela\u021bionarea armonioas\u0103 se pune accent pe cunoa\u0219terea \u0219i acceptarea de sine; explorarea \u0219i autoevaluarea resurselor personale; familia ca valoare: responsabilit\u0103\u021bi, roluri de gen, stereotipuri; comunicare asertiv\u0103, non-conflictual\u0103 \u0219i non-violent\u0103; autoeducare \u015fi voluntariat etc. Pentru clasa X. Dimensiunea 1. Identitatea personal\u0103 \u0219i rela\u021bionarea armonioas\u0103 include  Unitatea de competen\u021b\u0103: Explicarea impactului stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor asupra comportamentului \u0219i rela\u021biilor interpersonale, inclusiv de gen cu Unit\u0103\u021bi de con\u021binut: Stereotipurile \u0219i prejudec\u0103\u021bile de gen. Impactul stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor asupra comportamentului \u0219i rela\u021biilor interpersonale. Factorii de men\u021binere a rela\u021biilor. Strategii de combatere a stereotipurilor \u0219i prejudec\u0103\u021bilor. Familia. Valori, tradi\u021bii, viziuni. Roluri \u0219i responsabilit\u0103\u021bi de gen \u00een familie \u2013 tradi\u021bional vs modern. (Clasa IX) Unit\u0103\u021bi de competen\u021b\u0103: identificarea asem\u0103n\u0103rilor \u0219i deosebirilor dintre pasiune \u0219i iubire pentru asumarea responsabilit\u0103\u021bii \u00een rela\u021biile de gen, cu unit\u0103\u021bi de con\u021binut: iubirea, pasiunea \u0219i responsabilitatea \u00een rela\u021biile de gen; (Clasa XI) Unit\u0103\u021bi de competen\u021b\u0103 Descrierea modelelor de rela\u021bionare pozitiv\u0103 \u0219i comunicare \u00een cadrul rela\u021biilor de gen, prin asumarea responsabilit\u0103\u021bii; Unit\u0103\u021bi de con\u021binut: Formarea \u0219i men\u021binerea rela\u021biilor din perspectiva de gen.   Dimensiunea 2. Unitatea de \u00eenv\u0103\u021bare Asigurarea calit\u0103\u021bii vie\u021bii, include  Unit\u0103\u021bi de con\u021binut : Priorit\u0103\u021bile unui/unei t\u00e2n\u0103r/tinere. Semnifica\u021bia priorit\u0103\u021bii. Stabilirea priorit\u0103\u021bilor. Priorit\u0103\u021bile \u0219i calitatea vie\u021bii. Priorit\u0103\u021bile \u00een raport cu genul: mit \u0219i realitate. Dimensiunea 3. Unitatea de \u00eenv\u0103\u021bare Modul de via\u021b\u0103 s\u0103n\u0103tos include unit\u0103\u021bi de con\u021binut cu tematica: scrierea schimb\u0103rilor fiziologice \u00een perioada adolescen\u021bei, din perspectiva de gen; strategii de men\u021binere a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Influen\u021ba particularit\u0103\u021bilor de gen asupra dezvolt\u0103rii. Particularit\u0103\u021bi  fiziologice. Totodat\u0103, \u00een lista disciplinelor op\u021bionale pentru ciclul gimnazial a fost inclus\u0103 disciplina ,,Educa\u021bie pentru echitate de gen \u0219i \u0219anse egale\u201d, care include con\u021binuturi privind  egalitatea de gen  etc. </p>  <p>(iv) Educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate: Promovarea s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i profilaxia maladiilor, promovarea educa\u021biei pentru s\u0103n\u0103tate reprezint\u0103 unul din obiectivele prioritare ale sistemului educa\u021bional. Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii promoveaz\u0103 Educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate prin prisma tuturor disciplinelor \u0219colare \u0219i nu separat. La disciplina obligatorie Dezvoltarea personal\u0103 unul din cele cinci module este Modul s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103, care include a\u0219a unit\u0103\u021bi de con\u021binut ca: Modul de via\u021b\u0103 s\u0103n\u0103tos \u2013 accent valoric. S\u0103n\u0103tatea ca valoare. S\u0103n\u0103tatea \u0219i priorit\u0103\u021bile vie\u021bii.  S\u0103n\u0103tatea \u2013 element de cultur\u0103. Modalit\u0103\u021bi de manifestare a culturii s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii personale. Utilizarea dreptului la serviciile de prevenire a \u00eemboln\u0103virilor \u0219i de men\u021binere a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Frecven\u021ba controlului/diagnosticului medical etc, care \u00een mod direct sau indirect includ tematica promov\u0103rii unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. De asemenea, \u00een structura curriculumui la disciplina obligatorie Biologie pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial a fost dezvoltat modulul ,,Organismul uman \u0219i s\u0103n\u0103tatea\u2019\u2019, prin care elevii sunt ghida\u021bi pentru implicarea \u00een activit\u0103\u021bi de men\u021binere a st\u0103rii de s\u0103n\u0103tate \u00een vederea form\u0103rii unui comportament sanogen. Astfel, \u00een clasele I-XII, promovarea modului s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103 se realizeaz\u0103 prin curriculumul reconceptualizat la disciplina cu statut obligatoriu \u201eDezvoltare personal\u0103\u201d (c\u00e2te 1 or\u0103 pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103), \u00eencep\u00e2nd cu anul de studii 2018-2019. De asemenea, educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate se realizeaz\u0103 \u0219i prin disciplinele: Educa\u021bia fizic\u0103 (\u00een mediu, c\u00e2te 30 de ore anual), modulul  \u201eModul s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103\u201d, Biologie, modulul nou introdus \u00een curriculum ,,Organismul uman \u0219i s\u0103n\u0103tatea\u201d (\u00een clasele VI-IX), dar \u0219i prin modulul \u201eSistemul reproduc\u0103tor \u0219i reproducerea la om\u201d ( \u00een clasa XI). Lu\u00e2nd \u00een considerare caracterul ciclic \u00een desf\u0103\u0219urarea  procesului educa\u021bional, \u00een  activit\u0103\u021bi curriculare \u0219i extra\u0219colare cu privire la modul s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103,  au fost inclu\u0219i to\u021bi elevii din sistemul de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i secundar general. \u00cen cadrul orelor op\u0163ionale, disciplina Educa\u0163ia pentru s\u0103n\u0103tate, este una dintre cele mai solicitate \u00een r\u00e2ndul disciplinelor cu tangen\u021b\u0103 spre promovarea unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103. Astfel, Educa\u021bia pentru s\u0103n\u0103tate este studiat\u0103 la toate treptele \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar \u0219i secundar general de peste 20 000 elevi anual. Pe site-ul Ministerului este plasat Suportul didactic pentru cadre didactice cl. V-XII, la disciplina op\u021bional\u0103 Educa\u021bie pentru s\u0103n\u0103tate. </p>","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Metoda de calculare: Indicatorul este m\u0103surat prin intermediul a 4 componente  (politici, curricula, instruirea cadrelor didactice \u0219i evaluarea elevilor),  fiecare incluz\u00e2nd o serie de criterii, care sunt apoi combinate pentru a da un  scor \u00eentre \u201e0\u201d \u0219i \u201e1\u201d pentru fiecare component\u0103 \u00een parte.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 4 ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.7","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-07-01"}