{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.a.1.a. Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate","indicator_name":"Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate","indicator_number":"4.a.1.a","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.a.1.a: Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.a: Construirea \u0219i modernizarea infrastructurii \u00een institu\u021biile de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt   astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 corespund\u0103 necesit\u0103\u021bilor copiilor, fetelor \u0219i b\u0103ie\u021bilor \u0219i  persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi \u0219i oferirea unui mediu de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt sigur,  non-violent \u0219i incluziv pentru to\u021bi</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.a","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0A-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.a.1.a: Ponderea institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Sistemul informa\u021bional de management \u00een educa\u021bie (SIME)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul institu\u021biilor de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt cu acces la electricitate raportat la  num\u0103rul total de institu\u021bii de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt, pe niveluri de educa\u021bie.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.a","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0a"}