{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.c.1.b. Proportion of teachers with pedagogical education in primary  education","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of teachers with pedagogical education in primary  education","indicator_name":"Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei la nivelul primar","indicator_number":"4.c.1.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.c.1.b: Ponderea personalului pedagogic cu, cel pu\u021bin, calificarea minim\u0103 necesar\u0103, pe nivele educa\u021bionale</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.c: Sporirea substan\u021bial\u0103 a num\u0103rului de profesori califica\u021bi, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030,  inclusiv prin cooperare interna\u021bional\u0103 pentru instruirea profesorilor \u00een  \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, \u00een special \u00een cele cel mai pu\u021bin dezvoltate \u0219i  statele insulare mici \u00een curs de dezvoltare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of  Statistics (UNESCO-UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.c","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.c.1.b: Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een  nivelul primar</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Studii \u00een domeniul pedagogiei se vor considera studii pedagogice, \u00eenainte de a  intra in serviciu sau pe parcursul activit\u0103\u021bii didactice, sau in lipsa   acestora - cursuri de psihopedagogie de un an inainte de a intra in serviciu sau pe  parcursul activit\u0103\u021bii didactice, sau in lipsa acestora - cursuri de  psihopedagogie de un an.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea staistic\u0103 nr. 83-edu (Personalul \u00eencadrat \u00een institu\u021biile de  \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar \u0219i secundar general)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul  primar raportat la num\u0103rul total al personalului pedagogic \u00een nivelul primar","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Global: personal pedagogic cu nivel minim de instruire pentru a preda conform  cerin\u021belor na\u021bionale</p>  <p>Na\u021bional: personal pedagogic cu studii \u00een domeniul  pedagogiei sau cursuri de psihopedagogie de un an </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"4.c","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0b"}