{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"scor","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"5.1.1. Existen\u021ba cadrului legal pentru  promovarea, punerea \u00een aplicare \u0219i  monitorizarea egalit\u0103\u021bii \u0219i nediscrimin\u0103rii pe baz\u0103 de sex","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Existen\u021ba cadrului legal pentru  promovarea, punerea \u00een aplicare \u0219i  monitorizarea egalit\u0103\u021bii \u0219i nediscrimin\u0103rii pe baz\u0103 de sex","indicator_name":"Existen\u021ba cadrului legal pentru promovarea, punerea \u00een aplicare \u0219i monitorizarea egalit\u0103\u021bii \u0219i nediscrimin\u0103rii pe baza de sex","indicator_number":"5.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>HG nr. 933/2009 cu privire la aprobarea Programul na\u021bional de asigurare a egalit\u0103\u021bii de gen pe anii 2010-2015</p> <p>Legea nr. 71/2016 pentru modificarea \u015fi completarea unor acte legislative (concediu paternal, publicitate sexist\u0103, limbaj non-sexist)</p>  <p>HG nr. 259/2017 cu privire la aprobarea Strategiei pentru asigurarea egalit\u0103\u021bii \u00eentre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi \u00een Republica Moldova pe anii 2017-2021 \u0219i a Planului de ac\u021biuni privind implementarea acesteia</p>  <p>HG nr. 281/2018 cu privire la aprobarea Strategiei na\u0163ionale de prevenire \u0219i combatere a violen\u0163ei fa\u0163\u0103 de  femei \u0219i a violen\u0163ei \u00een familie pe anii 2018-2023 \u0219i a Planurilor de ac\u021biuni privind implementarea acesteia</p>  <p>Legea nr. 144/2021 cu privire la ratificarea Conven\u021biei Consiliului Europei privind prevenirea \u0219i combaterea violen\u021bei \u00eempotriva femeilor \u0219i a violen\u021bei domestice</p>  <p>Legea nr.367/2022   cu privire la serviciile alternative de \u00eengrijire a copiilor</p>  <p>Legea 107/2022 pentru modificarea unor acte normative (plata egal\u0103 pentru munc\u0103 de valoare egal\u0103)</p> <p>Legea nr.195/2022 pentru modificarea unor acte normative (concediul paternal, programe flexibile de munc\u0103)</p>  <p>HG nr.203/2023 cu privire la aprobarea Programului de Promovare \u0219i Asigurare a Egalit\u0103\u021bii \u00eentre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi \u00een RM pentru anii 2023-2027 </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.1.1: Existen\u021ba cadrului legal pentru  promovarea, punerea \u00een aplicare \u0219i   monitorizarea egalit\u0103\u021bii \u0219i nediscrimin\u0103rii pe baza de sex</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.1: Eliminarea tuturor formelor de discriminare \u00eempotriva tuturor femeilor \u0219i  fetelor de pretutindeni</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UN Women,World Bank,OECD Development Centre","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"5.1","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.1.1: Existen\u021ba cadrului legal pentru  promovarea, punerea \u00een aplicare \u0219i   monitorizarea egalit\u0103\u021bii \u0219i nediscrimin\u0103rii pe baza de sex</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"scor","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Evaluarea cadrului legal \u00een baza unui chestionar standard propus de UN Women,  BM, OECD cu 45 \u00eentreb\u0103ri.","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>  Ministerul  Justi\u021biei</p>  <p>  Ministerul Afacerilor Interne</p>  <p>  Consiliul pentru Egalitate</p>  <p>  Agen\u021bia Servicii  Publice </p>  <p> Agen\u021bia de administrare a instan\u021belor judec\u0103tore\u0219ti</p>  <p>  APC  (grupurile coordonatoare \u00een domeniul gender) </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>  Ministerul  Justi\u021biei</p>  <p>  Ministerul Afacerilor Interne</p>  <p>  Consiliul pentru Prevenirea  \u0219i Eliminarea Discrimin\u0103rii \u0219i Asigurarea Egalit\u0103\u021bii,</p>  <p>  Agen\u021bia Servicii  Publice </p>  <p> Agen\u021bia de administrare a instan\u021belor judec\u0103tore\u0219ti</p>  <p>  APC  (grupurile coordonatoare \u00een domeniul gender) </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 4 domenii ale egalit\u0103\u021bii sunt evaluate: Cadrul legal \u0219i via\u021ba public\u0103,  Violen\u021ba \u00eempotriva femeilor, Ocuparea \u0219i beneficiile economice,  C\u0103s\u0103toria \u0219i  familia. </p>  <p>  Indicatorul este calculat \u00een baza evalu\u0103rii cadrului legal care  promoveaz\u0103, sus\u021bine \u0219i monitorizeaz\u0103 egalitatea de gen utiliz\u00e2nd un chestionar  din 45 \u00eentreb\u0103ri. </p>  <p>  R\u0103spunsul la \u00eentreb\u0103ri este codificat cu DA-1 sau  NU-0. </p>  <p>  Pentru \u00eentreb\u0103rile 1 \u0219i 2, \u00een \u021b\u0103rile \u00een care nu se aplic\u0103 legea  cutumiar\u0103 \u0219i legea personal\u0103 acestea sunt marcate ca N/A \u0219i nu sunt incluse \u00een  calcularea scorului general. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>  Ministerul  Justi\u021biei</p>  <p>  Ministerul Afacerilor Interne</p>  <p>  Consiliul pentru Egalitate</p>  <p>  Agen\u021bia Servicii  Publice</p>  <p> Agen\u021bia de administrare a instan\u021belor judec\u0103tore\u0219ti</p>  <p>  APC  (grupurile coordonatoare \u00een domeniul gender) </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-01-01"}