{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"procent (%) (propor\u021bie de timp \u00eentr-o zi)","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"5.4.1. Propor\u021bia timpului alocat pentru munca casnic\u0103 nepl\u0103tit\u0103","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Propor\u021bia timpului alocat pentru munca casnic\u0103 nepl\u0103tit\u0103","indicator_name":"Propor\u021bia timpului alocat pentru munca casnic\u0103 \u0219i \u00eengrijiri neremunerate, pe sexe, v\u00e2rst\u0103 \u0219i loca\u021bie","indicator_number":"5.4.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.4.1: Propor\u021bia timpului alocat pentru munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite, pe  sexe, v\u00e2rst\u0103 \u0219i loca\u021bie</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.4: Recunoa\u0219terea \u0219i aprecierea \u00eengrijirii \u0219i a muncii casnice nepl\u0103tite prin  furnizarea de servicii publice, infrastructur\u0103 \u0219i politici de protec\u021bie  social\u0103 \u0219i promovarea responsabilit\u0103\u021bii partajate \u00een gospod\u0103rie \u0219i familie,  dup\u0103 caz la nivel na\u021bional</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UN Statistics Division (UNSD), UN Women","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> Acest indicator este definit ca propor\u021bia de timp petrecut\u0103 \u00eentr-o zi pentru munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite de c\u0103tre b\u0103rba\u021bi \u0219i femei.</p>  <p>Munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite se refer\u0103 la activit\u0103\u021bile legate de prestarea de servicii pentru consumul final propriu de c\u0103tre membrii gospod\u0103riei sau de c\u0103tre membrii familiei care locuiesc \u00een alte gospod\u0103rii. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"5.4","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.4.1: Propor\u021bia timpului alocat pentru munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tit\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Acest indicator este definit ca propor\u021bia de timp petrecut\u0103 \u00eentr-o zi pentru munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite de c\u0103tre b\u0103rba\u021bii \u0219i femeile \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15 ani \u0219i peste .</p>  <p>Munca casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite se refer\u0103 la activit\u0103\u021bile legate de prestarea de servicii pentru consumul final propriu de c\u0103tre membrii gospod\u0103riei sau de c\u0103tre membrii familiei care locuiesc \u00een alte gospod\u0103rii. </p>","UNIT_MEASURE":"procent (%) (propor\u021bie de timp \u00eentr-o zi)","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> Cercetarea Utilizarea timpului (TUS) 2011-2012.</p>  <p>Pe viitor: modul ad-hoc la Ancheta for\u021bei de munc\u0103 </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"Scopul indicatorului este de a m\u0103sura timpul pe care femeile \u0219i b\u0103rba\u021bii petrec lucr\u00e2nd f\u0103r\u0103 plat\u0103, pentru a se asigura c\u0103 toat\u0103 munca, fie c\u0103 este pl\u0103tit\u0103 sau nepl\u0103tit\u0103, este estimat\u0103. \u00cen plus, ofer\u0103, de asemenea, o evaluare a egalit\u0103\u021bii de gen, eviden\u021biind discrepan\u021be \u00eentre c\u00e2t timp petrec femeile \u0219i b\u0103rba\u021bii pentru munca nepl\u0103tit\u0103, cum ar fi g\u0103tit, cur\u0103\u021benie sau \u00eengrijire copii.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Propor\u021bia timpului alocat pentru munc\u0103 casnic\u0103 \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite se calculeaz\u0103 prin \u00eemp\u0103r\u021birea num\u0103rului de ore alocate \u00een medie pe zi muncii casnice \u0219i de \u00eengrijire nepl\u0103tite la 24 de ore [(Num\u0103rul de ore pe zi alocate muncii casnice + Num\u0103rul de ore pe zi petrecute la munca de \u00eengrijire) / 24].</p>  <p>Num\u0103rul de ore pe zi alocate  activit\u0103\u021bi relevante = Num\u0103rul total de ore alocate de c\u0103tre popula\u021bie pentru activit\u0103\u021bi relevante / Total popula\u021bie, indiferent dac\u0103 a participat la activitate sau nu. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Pentru indicatorul  global 5.4.1 se recomand\u0103 utilizarea (clasific\u0103rii) ICATUS 2016.</p>  <p>\u00cen 2012 \u00een Moldova a fost utilizat\u0103 Clasificarea european\u0103 HETUS, 2008.</p>  <p>Exist\u0103 diferen\u021be \u00een  structura activit\u0103\u021bilor de munc\u0103 nepl\u0103tit\u0103 \u00eentre HETUS \u0219i ICATUS.</p>  <p>Datele pentru 2012 se refer\u0103 la grupa \u201e\u00cengrijire gospod\u0103rie \u0219i familie\u201d, conform HETUS-2008. </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"De o singur\u0103 periodicitate","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-04-01"}