{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"5.4.1.1. Ponderea asisten\u021bilor personali femei","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea asisten\u021bilor personali femei (care \u00eengrijesc de persoane cu dizabilit\u0103\u021bi severe)","indicator_name":"Ponderea asisten\u021bilor personali femei (care \u00eengrijesc de persoane cu dizabilit\u0103\u021bi severe)","indicator_number":"5.4.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.4.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.4: Recunoa\u0219terea \u0219i aprecierea \u00eengrijirii neremunerate \u0219i a muncii casnice prin  furnizarea de servicii    publice, infrastructur\u0103 \u0219i politici de protec\u021bie  social\u0103 \u0219i promovarea responsabilit\u0103\u021bii partajate \u00een   gospod\u0103rie \u0219i familie,  dup\u0103 caz la nivel na\u021bional</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UN Statistics Division (UNSD)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"5.4","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 337 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.4.1.1: Ponderea asisten\u021bilor personali femei (care \u00eengrijesc de persoane cu  dizabilit\u0103\u021bi severe)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Serviciul de Asisten\u021b\u0103 Personal\u0103 este destinat pentru persoanele cu  dizabilit\u0103\u021bi severe care necesit\u0103 \u00eengrijire, \u00eenso\u021bire \u0219i supraveghere  permanent\u0103 din partea unei alte persoane \u00een procesul integr\u0103rii lor \u00een  societate \u00een domeniile protec\u021biei sociale, muncii, asisten\u021bei medicale,  instructiv-educativ, informa\u021bional, al accesului la infrastructur\u0103 \u0219i altele.  Serviciul social \u201eAsisten\u021ba Personal\u0103\u201d a fost instituit prin Hot\u0103r\u00e2rea  Guvernului nr. 314 din 23 mai 2012 pentru aprobarea Regulamentului-cadru  privind organizarea \u0219i func\u021bionarea Serviciului social \u201eAsistenta personal\u0103\u201d  \u0219i a Standardelor minime de calitate. </p>  <p>  Func\u021bia de organizare, finan\u021bare  \u0219i prestare a serviciului social \u201eAsisten\u021ba personal\u0103\u201d este atribuit\u0103 \u00een  competen\u021ba APLl II, fiind o func\u021bie descentralizat\u0103. Responsabilitatea de  prestare a serviciului \u201eAsisten\u021ba personal\u0103\u201d este atribuit\u0103 structurilor  teritoriale de asisten\u021b\u0103 social\u0103. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Autorit\u0103\u021bile publice locale de nivelul II/STAS (Structura teritorial\u0103 de  asisten\u021b\u0103 social\u0103), </p>  <p>  2) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103  Asisten\u021b\u0103 Social\u0103 </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Autorit\u0103\u021bile publice locale de nivelul II/STAS (Structura teritorial\u0103 de  asisten\u021b\u0103 social\u0103)","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul femeilor asisten\u021bilor personali care \u00eengrijesc de persoane cu  dizabilit\u0103\u021bi severe raportat la num\u0103rul total al asisten\u021bilor personali care  \u00eengrijesc de persoane cu dizabilit\u0103\u021bi severe*100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 Asisten\u021b\u0103 Social\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-04-01-01"}