{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"6.2.1.b. Proportion of population using a hand-washing facility with soap and  water","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of population using a hand-washing facility with soap and  water","indicator_name":"global_indicators.6-2-1-b-title","indicator_number":"6.2.1.b","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and the municipality of Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 6.2.1.b: Propor\u021bia popula\u021biei care utilizeaz\u0103 (a) servicii de salubritate gestionate \u00een mod sigur \u0219i (b) o instala\u021bie de sp\u0103lare a m\u00e2inilor cu s\u0103pun \u0219i ap\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 6.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, realizarea accesului la condi\u021bii sanitare \u0219i de igien\u0103 adecvate \u0219i echitabile pentru to\u021bi \u0219i eliminarea defec\u0103rii \u00een aer liber, acord\u00e2nd o aten\u021bie special\u0103 nevoilor femeilor \u0219i fetelor \u0219i celor \u00een situa\u021bii vulnerabile</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"<p> Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS)</p>  <p>Fondul Na\u021biunilor Unite pentru Copii (UNICEF) </p>","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"6.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"<p> https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01a.pdf </p>  <p>https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01b.pdf </p>","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 6.2.1.b: Ponderea popula\u021biei care utilizeaz\u0103 o instala\u021bie de sp\u0103lare a  m\u00e2inilor cu s\u0103pun \u0219i ap\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"[MICS  2012](https://www.unicef.org/moldova/rapoarte/studiul-de-indicatori-multipli-%C3%AEn-cuiburi-mics)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Infrastructurii \u0219i Dezvolt\u0103rii Regionale</p>  <p>Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul popula\u021biei care utilizeaz\u0103 o instala\u021bie de sp\u0103lare a m\u00e2inilor cu s\u0103pun  si ap\u0103 raportat la num\u0103rul total al popula\u021biei*100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1(a)/2(b)","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tate Public\u0103","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la c\u00e2\u021biva ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-02-01-0b"}