{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Propor\u021bia popula\u021biei care utilizeaz\u0103 (a) servicii de ap\u0103 potabil\u0103 gestionate \u00een mod sigur \u0219i (b) o instala\u021bie de sp\u0103lare a m\u00e2inilor cu s\u0103pun \u0219i ap\u0103","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Propor\u021bia popula\u021biei care utilizeaz\u0103 (a) servicii de ap\u0103 potabil\u0103 gestionate \u00een mod sigur \u0219i (b) o instala\u021bie de sp\u0103lare a m\u00e2inilor cu s\u0103pun \u0219i ap\u0103","indicator_number":"6.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"divided","sort":"","standalone":false,"tags":[],"target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-02-01"}