{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj, conform unei noi defini\u021bii a ocup\u0103rii \u0219i datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.3.1. Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een  sectorul non-agricol","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een  sectorul nonagricol","indicator_name":"Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103, pe sectoare \u0219i sexe","indicator_number":"8.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.3.1: Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103, pe sectoare \u0219i sexe</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.3: Promovarea unor politici orientate spre dezvoltare care sus\u021bin activit\u0103\u021bile productive, crearea locurilor de munc\u0103 decente, antreprenoriatul, creativitatea \u0219i inova\u021bia, \u0219i care \u00eencurajeaz\u0103 formalizarea \u0219i cre\u0219terea \u00eentreprinderilor micro, mici \u0219i mijlocii, inclusiv prin acces la servicii financiare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Labour Organisation (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Acest indicator prezint\u0103 ponderea ocup\u0103rii care este clasificat\u0103 ca ocupare informal\u0103 \u00een total economie \u0219i separat \u00een agricultur\u0103 \u0219i \u00een non-agricultur\u0103.","SDG_GOAL":"","target_id":"8.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.3.1: Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een  sectorul non-agricol</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> (Defini\u021bie na\u021bional\u0103) Ocuparea informal\u0103 include:</p>  <p>1) Lucr\u0103torii pe cont propriu, care lucreaz\u0103 \u00een \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>2)\u00a0Patronii, care lucreaz\u0103 la \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>3)\u00a0Membrii cooperativelor informale de produc\u021bie;</p>  <p>4)\u00a0Lucr\u0103tori familiali neremunera\u021bi, care lucreaz\u0103 la \u00eentreprinderile sectorului formal sau la \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>5)\u00a0Salaria\u021bii angaja\u021bi la \u00eentreprinderile sectorului formal, la \u00eentreprinderile sectorului informal sau \u00een gospod\u0103riile particulare ale cet\u0103\u021benilor, care satisfac cel pu\u021bin unul din criteriile de mai jos:</p>  <p>- patronul nu pl\u0103te\u0219te contribu\u021biile sociale pentru ei;</p>  <p>- nu beneficiaz\u0103 de concediu anual pl\u0103tit;</p>  <p>- nu beneficiaz\u0103, \u00een caz de boal\u0103, de concediu medical pl\u0103tit. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"\u00cen contextele \u00een care acoperirea protec\u021biei sociale este limitat\u0103, presta\u021biile de securitate social\u0103 (cum ar fi asigurarea de \u0219omaj) sunt insuficiente sau chiar inexistente \u0219i/sau \u00een care salariile \u0219i pensiile sunt mici, este posibil ca persoanele s\u0103 fie nevoite s\u0103 se angajeze \u00een mod informal pentru a-\u0219i asigura mijloacele de existen\u021b\u0103. \u00cen aceste situa\u021bii, indicatori precum rata \u0219omajului ar oferi o imagine foarte incomplet\u0103 a situa\u021biei pie\u021bei muncii, trec\u00e2nd cu vederea deficitele majore \u00een calitatea ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103. Statisticile privind informalitatea sunt esen\u021biale pentru evaluarea calit\u0103\u021bii ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103 \u00eentr-o economie \u0219i sunt relevante at\u00e2t pentru \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, c\u00e2t \u0219i pentru \u021b\u0103rile dezvoltate deopotriv\u0103.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal raportat la total persoane ocupate.</p>  <p>2. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal \u00een sectorul agricol raportat la total persoane ocupate \u00een sectorul agricol.</p>  <p>3. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal \u00een sectorul non-agricol raportat la total persoane ocupate \u00een sectorul non-agricol. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Nu deplin. Defini\u021bia ocup\u0103rii pentru indicatorul global este conform standardelor statistice de la a 13-a Conferin\u021b\u0103 Interna\u021bional\u0103 a Statisticienilor Muncii (CISM-13, 1982), \u00een timp ce defini\u021bia na\u021bional\u0103 a ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103 se bazeaz\u0103 pe ultimul standard interna\u021bional - Rezolu\u021bia CISM-19, 2013. (\u00cencep\u00e2nd cu 2019, persoanele care produc bunuri exclusiv pentru consumul propriu nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103).","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-03-01"}