{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj. Datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.5.2. Rata \u0219omajului","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Rata \u0219omajului","indicator_name":"Rata \u0219omajului, pe sexe, v\u00e2rst\u0103 \u0219i persoane cu dizabilit\u0103\u021bi","indicator_number":"8.5.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.5.2: Rata \u0219omajului, pe sexe, v\u00e2rst\u0103 \u0219i persoane cu dizabilit\u0103\u021bi</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.5: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, angajarea complet\u0103 \u0219i productiv\u0103 \u0219i munc\u0103 decent\u0103 pentru toate  femeile \u0219i to\u021bi b\u0103rba\u021bii, inclusiv pentru tineri \u0219i persoanele cu  dizabilit\u0103\u021bi, precum \u0219i remunerarea egal\u0103 pentru munca de valoare egal\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Rata \u0219omajului este o m\u0103sur\u0103 util\u0103 a subutilizarii ofertei de munc\u0103. Ea reflect\u0103 incapacitatea unei economii de a genera locuri de munc\u0103 pentru acele persoane care doresc s\u0103 munceasc\u0103, dar nu o fac, chiar dac\u0103 sunt disponibile pentru angajare \u0219i caut\u0103 activ de munc\u0103. Acesta este astfel v\u0103zut ca un indicator al eficien\u021bei \u0219i eficacit\u0103\u021bii unei economii de a-\u0219i absorbi for\u021ba de munc\u0103 \u0219i al performan\u021bei pie\u021bei muncii. Seriile de timp pe termen scurt ale ratei \u0219omajului pot fi utilizate pentru a semnala schimb\u0103ri \u00een ciclul economic; mi\u0219c\u0103rile \u00een sus ale indicatorului coincid adesea cu perioade de recesiune sau, \u00een unele cazuri, cu \u00eenceputul unei perioade de expansiune, deoarece persoanele care nu erau anterior pe pia\u021ba muncii \u00eencep s\u0103 testeze condi\u021biile printr-o c\u0103utare activ\u0103 a unui loc de munc\u0103.","SDG_GOAL":"","target_id":"8.5","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.5.2: Rata \u0219omajului</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> \u0218omeri BIM (Biroul Interna\u021bional al Muncii) sunt persoanele de 15 ani \u0219i peste, care \u00eendeplinesc simultan  urm\u0103toarele condi\u021bii:</p>  <p> - nu au un loc de munc\u0103 \u015fi nu desf\u0103\u015foar\u0103 o  activitate \u00een scopul ob\u0163inerii unor venituri;</p>  <p> - sunt \u00een c\u0103utarea unui loc  de munc\u0103, utiliz\u00e2nd \u00een ultimele 4 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni diverse metode pentru a-l g\u0103si  \u00eenscrierea la Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Ocuparea For\u021bei de Munc\u0103 sau la agen\u0163ii  private de ocupare, ac\u0163iuni pentru a \u00eencepe o activitate pe cont propriu,  publicarea de anun\u0163uri \u015fi r\u0103spunsuri la anun\u0163uri, apel la prieteni, rude,  colegi, sindicate etc.;</p>  <p> - sunt disponibile s\u0103 \u00eenceap\u0103 lucrul \u00een  urm\u0103toarele 15 zile, dac\u0103 s-ar g\u0103si imediat un loc de munc\u0103. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Ponderea \u0219omerilor BIM \u00een total for\u021ba de munc\u0103  (persoane ocupate plus \u0219omerii) * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Corespunde total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05-02"}