{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj. Datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.6.1. Ponderea tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u021bie \u0219i nu particip\u0103 la niciun fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u021bie \u0219i nu particip\u0103 la niciun fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie","indicator_name":"Procentul tinerilor (15\u201324 ani) f\u0103r\u0103 un loc de munc\u0103, studii sau instruire","indicator_number":"8.6.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.6.1: Ponderea  tinerilor (\u00een v\u00e2rst\u0103 de 15-24 ani) care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu  studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u0163ie \u015fi nu particip\u0103 la  nici-un fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de  educa\u021bie</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.6: P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, reducerea substan\u021bial\u0103 a propor\u021biei tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu  studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u0163ie \u015fi nu particip\u0103 la  nici-un fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de  educa\u021bie</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Acest indicator indic\u0103 propor\u021bia tinerilor (cu v\u00e2rste \u00eentre 15-24 de ani) care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu  studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u0163ie \u015fi nu particip\u0103 la  nici-un fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de  educa\u021bie (cunoscut \u0219i sub denumirea de \u201erata tinerilor NEET\u201d).","SDG_GOAL":"","target_id":"8.6","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.6.1: Ponderea tinerilor care nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103, nu studiaz\u0103/\u00eenva\u021b\u0103 \u00een cadrul sistemului formal de educa\u021bie \u0219i nu particip\u0103 la niciun fel de cursuri sau alte instruiri \u00een afara sistemului formal de educa\u021bie (Rata tinerilor NEET)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"<p> Conform Clasific\u0103rii Standarde Interna\u021bionale a Educa\u021biei (ISCED), educa\u021bia este definit\u0103 ca comunicare organizat\u0103 \u0219i sus\u021binut\u0103 menit\u0103 s\u0103 aduc\u0103 \u00eenv\u0103\u021barea.</p>  <p>Educa\u021bia formal\u0103 este definit\u0103 \u00een ISCED ca educa\u021bie care este institu\u021bionalizat\u0103, inten\u021bionat\u0103 \u0219i planificat\u0103 prin organiza\u021bii publice \u0219i organisme private recunoscute \u0219i, \u00een totalitatea lor, alc\u0103tuie\u0219te sistemul de educa\u021bie formal al unei \u021b\u0103ri.</p>  <p>Educa\u021bia non-formal\u0103, ca \u0219i educa\u021bia formal\u0103, este definit\u0103 \u00een ISCED ca educa\u021bie care este institu\u021bionalizat\u0103, inten\u021bionat\u0103 \u0219i planificat\u0103 de un furnizor de educa\u021bie, dar este considerat\u0103 o ad\u0103ugare, o alternativ\u0103 \u0219i/sau o completare a educa\u021biei formale.</p>  <p>\u00cen sensul acestui indicator, persoanele sunt considerate \u00een curs de formare/instruire dac\u0103 se afl\u0103 \u00eentr-o activitate de \u00eenv\u0103\u021bare neacademic\u0103 prin care dob\u00e2ndesc competen\u021be specifice destinate unor locuri de munc\u0103 profesionale sau tehnice. </p>","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Rata tinerilor NEET - ponderea tinerilor NEET (de grupa de v\u00e2rste respective), \u00een num\u0103rul total de tineri de aceea\u0219i grup\u0103 de v\u00e2rst\u0103.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul global se calculeaz\u0103 pentru grupa de v\u00e2rst\u0103 15-24 ani. BNS  calculeaz\u0103 \u0219i pentru grupele de v\u00e2rst\u0103 15-29 ani \u0219i 15-34 ani.","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-06-01"}