{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"\u00cen scopurile ODD, la estimarea acestui indicator sunt luate \u00een considerare doar orele lucrate \u0219i v\u00e2rsta copilului. Activit\u0103\u021bile/ocupa\u021biile proscrise copiilor sau alte condi\u021bii de munc\u0103 periculoase nu sunt luate \u00een considerare","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.7.1.a. Ponderea copiilor cu v\u00e2rsta \u00eentre 5-17 ani, care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea copiilor cu v\u00e2rsta \u00eentre 5-17 ani, care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d","indicator_name":"Ponderea copiilor cu v\u00e2rsta \u00eentre 5-17 ani, care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d","indicator_number":"8.7.1.a","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divizat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.7.1: Ponderea \u0219I num\u0103rul copiilor cu v\u00e2rsta \u00eentre 5-17 ani, care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de  \u201emunca copiilor\u201d pe sexe \u0219i v\u00e2rst\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.7: M\u0103suri imediate \u0219i eficiente pentru eradicarea muncii for\u021bate, eliminarea  sclaviei moderne \u0219i a traficului de fiin\u021be umane, \u0219i asigurarea interzicerii  \u0219i elimin\u0103rii celor mai grave forme ale muncii copiilor, inclusiv recrutarea  \u0219i utilizarea copiilor solda\u021bi, iar p\u00e2n\u0103 \u00een 2025, eliminarea muncii copiilor  \u00een toate formele sale.</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO, UNICEF","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> Indicator 1. \u00cen baza grani\u021belor de produc\u021bie conform SCN</p>  <p>Procentul copiilor de 5-17 ani \u00een situa\u021bie de \u201emunca copiilor\u201d, angaja\u021bi \u00een activit\u0103\u021bi economice pe parcursul unui num\u0103r de ore mai mare sau egal cu un prag limit\u0103 de ore, specific v\u00e2rstei:</p>  <p>- pentru copiii de 5 - 11 ani: dac\u0103 lucreaz\u0103 cel pu\u021bin 1 or\u0103 pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice;</p>  <p>- pentru copiii de 12-14 ani:dac\u0103 lucreaz\u0103 cel pu\u021bin 14 ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice;</p>  <p>- pentru copiii de 15-17 ani: dac\u0103 lucreaz\u0103 mai mult de 43 de ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice.</p>  <p>Indicator 2. \u00cen baza grani\u021belor generale de produc\u021bie conform SCN</p>  <p>Procentul copiilor de 5-17 ani \u00een situa\u021bie de \u201emunca copiilor\u201d, angaja\u021bi \u00een activit\u0103\u021bi economice \u0219i \u00een munc\u0103 casnic\u0103 pe parcursul unui num\u0103r de ore mai mare sau egal cu un prag limit\u0103 de ore, specific v\u00e2rstei:</p>  <p>- pentru copiii de 5 - 11 ani: dac\u0103 lucreaz\u0103 cel pu\u021bin 1 or\u0103 pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice \u0219i/sau implica\u021bi \u00een servicii casnice nepl\u0103tite pentru mai mult de 21 de ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103;</p>  <p>- pentru copiii de 12-14 ani: dac\u0103 lucreaz\u0103 cel pu\u021bin 14 ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice \u0219i/sau implica\u021bi \u00een servicii casnice nepl\u0103tite pentru mai mult de 21 de ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103;</p>  <p>- pentru copiii de 15-17 ani: dac\u0103 lucreaz\u0103 mai mult de 43 de ore pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi economice (pentru copiii de 15-17 ani nu este stabilit un prag limit\u0103 de  ore pentru munca casnic\u0103). </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"8.7","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.7.1.a: Ponderea copiilor cu v\u00e2rsta \u00eentre 5-17 ani, care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia  de \u201emunca copiilor\u201d</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"\u201eMunca copiilor\u201d cuprinde munca pe care copiii o desf\u0103\u0219oar\u0103 fiind prea mici \u0219i/sau munca care, prin natura sau circumstan\u021bele \u00een care se desf\u0103\u0219oar\u0103, este de natur\u0103 s\u0103 d\u0103uneze s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, siguran\u021bei sau moralit\u0103\u021bii copiilor.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"<p> Conform Conven\u021biilor interna\u021bionale, munca copiilor este o munc\u0103 pe care copiii nu ar trebui s\u0103 o fac\u0103 deoarece (a) sunt prea mici sau (b) este \u00een stare s\u0103 d\u0103uneze s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, siguran\u021bei sau moralit\u0103\u021bii lor, datorit\u0103 naturii sau a condi\u021biilor \u00een care se  efectueaz\u0103.</p>  <p>Situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d cuprinde acele activit\u0103\u021bi/munci care se desf\u0103\u0219oar\u0103 \u00een activit\u0103\u021bi \u0219i/sau ocupa\u021bii proscrise copiilor; \u0219i/sau condi\u021bii periculoase; sau care dureaz\u0103 ore excesive de lucru. </p>","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Procentul copiilor care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d este calculat ca num\u0103r de copii de 5-17 ani care se afl\u0103 \u00een situa\u021bia de \u201emunca copiilor\u201d \u00eemp\u0103r\u021bit la num\u0103rul total de copii de 5-17 ani * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"De o singur\u0103 periodicitate","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/munca-copiilor-in-republica-moldova-9670_59508.html","source_url_text_1":"Munca Copiilor,  edi\u021bia 2010","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"8.7","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-07-01-0a"}