{"computation_units":"num\u0103r","data_non_statistical":false,"graph_title":"8.8.2.1. Num\u0103rul de conven\u021bii colective \u00eencheiate la nivel institu\u021bional \u00een conformitate cu sursele documentare ale Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii \u0219i cu legisla\u021bia na\u021bional\u0103","indicator_available":"Num\u0103rul de conven\u021bii colective \u00eencheiate la nivel institu\u021bional \u00een conformitate cu sursele documentare ale Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii \u0219i cu legisla\u021bia na\u021bional\u0103","indicator_name":"Num\u0103rul de conven\u021bii colective \u00eencheiate la nivel institu\u021bional \u00een conformitate cu sursele documentare ale Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii \u0219i cu legisla\u021bia na\u021bional\u0103","indicator_number":"8.8.2.1","national_geographical_coverage":"Republica Moldova","reporting_status":"complete","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.8.2.1: Nivelul de conformitate la nivel na\u021bional cu drepturile muncii (libertatea de asociere \u0219i negocierea colectiv\u0103) pe baza surselor textuale ale Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii (OIM) \u0219i a legisla\u021biei na\u021bionale, \u00een func\u021bie de sex \u0219i statutul de migrant</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.8: Protec\u021bia dreptului la munc\u0103 \u0219i promovarea mediilor de lucru sigure \u0219i  securizate pentru to\u021bi lucr\u0103torii, inclusiv lucr\u0103torii migran\u021bi, \u00een special  femeile migrante, \u0219i cei \u00een locuri de munc\u0103 precare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"8.8","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.8.2.1: Num\u0103rul de conven\u021bii colective \u00eencheiate la nivel institu\u021bional \u00een  conformitate cu sursele documentare ale ILO \u0219i  legisla\u021bia na\u021bional\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Cadrul na\u021bional privind libera asociere \u0219i protec\u021bia dreptului la organizare  \u0219i negocieri colective \u00een format tripartit.","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Datele de referin\u021b\u0103 ale \u021b\u0103rilor, \u00een conformitate cu revizuirea anual\u0103 a  Declara\u021biei ILO;</p>  <p>2) Rapoartele Comitetelor de Exper\u021bi privind Aplicarea  Conven\u021biilor \u0219i Recomand\u0103rilor</p>  <p>3) Reprezent\u0103ri \u00een conformitate cu  articolul 24 din Constitu\u021bia ILO;</p>  <p>4) Datele privind Reclama\u021biile \u00een  conformitate cu articolul 26 din Constitu\u021bia ILO \u0219i raportul Comisiei pentru  libertatea de asociere. </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul de conven\u021bii colective \u00eencheiate la nivel institu\u021bional \u00een  conformitate cu sursele documentare ale ILO \u0219i  legisla\u021bia na\u021bional\u0103","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Indicatorul Global  reprezint\u0103 un scor atribuit \u021b\u0103rii privind  respectarea/implementarea prevederilor Conven\u021biilor ILO nr. 87 \u0219i nr. 98  privind libertatea de asociere \u0219i protec\u021bia dreptului de organizare \u0219i privind  dreptul la organizare \u0219i negocierea colectiv\u0103 \u00een baza a 6 surse textuale ale  organelor de supraveghere ILO: 1) Rapoartele Comitetelor de Exper\u021bi asupra  aplic\u0103rii Conven\u021biilor \u0219i Recomand\u0103rilor; 2) Rapoartele Comitetului  Conferin\u021bei asupra a Aplic\u0103rii Standardelor; 3) Liniile de referin\u021b\u0103 ale \u021b\u0103rii  \u00een baza revizuirii anuale  a Declara\u021biei ILO; 4) Reprezentarea \u00een conformitate  cu art. 24 a constitu\u021biei ILO; 5) Reclama\u021biile \u00een conformitate cu art. 26 a  Constitu\u021biei ILO \u0219i 6) Rapoartele Comitetului pentru Libertatea Asocierii.  </p>  <p>  Pe c\u00e2nd indicatorul na\u021bional este exprimat doar ca num\u0103r al conven\u021biilor  colective la nivel institu\u021bional \u00eencheiate. </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1) Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale </p>  <p>2) Confedera\u021bia  Na\u021bional\u0103 a Sindicatelor </p>  <p>3) Confedera\u021bia Na\u021bional\u0103 a Patronatelor </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Gherceac Irina, e-mail: irina.ghercac@social.gov.md, tel. 022804420","source_other_info_1":"","target_number":"8.8","goal_number":"8","graph_type":"line","indicator_sort_order":"08-08-02-01","composite_breakdown_label":"","copyright":"","data_footnote":"","data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_titles":[],"indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":""}