{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.9.1.2. Ponderea salaria\u021bilor \u00een activit\u0103\u021bi de turism \u00een total salaria\u021bi","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea salaria\u021bilor \u00een activit\u0103\u021bi de turism \u00een total salaria\u021bi","indicator_name":"Ponderea salaria\u021bilor \u00een activit\u0103\u021bi de turism \u00een total salaria\u021bi","indicator_number":"8.9.1.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.9.1.2: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.9: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, elaborarea \u0219i implementarea politicilor pentru promovarea unui turism durabil care creeaz\u0103 locuri de munc\u0103 \u0219i promoveaz\u0103 cultura \u0219i produsele locale</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, elaborarea \u0219i implementarea politicilor pentru promovarea unui turism durabil care creeaz\u0103 locuri de munc\u0103 \u0219i promoveaz\u0103 cultura \u0219i produsele locale","SDG_GOAL":"","target_id":"8.9","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"","GOAL_META_LINK_TEXT":"","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.9.1.2: Ponderea salaria\u021bilor \u00een activit\u0103\u021bi de turism \u00een total salaria\u021bi</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Ponderea salaria\u021bilor \u00een activit\u0103\u021bi de turism \u00een total salaria\u021bi reprezint\u0103 num\u0103rul mediu al salaria\u021bilor din activit\u0103\u021bile Hoteluri \u0219i alte facilit\u0103\u021bi de cazare (I55) \u0219i Activit\u0103\u021bi ale agen\u021biilor turistice \u0219i ale tur-operatorilor;  alte servicii de rezervare \u0219i asisten\u021b\u0103 turistic\u0103 (N79), raportat la num\u0103rul  mediu total al salaria\u021bilor, exprimat \u00een procente.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 \u201dC\u00e2\u0219tigurile salariale \u0219i costul for\u021bei de munc\u0103\u201d","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Dezvolt\u0103rii Economice \u0219i Digitaliz\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul mediu al salaria\u021bilor din activit\u0103\u021bile Hoteluri \u0219i alte facilit\u0103\u021bi de cazare (I55) \u0219i Activit\u0103\u021bi ale agen\u021biilor turistice \u0219i ale tur-operatorilor;  alte servicii de rezervare \u0219i asisten\u021b\u0103 turistic\u0103 (N79), raportat la num\u0103rul  mediu total al salaria\u021bilor X 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"8.9","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-09-01-02"}