{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"scor","copyright":"","data_footnote":"Cel mai recent document de politici: Programul na\u021bional pentru ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pe anii 2022-2026 \u0219i a Planului  de ac\u021biuni privind implementarea acestuia a fost aprobat prin Hot\u0103r\u00e2rea Guvernului nr. 785 din 16.11.2022","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.b.1. Existen\u021ba cadrului strategic na\u021bional privind ocuparea tinerilor elaborat \u0219i opera\u021bionalizat","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Existen\u021ba cadrului strategic na\u021bional privind ocuparea tinerilor elaborat \u0219i opera\u021bionalizat","indicator_name":"Existen\u021ba unei strategii na\u021bionale elaborate \u0219i opera\u021bionalizate privind ocuparea tinerilor, ca o strategie distinct\u0103 sau o parte din strategia na\u021bional\u0103 privind ocuparea","indicator_number":"8.b.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"NA","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.b.1: Existen\u021ba unei strategii na\u021bionale elaborate \u0219i opera\u021bionalizate privind  ocuparea tinerilor, ca o strategie distinct\u0103 sau o parte din strategia  na\u021bional\u0103 privind ocuparea</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.b: P\u00e2n\u0103 \u00een 2020, elaborarea \u0219i opera\u021bionalizarea unei strategii globale pentru  ocuparea tinerilor \u0219i implementarea Pactului Global privind locurile de munc\u0103  al Organiza\u021biei Interna\u021bionale a Muncii.</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> O \u201estrategie na\u021bional\u0103 elaborat\u0103\u201d \u2013 un document adoptat oficial (de c\u0103tre entitatea sau autoritatea guvernamental\u0103 responsabil\u0103) care articuleaz\u0103 un set de m\u0103suri \u0219i prevederi care vizeaz\u0103 promovarea ocup\u0103rii tinerilor \u00eentr-un interval de timp definit.</p>  <p>Men\u021bioneaz\u0103 \u00een mod explicit tineretul ca \u021bint\u0103. Poate exista pe cont propriu sau ca parte a unei strategii mai ample de ocupare a for\u021bei de munc\u0103 sau de dezvoltare.</p>  <p>\u201eSet de m\u0103suri\u201d \u2013 o combina\u021bie de m\u0103suri politice care include politici economice \u0219i/sau fiscale care promoveaz\u0103 ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pentru tineri, politici pe pia\u021ba muncii care vizeaz\u0103 tinerii, politici \u0219i programe pentru a spori angajabilitatea tinerilor, pentru a promova antreprenoriatul tinerilor \u0219i/sau pentru a proteja drepturile tinerilor la locul de munc\u0103.</p>  <p>O \u201estrategie opera\u021bionalizat\u0103\u201d \u2013 \u00eenseamn\u0103 c\u0103 exist\u0103 dovezi (declara\u021bie guvernamental\u0103, raport oficial de progres tehnic/financiar sau alte documente oficiale) de implementare a unora sau a tuturor m\u0103surilor \u0219i prevederilor din strategie. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"8.b","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.b.1: Existen\u021ba cadrului strategic na\u021bional privind ocuparea tinerilor elaborat si  opera\u021bionalizat</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Legend\u0103 / scor :</p>  <p>0 - \u021aara nu a elaborat nicio strategie na\u021bional\u0103 de angajare a tinerilor \u0219i nu a \u00eentreprins demersuri pentru dezvoltarea sau adoptarea uneia;</p>  <p>1 - \u021aara se afl\u0103 \u00een proces de elaborare a unei strategii na\u021bionale de ocupare a tinerilor;</p>  <p>2 - \u021aara a elaborat \u0219i adoptat o strategie na\u021bional\u0103 de ocupare a tinerilor;</p>  <p>3 - \u021aara a opera\u021bionalizat o strategie na\u021bional\u0103 de angajare a tinerilor. </p>","UNIT_MEASURE":"scor","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Raport anual de progres privind implementarea Programului na\u021bional de ocupare a for\u021bei de munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii </p>","OTHER_METHOD":"Scopul indicatorului ODD 8.b.1 este de a oferi o indica\u021bie a progresului \u021b\u0103rilor \u00een abordarea problemelor legate de ocuparea for\u021bei de munc\u0103 \u00een r\u00e2ndul tinerilor. \u00cen acest sens, se presupune c\u0103 a fi adoptat \u00een mod oficial ceea ce poate fi recunoscut ca o strategie structurat\u0103 pentru ocuparea for\u021bei de munc\u0103 pentru tineri ar \u00eensemna o aten\u021bie mai mare acordat\u0103 de o \u021bar\u0103 provoc\u0103rilor de pe pia\u021ba muncii pentru tineri, \u00een compara\u021bie cu \u021b\u0103rile f\u0103r\u0103 strategie. De fapt, dezvoltarea unei astfel de strategii presupune de obicei o larg\u0103 participare \u0219i consultare/coordonare \u00eentre diferitele p\u0103r\u021bi interesate.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"https://social.gov.md/wp-content/uploads/2023/01/Raport-final_2021_SNOFM-3.pdf","source_url_text_1":"Rapoarte de \u021bar\u0103 privind implementarea politicilor \u0219i standardelor interna\u021bionale","source_contact_1":"GHERGANOVA Anna, \u0219ef, Direc\u021bia politici ocupa\u021bionale \u0219i de reglementare a migra\u021biei for\u021bei de munc\u0103, Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale, anna.gherganova@social.gov.md , 022 804 424","source_other_info_1":"","target_number":"8.b","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01"}