{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj, conform unei noi defini\u021bii a ocup\u0103rii \u0219i datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"9.2.2. Ponderea popula\u021biei ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Ponderea popula\u021biei ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103","indicator_name":"Ponderea popula\u021biei ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103","indicator_number":"9.2.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 9.2.2: Ponderea popula\u021biei ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare \u00een total popula\u021bie  ocupat\u0103</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 9.2: Promovarea industrializ\u0103rii incluzive \u0219i durabile \u0219i, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030, sporirea  semnificativ\u0103 a ratei de ocupare \u0219i a produsului Intern brut \u00een industrie, \u00een  conformitate cu circumstan\u021bele na\u021bionale, \u0219i dublarea acestei cote \u00een \u021b\u0103rile  cel mai pu\u021bin dezvoltate.</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"<p> United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)</p>  <p>(\u00een colaborare cu Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii - OIM) </p>","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Sectorul industria prelucr\u0103toare este definit conform clasific\u0103rii industriale standard interna\u021bionale a tuturor activit\u0103\u021bilor economice (ISIC) revizuirea 4 (2008, cel mai recent). Se refer\u0103 la industriile apar\u021bin\u00e2nd sectorului C \u00een revizuirea 4.","SDG_GOAL":"","target_id":"9.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 9.2.2: Ponderea popula\u021biei ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare \u00een total popula\u021bie  ocupat\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Industria prelucr\u0103toare = sec\u021biune C \"Industria prelucr\u0103toare\" din CAEM-2.</p>  <p>CAEM-2 - Clasificatorul Activit\u0103\u021bilor din Economia Moldovei, revizuirea 2 </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Dezvolt\u0103rii Economice \u0219i Digitaliz\u0103rii","OTHER_METHOD":"Acest indicator indic\u0103 contribu\u021bia industriei prelucr\u0103toare \u00een ocuparea total\u0103 a for\u021bei de munc\u0103. M\u0103soar\u0103 capacitatea sectorului de produc\u021bie de a absorbi surplusul de munc\u0103 din agricultur\u0103 \u0219i din alte sectoare tradi\u021bionale.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul persoanelor ocupate \u00een industria prelucr\u0103toare raportat la total  persoane ocupate in economie * 100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Corespunde total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-02-02"}