{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"9.3.1.1 Contribution of gross value added  of SMEs in total gross value added","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Contribution of gross value added  of SMEs in total gross value added","indicator_name":"global_indicators.9-3-1-1-title","indicator_number":"9.3.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 9.3.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 9.3: Cre\u0219terea accesului \u00eentreprinderilor mici industriale \u0219i de alt\u0103 natur\u0103, \u00een  special din \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, la servicii financiare, inclusiv la  credite accesibile, \u0219i integrarea acestora \u00een lan\u021buri valorice \u0219i pie\u021be  externe</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"9.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 9.3.1.1: Contribu\u021bia valorii ad\u0103ugate brute a \u00ceMM \u00een total valoarea ad\u0103ugat\u0103  brut\u0103</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"\u00centreprinderi mici \u0219i mijlocii (\u00ceMM) - \u00eentreprinderile care \u00eendeplinesc  cumulativ urm\u0103toarele condi\u021bii: a) au un num\u0103r mediu anual de salaria\u021bi  (num\u0103rul mediu scriptic al personalului \u00een perioada de gestiune) de p\u00e2n\u0103 la  250; b) realizeaz\u0103 o cifr\u0103 anual\u0103 de afaceri (venituri din v\u00e2nz\u0103ri) de p\u00e2n\u0103 la  50 de milioane de lei sau de\u021bin active totale (active imobilizate \u0219i active  circulante) de p\u00e2n\u0103 la 50 de milioane de lei, conform ultimei situa\u021bii  financiare aprobate. De men\u021bionat c\u0103 plafonul cifrei de afaceri \u0219i al  activelor totale poate fi modificat de c\u0103tre Guvern, \u00een func\u021bie de evolu\u021bia  indicatorilor macroeconomici (art. 4 din Legea nr. 179 din  21.07.2016 cu  privire la \u00eentreprinderile mici \u0219i mijlocii)","UNIT_MEASURE":"Procente, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Economiei \u0219i Digitiz\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Valoarea ad\u0103ugat\u0103 brut\u0103 (VAB) ob\u021binut\u0103 pe \u00ceMM raportat\u0103 la Valoarea ad\u0103ugat\u0103  brut\u0103 (VAB) total pe economie; pre\u021buri curente.</p>  <p>  Contribu\u021bia VAB a \u00ceMM la  formarea VAB total pe economie = VAB \u00ceMM / VAB total pe economie *100. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Spre deosebire de indicatorul global  care m\u0103soar\u0103 contribu\u021bia IMM la VAB,  indicatorul na\u021bional vine cu date complementare despre contribu\u021bia VAB  ob\u021binut\u0103 de IMM la VAB total pe economia na\u021bional\u0103","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/conturi-nationale-editiile-2002-2021-9667_59502.html","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-03-01-01"}