{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"kg CO2/ dolari, preturi constante 2010","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"9.4.1.c. Emisiile de CO2 generate de sectorul industrial raportat la valoarea ad\u0103ugat\u0103 brut\u0103 \u00een industrie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Emisiile de CO2 generate de sectorul industrial raportat la valoarea ad\u0103ugat\u0103 brut\u0103 \u00een industrie","indicator_name":"Emisiile de CO2 generate de sectorul industrial raportat la valoarea ad\u0103ugat\u0103 brut\u0103 \u00een industrie","indicator_number":"9.4.1.c","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 9.4.1.c: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 9.4: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, modernizarea infrastructurii \u0219i reabilitarea industriilor pentru  a deveni  durabile, cu eficien\u021b\u0103 sporit\u0103 \u00een utilizarea resurselor \u0219i adoptare  sporit\u0103 a tehnologiilor \u0219i proceselor industriale curate \u0219i ecologice, toate  \u021b\u0103rile lu\u00e2nd m\u0103suri \u00een conformitate cu capacit\u0103\u021bile respective ale acestora</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO), International Energy Agency (IEA)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"9.4","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-04-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 9.4.1.c: Emisiile de CO2 generate de sectorul industrial raportat la valoarea  ad\u0103ugat\u0103 brut\u0103 \u00een industrie</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Gaze cu efect de ser\u0103 - gaze care re\u021bin radia\u021biile infraro\u0219ii pe suprafa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului, ceea ce duce la \u00eenc\u0103lzirea global\u0103 a planetei","UNIT_MEASURE":"kg CO2/ dolari, preturi constante 2010","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> Sursele de date sunt stipulate \u00een HG nr.1277/2018 cu privire la instituirea \u0219i func\u021bionarea Sistemului na\u021bional de monitorizare \u0219i raportare a emisiilor de gaze cu efect de ser\u0103 \u0219i altor informa\u021bii relevante </p>  <p>pentru schimb\u0103rile climatice </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Furnizorii de date sunt stipula\u021bi \u00een HG nr.1277/2018 cu privire la instituirea \u0219i func\u021bionarea Sistemului na\u021bional de monitorizare \u0219i raportare a emisiilor de gaze cu efect de ser\u0103 \u0219i altor informa\u021bii relevante pentru schimb\u0103rile climatice","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Emisiile de CO2 generate de sectorul industrial raportat la valoarea ad\u0103ugat\u0103  brut\u0103 \u00een industrie","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia de Mediu","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"Silvia Nelipovschi, \u0218ef Direc\u021bia Monitoringul Calit\u0103\u021bii Mediului, Agen\u021bia de Mediu, tel. 022 820 783, email: s_nelipovschi@am.gov.md","source_other_info_1":"","target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-04-01-0c"}