{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":null,"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.e. Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","indicator_name":"Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","indicator_number":"1.3.1.e","indicator_tabs":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":null,"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.e. Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","indicator_name":"Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in total registered unemployed","indicator_number":"1.3.1.e","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.e: Ponderea popula\u021biei care beneficiaz\u0103 de sistemul de protec\u021bie social\u0103, pe sexe, copii, \u0219omeri, persoane \u00een v\u00e2rst\u0103, persoane cu dizabilit\u0103\u021bi, femei \u00eens\u0103rcinate, nou-n\u0103scu\u021bi, victime ale accidentelor de munc\u0103, s\u0103racii \u0219i persoanele vulnerabile</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.e: Propor\u021bia \u0219omerilor care beneficiaz\u0103 de ajutor de \u0219omaj \u00een total  \u0219omeri \u00eenregistra\u021bi</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Ajutor de \u0219omaj - presta\u021bii b\u0103ne\u0219ti acordate temporar persoanelor asigurate \u00een  condi\u021biile Legii nr. 105/2018 (Sec\u021biunea IV), m\u0103rimile c\u0103rora \u0219i perioada de  acordare sunt diferen\u021biate \u00een func\u021bie de stagiului de cotizare realizat.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> Nun\u0103rul beneficiarilor de ajutor de \u0219omaj  - CNAS (\u00eencep\u00e2nd cu 10.02.2019)</p>  <p>Num\u0103rul \u0219omerilor \u00eenregistra\u021bi - ANOFM </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru  Ocuparea For\u021bei de Munc\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p>Agen\u021bia Na\u021bional\u0103  pentru Ocuparea For\u021bei de Munc\u0103 </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul \u0219omerilor beneficiari de ajutor de \u0219omaj raportat la num\u0103rul total al  \u0219omerilor \u00eenregistra\u021bi \u00een anul de referin\u021b\u0103 X100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale (CNAS)</p>  <p>Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru  Ocuparea For\u021bei de Munc\u0103 (ANOFM) </p>","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.e: Proportion of population covered by social protection floors/systems, by sex, distinguishing children, unemployed persons, older persons, persons with disabilities, pregnant women, newborns, work-injury victims and the poor and the vulnerable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implement nationally appropriate social protection systems and measures for  all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor  and the vulnerable</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.e: Proportion of unemployed benefiting from unemployment allowance, in  total registered unemployed</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Unemployment allowance - monetary benefits provided temporarily to insured  persons under the conditions of the Law No. 105/2018 (Section IV), the amount  and the periodicity differ based on the fulfilled contribution period.","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> Number of beneficiaries of unemployment allowance - NHIH  (starting with  10.02.2019)</p>  <p>Number of registered unemployed - NEA </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> National Health Insurance House</p>  <p>National Employment Agency </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministry of Labour and Social Protection</p>  <p>National Employment  Agency </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of unemployed people benefiting from unemployment allowance out of the  total number of unemployed registered in  the year of reference X100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-06-16","national_metadata_updated_date":"2023-05-19","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> National Health Insurance House (NHIH)</p>  <p>National Employment Agency (NEA) </p>","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_sort_order":"01-03-01-0e"}