{"computation_units":"Percent, %","data_non_statistical":false,"graph_title":"1.3.1.d Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_available":"Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_name":"Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_number":"1.3.1.d","national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","reporting_status":"complete","tags":["Global divided"],"ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"1.3.1.d Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_name":"Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits","indicator_number":"1.3.1.d","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global divizat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.d: Propor\u021bia persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi care beneficiaz\u0103 de presta\u021bii sociale  (pensii \u0219i aloca\u021bii sociale de stat de dizabilitate)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implementarea unor sisteme de protec\u021bie social\u0103 adecvate la nivel na\u021bional \u0219i  a m\u0103surilor necesare,  inclusiv pentru toate nivelurile, pentru o acoperire  substan\u021bial\u0103 a celor s\u0103raci \u0219i vulnerabili p\u00e2n\u0103 \u00een 2030</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.d: Propor\u021bia persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi care beneficiaz\u0103 de presta\u021bii  sociale (pensii \u0219i aloca\u021bii sociale de stat de dizabilitate)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Persoan\u0103 cu dizabilit\u0103\u021bi \u2013 persoan\u0103 cu deficien\u021be fizice, mintale,  intelectuale sau senzoriale, deficien\u021be care, \u00een interac\u021biune cu diverse  bariere/obstacole, pot \u00eengr\u0103di participarea ei deplin\u0103 \u0219i eficient\u0103 la via\u021ba  societ\u0103\u021bii \u00een condi\u021bii de egalitate cu celelalte persoane;</p>  <p>  Dizabilitate \u2013  termen generic pentru afect\u0103ri/deficien\u021be, limit\u0103ri de activitate \u0219i  restric\u021bii de participare, care denot\u0103 aspectele negative ale interac\u021biunii  dintre individ (care are o problem\u0103 de s\u0103n\u0103tate) \u0219i factorii contextuali \u00een  care se reg\u0103se\u0219te (factorii de mediu \u0219i cei personali) (Legea nr. 60/2012,  privind incluziunea persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi);</p>  <p>  Presta\u021bii sociale  pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi - Pl\u0103\u021bi sociale acordate lunar  adul\u021bilor/copiilor cu dizabilit\u0103\u021bi, m\u0103rimea c\u0103rora variaz\u0103 \u00een func\u021bie de  gradul de severitate al dizabilit\u0103\u021bii care este determinat conform  Metodologiei na\u021bionale (HG. nr. 357/2018, Anexa 3). Conform legisla\u021biei \u00een  vigoare, presta\u021biile sociale pentru persoanele cu dizabilit\u0103\u021bi includ:  pensiile de dizabilitate \u0219i aloca\u021bii sociale de stat. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Num\u0103rul de beneficiari cu dizabilit\u0103\u021bi, care primesc pensii \u0219i aloca\u021bii sociale de stat  CNAS- Forma 641 \u0219i 652;</p>  <p>  2) Num\u0103rul total al persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi  severe- beneficiari de pensii /aloca\u021bii (de sursa de date este responsabil CNDDCM).   </p>  <p>  BNS (\u00een baza datelor RPL/alt\u0103 surs\u0103 relevant\u0103) </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1) Casa Na\u021bional\u0103 de Asigur\u0103ri Sociale</p>  <p>  2) Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103 </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale</p>  <p> Consiliul Na\u021bional  pentru  Determinarea Dizabilit\u0103\u021bii \u0219i Capacit\u0103\u021bii de Munc\u0103 pentru Determinarea  Dizabilit\u0103\u021bii \u0219i Capacit\u0103\u021bii de Munc\u0103 </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul total al persoanelor cu dizabilit\u0103\u021bi beneficiare de presta\u021bii de  dizabilitate raportat la num\u0103rul persoanelor cu dizabilitate sever\u0103 declarate  \u00een cadrul RPL *100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 1.3.1.d: Proportion of persons with disabilities who benefit from social benefits</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 1.3: Implement nationally appropriate social protection systems and measures for  all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor  and the vulnerable</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"ILO","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"1.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 1.3.1.d: Proportion of persons with disabilities who benefit from social  benefits</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Person with disabilities \u2013 a person with physical, mental, intellectual and  sensory impairments, deficiencies with when interacting with diverse  barriers/obstacles, may hinder the full and efficient participation of the  person in the society's life in equal conditions with other persons;</p>  <p>   Disability \u2013 generic term for impairments, activity limitations and  participation restrictions, which denotes the negative aspects of the  interaction between the person (having a health problem) and its contextual  factors (environmental and personal factors) (Law No. 60/2012 on Inclusion of  Persons with Disabilities);</p>  <p>  Social benefits for persons with disabilities  - social payments provided on monthly basis to adults/children with  disabilities, the size of which varies depending on the level of severity of  the disability, which is determined according to the National Methodology (GD.  No. 357/2018, Annex 3). According to the legislation in force, the social  benefits for persons with disabilities include: disability pension and state  social allowances. </p>","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"<p> 1) Number of beneficiaries who receive disability pensions and social allowances,  NSIH - Form 641 & 652</p>  <p>  2) Number of persons with severe disabilities -  NSIH (same source), NBS (based on PHC/other relevant source) </p>","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1. National Social Insurance House</p>  <p>  2.National Bureau of Statistics </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"<p> 1.Ministry of Labour and Social Protection</p>  <p>    2.National Council for   Disability and Work Ability Assessment 1.Ministry of Health, Labour and Social  Protection</p>  <p>  2.National Council for Disability and Work Ability Assessment </p>","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Total number of persons with disabilities receiving disability benefits out of  the total number of persons with severe disabilities declared in the PHC *100.","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-24","national_metadata_updated_date":"2023-05-24","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"1.3","goal_number":"1","graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-01-0d"}