{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Number","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"13.3.1.1 Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","indicator_name":"Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","indicator_number":"13.3.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"<p> ***Non-statistical indicator***</p>  <p>Actions regarding the effects of climate change integrated into the education curriculum:</p>  <p>1)Primary, general secondary - \"YES\" for the years 2018-2022</p>  <p>2) Secondary and post-secondary technical professional - \"YES\" for the years 2010-2022</p> <p>3) Tertiary - \"YES\" for the years 2010-2022</p>  <p></p>  <p>Note:</p> <p>1) Education - primary, general secondary: In 2018, the Curriculum Reform was started which determined the correlation of curricular policies with national and international educational standards and the formatting of the graduate's profile through the prism of educational purposes and the key skills system. In primary education, grades II-IV, in the Mathematics and Sciences Curriculum Area, the mandatory Science discipline is studied, for which the curriculum was developed and the document ensures the completion and updating of the contents related to natural phenomena, including climate changes. Thus, the curriculum includes specific development skills, namely: (1) identifying and describing the components, phenomena, processes, relationships characteristic of the environment, demonstrating correctness and coherence in the use of specific terminology; (2) exploration-investigation of the environment, showing curiosity and interest in capitalizing on specific methods and tools for collecting and organizing results; (3) explaining the information/results/conclusions obtained in efforts to learn about the environment, showing a critical and creative attitude; (4) solving some problem situations based on the integration of the acquisitions acquired in the discipline with those in other fields, showing interest in the active promotion of environmental values and a healthy way of life. In the context, the Science discipline in grades II-IV is oriented towards training the student through the prism of education towards nature, the environment, knowledge of the flora and fauna of the Republic of Moldova, responsibility towards natural biodiversity, protection of natural heritage, but also the use of skills in making decisions to protect and maintaining natural well-being. For middle and high school education, the Geography discipline is studied, which includes content units aimed at the topic of the effects of climate change.</p>  <p></p>  <p>2) Secondary and post-secondary professional technical education: In the College of  Ecology inChisinau, the following programs are studied: Ecology and environmental  protection and Forestry, which include subjects related to the effects of climate change (mitigation, adaptation, impact reduction and early warning).</p>  <p>3) Higher education: In the pedagogical universities of the Republic of Moldova, the subjects related to the effects of climate change (mitigation, adaptation, impact reduction and early warning) are included in the programs in the field of Educational Sciences, Geography specialty. </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["National proxy"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"num\u0103r","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":true,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"13.3.1.1 Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","indicator_name":"Actions on integrating effects of climate (mitigation, adaptation, reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary education curricula","indicator_number":"13.3.1.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova","page_content":"<p> ***Indicator non-statistic***</p>  <p>Subiecte viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de clim\u0103 integrate  \u00een curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului:</p>  <p>1)Primar, secundar general - \u201eDA\u201d pentru anii 2018-2022</p>  <p>2) Profesional tehnic secundar \u0219i postsecundar - \u201eDA\u201d pentru anii 2010-2022</p>  <p>3) Superior - \u201eDA\u201d pentru anii 2010-2022</p>  <p></p>  <p>Not\u0103:</p>  <p>1) \u00cen anul 2018 a fost demarat\u0103 Reforma curricular\u0103 care a determinat corelarea politicilor curriculare cu standardele educa\u021bionale na\u021bionale \u0219i interna\u021bionale \u0219i formatarea profilului absolventului prin prisma finalit\u0103\u021bilor educa\u021bionale \u0219i a sistemului de competen\u021be-cheie. \u00cen \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar, clasele II- IV, la Aria curricular\u0103 Matematic\u0103 \u0219i \u0219tiin\u021be se studiaz\u0103 disciplina obligatorie \u0218tiin\u021be pentru care a fost dezvoltat curriculumul \u0219i asigurat \u00een document  completarea \u0219i actualizarea con\u021binuturilor ce \u021bin \u0219i de fenomenele naturii, incluz\u00e2nd schimb\u0103rile de clim\u0103.  Astfel, curriculumul include competen\u021be specifice de dezvoltare \u0219i anume: (1)  identificarea \u0219i descrierea componentelor, fenomenelor, proceselor, rela\u021biilor caracteristice mediului \u00eenconjur\u0103tor, demonstr\u00e2nd corectitudine \u0219i coeren\u021b\u0103 \u00een utilizarea terminologiei specifice; (2) explorarea-investigarea mediului \u00eenconjur\u0103tor, manifest\u00e2nd curiozitate \u0219i interes \u00een valorificarea metodelor \u0219i instrumentelor specifice de colectare \u0219i organizare a rezultatelor; (3) explicarea informa\u021biilor/rezultatelor/concluziilor ob\u021binute \u00een demersuri de cunoa\u0219tere a mediului \u00eenconjur\u0103tor, manifest\u00e2nd atitudine critic\u0103 \u0219i creativ\u0103; (4) rezolvarea unor situa\u021bii de problem\u0103 pe baza integr\u0103rii achizi\u021biilor dob\u00e2ndite la disciplin\u0103 cu cele din alte domenii, dovedind interes pentru promovarea activ\u0103 a valorilor de mediu \u0219i a unui mod s\u0103n\u0103tos de via\u021b\u0103.  \u00cen context, disciplina \u0218tiin\u021be \u00een clasele II-IV este orientat\u0103 spre formarea elevului prin prisma educa\u021biei c\u0103tre natur\u0103, mediul \u00eenconjur\u0103tor, cunoa\u0219terea florei \u0219i faunei Republicii Moldova, responsabilitatea fa\u021b\u0103 de biodiversitatea natural\u0103, ocrotirea patrimoniului natural, dar \u0219i utilizarea competen\u021belor \u00een luarea deciziilor pentru ocrotirea \u0219i men\u021binerea bun\u0103st\u0103rii naturale. Pentru \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul gimnazial \u0219i liceal se studiaz\u0103 disciplina Geografia care include unit\u0103\u021bi de con\u021binut ce vizeaz\u0103 tematica privind efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103.</p> <p>2) \u00cen Colegiul de Ecologie din Chi\u0219in\u0103u sunt studiate programele: Ecologia \u0219i protec\u021bia mediului \u0219i Silvicultura, care includ subiectele viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie).</p>  <p>3) \u00cen universit\u0103\u021bile pedagogice din Republica Moldova subiectele ce vizeaz\u0103 efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) sunt incluse \u00een programele din domeniul \u0218tiin\u021be ale Educa\u021biei specialitatea Geografie. </p>","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Na\u021bional proxy"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.3.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.3: \u00cembun\u0103t\u0103\u021birea educa\u021biei, sensibiliz\u0103rii \u0219i capacit\u0103\u021bilor umane \u0219i  institu\u021bionale privind atenuarea schimb\u0103rilor climatice, adaptarea, reducerea  impactului \u0219i alerta timpurie</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC,UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.3.1.1: Ac\u021biuni privind integrarea subiectelor viz\u00e2nd efectele schimb\u0103rii de  clim\u0103 (atenuarea, adaptarea, reducerea impactului \u0219i avertizarea timpurie) \u00een  curricula \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, secundar si ter\u021biar</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> In cadrul United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC,  Decision 15/CP.18, eight-year Doha work programme on Article 6 of the UNFCCC  (2012 \u2013 2020), par.22 g, 22f) sunt prev\u0103zute ac\u021biuni de includere a  problematicii privind schimb\u0103rile climatice in procesul educa\u021bional  si de  informare a popula\u021biei. Acordul de la Paris (art.12) prevede obliga\u021bia  p\u0103r\u021bilor de a comunica despre astfel de ac\u021biuni in cadrul NDCs (nationally  determined contributions). </p>  <p>  Acestea sunt incluse/descrise  in Comunicarea  Na\u021bionala cu privire la emisiile gazelor cu efect de sera (o dat\u0103 la 4 ani),  [Raportul bienal actualizat  cu privire la emisiile gazelor cu efect de  sera](http://clima.md/).</p>  <p>  Totodat\u0103, metodologia globala lipse\u0219te, ceea ce  face dificila descrierea indicatorului na\u021bional. </p>","UNIT_MEASURE":"num\u0103r","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Date din rapoartele na\u021bionale si materialele preg\u0103tite in conformitate cu  UNFCCC si Paris Agreement","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1.Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>  2.Institu\u021bia Public\u0103 Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul  Mediului","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicatorul este un proxy propus la nivel na\u021bional","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii</p>  <p>  2.Institu\u021bia Public\u0103 Oficiul National pentru Implementarea Proiectelor de Mediu </p>","source_periodicity_1":"O dat\u0103 la 2 si 4 ani","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 13.3.1.1: NA</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 13.3: Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on  climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNFCCC,UNESCO-UIS","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"13.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 13.3.1.1: Actions on integrating effects of  climate (mitigation, adaptation,  reduction of impact and early warning) in primary, secondary and tertiary  education curricula</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> Actions are envisaged in the United Nations Framework Convention on Climate  Change (UNFCCC, Decision 15/CP.18, eight-year Doha work programme on Article 6  of the UNFCCC (2012 \u2013 2020), par.22 g, 22f) for including the issues on  climate change in the educational process and information of population. Paris  Agreement (art.12) provides for the obligation of the parties to communicate  about such actions within NDCs (nationally determined contributions). </p>  <p>   These are included/described in the National Communication on greenhouse gas  emissions (once per 4 years), the updated [Biennial Report on greenhouse gas  emissions](http://clima.md/).</p>  <p>  At the same time, the global methodology is  missing, hence it is difficult to provide the description of the national  indicator. </p>","UNIT_MEASURE":"Number","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Data from national reports and materials drafted in line with UNFCCC and Paris  Agreement","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"<p> 1.Ministry of Education and Research</p>  <p>  2.Public Institution National Office for the Implementation of Environmental Projects </p>","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Environment","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Indicator is a proxy proposed for the national level","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-05-12","national_metadata_updated_date":"2023-06-23","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<p> 1.Ministry of Education and Research</p>  <p>  2.Public Institution National Office for the Implementation of Environmental Projects </p>","source_periodicity_1":"Once every 2 and 4 years","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-03-01-01"}