{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"percent %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"2.2.3 Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years, by pregnancy status (percentage)","indicator_name":"Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years, by pregnancy status (percentage)","indicator_number":"2.2.3","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"The Republic of Moldova, without the left side of the river Nistru and the municipality of Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"procent %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"2.2.3 Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years, by pregnancy status (percentage)","indicator_name":"Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years, by pregnancy status (percentage)","indicator_number":"2.2.3","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.2.3: Prevalen\u021ba anemiei la femeile cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 15 \u0219i 49 de ani, \u00een func\u021bie de statutul sarcinii (procent)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.2: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, eradicarea tuturor formelor de malnutri\u021bie, inclusiv atingerea  p\u00e2n\u0103 \u00een 2025 a \u021bintelor convenite la nivel interna\u021bional cu privire la  greutatea \u0219i talia joas\u0103 la copiii sub v\u00e2rsta de 5 ani, \u0219i abordarea  necesit\u0103\u021bilor nutri\u021bionale ale adolescentelor, femeilor \u00eens\u0103rcinate \u0219i celor  care al\u0103pteaz\u0103, c\u00e2t \u0219i a persoanelor \u00een v\u00e2rst\u0103</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"Organiza\u021bia Mondial\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii (OMS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"Procentul femeilor cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 15-49 de ani cu o concentra\u021bie de hemoglobin\u0103 mai mic\u0103 de 120 g/L pentru femeile care nu sunt \u00eens\u0103rcinate \u0219i femeile care al\u0103pteaz\u0103 \u0219i sub 110 g/L pentru femeile \u00eens\u0103rcinate, ajustat pentru altitudine \u0219i fumat","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"2.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-03.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.2.3: Prevalen\u021ba anemiei la femeile \u00een v\u00e2rst\u0103 de 15-49 ani</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Procentul femeilor cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 15-49 de ani cu o concentra\u021bie de hemoglobin\u0103 mai mic\u0103 de 120 g/L pentru femeile care nu sunt \u00eens\u0103rcinate \u0219i femeile care al\u0103pteaz\u0103 \u0219i sub 110 g/L pentru femeile \u00eens\u0103rcinate, ajustat pentru altitudine \u0219i fumat","UNIT_MEASURE":"procent %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea rs12_s\u0103n \u201ePrivind num\u0103rul maladiilor \u00eenregistrate la bolnavi domicilia\u021bi \u00een teritoriul de deservire a institu\u021biei curative\u201d","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tatea Public\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul de femei cu v\u00e2rsta 15-49 de ani \u00eenregistrat cu anemie / Num\u0103rul de femei de v\u00e2rsta respectiv\u0103 * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Se estimeaz\u0103 c\u0103 anemia contribuie la o productivitate mai sc\u0103zut\u0103 cu 17% la munca manual\u0103 grea \u0219i la o productivitate mai mic\u0103 cu 5% la alte for\u021be de munc\u0103 manual\u0103 (Obiectivul 1 \u00cendep\u0103rtarea s\u0103r\u0103ciei \u00een toate formele ei peste tot); \u00een timpul sarcinii, cre\u0219te riscul de mortalitate matern\u0103 \u0219i perinatal\u0103 \u0219i contribuie la cre\u0219terea sugarilor cu greutate mic\u0103 la na\u0219tere (Obiectiv 3. Bun\u0103 s\u0103n\u0103tate \u0219i bun\u0103stare); limiteaz\u0103, de asemenea, dezvoltarea cognitiv\u0103, copiii care au fier adecvat au mai mult\u0103 energie pentru a participa la exerci\u021biile de la clas\u0103 \u0219i sunt mai preg\u0103ti\u021bi mental pentru a st\u0103p\u00e2ni materialul (Obiectiv 4. Educa\u021bie de calitate); ratele de anemie la femei sunt mult mai mari dec\u00e2t la b\u0103rba\u021bi - \u00een timp ce ratele de anemie scad la b\u0103rba\u021bi p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul pubert\u0103\u021bii, ele r\u0103m\u00e2n ridicate pentru femei p\u00e2n\u0103 \u00een anii de reproducere din cauza menstrua\u021biei, astfel reducerea anemiei contribuie la cre\u0219terea performan\u021bei academice relative ale femeilor \u0219i a productivit\u0103\u021bii lucr\u0103torilor \u0219i ajut\u0103 atingerea egalit\u0103\u021bii de gen (Obiectivul 5. Egalitatea de gen).","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru S\u0103n\u0103tatea Public\u0103","source_periodicity_1":"anual, trimestrial","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"0373022725292  Catan Liubov","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.2.3: Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years, by pregnancy status (percentage)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.2: By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5 years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"World Health Organisation (WHO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"Percentage of women aged 15\u221249 years with a haemoglobin concentration less than 120 g/L for non-pregnant women and lactating women, and less than 110 g/L for pregnant women, adjusted for altitude and smoking.","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"2.2","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-03.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.2.3: Prevalence of anaemia in women aged 15 to 49 years</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Percentage of women aged 15\u221249 years with a haemoglobin concentration less than 120 g/L for non-pregnant women and lactating women, and less than 110 g/L for pregnant women, adjusted for altitude and smoking.","UNIT_MEASURE":"percent %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Survey rs12_s\u0103n \u201eTaking the number of diseases registered in patients domiciled in the service territory of the curative institution\u201d","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Agency for Public Health","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Health","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of women aged 15-49 registered with anaemia /Number of women of the respective age * 100","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Anaemia is estimated to contribute to 17% lower productivity in heavy manual labour and 5% lower productivity in other manual labour (Goal 1 End poverty in all its forms everywhere); during pregnancy, it increases the risk of maternal and perinatal mortality and contributes to low birth-weight infants (Goal 3. Good health and well-being); it also limits cognitive development, children who have adequate iron have more energy to participate in classroom exercises, and they are more mentally prepared to master the material (Goal 4. Quality education); anaemia rates in females are much higher than males \u2014 while anaemia rates decrease for males by the end of puberty, they remain high for females through reproductive years due to menstruation, thus reducing anaemia contributes to boosting females\u2019 relative academic performance and worker productivity and helps achieve gender equality (Goal 5. Gender equality).","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-07-04","national_metadata_updated_date":"2023-07-04","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Agency for Public Health","source_periodicity_1":"annual, quarterly","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"0373022725292  Catan Liubov","source_other_info_1":"","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-02-03"}