{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent (%)","copyright":"","data_footnote":"<p> Breaks in time series:</p> <p>Starting with 2019 the data are not entirely compatible with previous period due to the methodological changes:</p> <p>From 2019 LFS is carried out on a new sampling plan, and data are estimated using the number of usually resident  population.</p> <p>Data for 2014-2018 years were estimated using the number of usually resident population. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.1.2 Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","indicator_name":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","indicator_number":"4.1.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"procent (%)","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioada anterioar\u0103 din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj \u0219i datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.1.2 Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","indicator_name":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","indicator_number":"4.1.2","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.1.2: Rata de absolvire a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, gimnazial, liceal/mediu general \u0219i secundar profesional</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.1: P\u00e2n\u0103 \u00een 2030, asigurarea faptului c\u0103 toate fetele \u0219i b\u0103ie\u021bii absolvesc \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar \u0219i secundar gratuit, echitabil \u0219i de calitate, care s\u0103 conduc\u0103 la rezultate relevante \u0219i eficiente ale \u00eenv\u0103\u021b\u0103rii</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO Institute for Statistics (UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"Indicatorul na\u021bional corespunde cu indicatorul global","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> V\u00e2rsta preconizat\u0103 pentru ultima clas\u0103 a fiec\u0103rui nivel de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt este v\u00e2rsta la care elevii ar intra \u00een clas\u0103 dac\u0103 ar fi \u00eenceput \u0219coala la v\u00e2rsta oficial\u0103 de intrare primar\u0103, ar fi studiat la zi cu norma \u00eentreag\u0103 \u0219i ar fi progresat f\u0103r\u0103 a repeta sau s\u0103ri peste o clas\u0103.</p>  <p>De exemplu, dac\u0103 v\u00e2rsta oficial\u0103 de intrare \u00een \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar este de 6 ani, iar dac\u0103 \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul primar are 6 clase, v\u00e2rsta prev\u0103zut\u0103 pentru ultima clas\u0103 de \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar este de 11 ani. \u00cen acest caz, 14-16 ani (11 + 3 = 14 \u0219i 11 + 5 = 16) ar fi grupa de v\u00e2rst\u0103 de referin\u021b\u0103 pentru calcularea ratei de absolvire a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"4.1","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.1.2: Rata de absolvire  a \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntului primar, gimnazial, liceal/mediu general \u0219i secundar profesional</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Procentul unei cohorte de copii sau tineri cu v\u00e2rsta de 3-5 ani peste v\u00e2rsta preconizat\u0103 pentru ultima clas\u0103 a fiec\u0103rui nivel de educa\u021bie care au absolvit clasa respectiv\u0103","UNIT_MEASURE":"procent (%)","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta for\u021bei de munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"O rat\u0103 de finalizare la sau aproape de 100% indic\u0103 faptul c\u0103 to\u021bi sau majoritatea copiilor \u0219i adolescen\u021bilor au absolvit un nivel de educa\u021bie p\u00e2n\u0103 la momentul \u00een care sunt cu 3 p\u00e2n\u0103 la 5 ani mai mari dec\u00e2t v\u00e2rsta oficial\u0103 de intrare \u00een ultima clas\u0103 a acelui nivel de educa\u021bie. O rat\u0103 sc\u0103zut\u0103 de finalizare indic\u0103 intrarea sc\u0103zut\u0103 sau \u00eent\u00e2rziat\u0103 la un anumit nivel de educa\u021bie, abandon ridicat, repetare mare, finalizare cu \u00eent\u00e2rziere sau o combina\u021bie a acestor factori.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> Num\u0103rul de persoane din grupa de v\u00e2rst\u0103 relevant\u0103 care au absolvit ultima clas\u0103 a unui anumit nivel de educa\u021bie este \u00eemp\u0103r\u021bit la popula\u021bia total\u0103 a aceleia\u0219i grupe de v\u00e2rst\u0103. </p>  <p>Rata de absolvire a nivelului \u201en\u201d de educa\u021bie = Popula\u021bia cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 3 \u0219i 5 ani peste v\u00e2rsta oficial\u0103 \u201ea\u201d de intrare \u00een ultima clas\u0103 a nivelului \u201en\u201d de educa\u021bie, care a absolvit nivelul \u201en\u201d raportat la Popula\u021bia cu v\u00e2rsta cuprins\u0103 \u00eentre 3 \u0219i 5 ani peste v\u00e2rsta oficial\u0103 \u201ea\u201d de intrare \u00een ultima clas\u0103 a nivelului \u201en\u201d de educa\u021bie.</p>  <p></p>  <p>n = nivelul ISCED 1 (\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt primar), 2 (\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt secundar inferior) sau 3 (\u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2nt secundar superior) </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Corespunde total","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link la sursa de date","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.1.2: 4.1.2 Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.1: By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"UNESCO Institute for Statistics (UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"The national indicator corresponds to the global indicator","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"<p> The intended age for the last grade of each level of education is the age at which pupils would enter the grade if they had started school at the official primary entrance age, had studied full-time and had progressed without repeating or skipping a grade.</p>  <p>For example, if the official age of entry into primary education is 6 years, and if primary education has 6 grades, the intended age for the last grade of primary education is 11 years. In this case, 14-16 years (11 + 3 = 14 and 11 + 5 = 16) would be the reference age group for calculation of the primary completion rate. </p>","SDG_GOAL":"","target_id":"4.1","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.1.2: Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Percentage of a cohort of children or young people aged 3-5 years above the intended age for the last grade of each level of education who have completed that grade.","UNIT_MEASURE":"Percent (%)","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Labour force survey","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Education and and Research","OTHER_METHOD":"A completion rate at or near 100% indicates that all or most children and adolescents have completed a level of education by the time they are 3 to 5 years older than the official age of entry into the last grade of that level of education. A low completion rate indicates low or delayed entry into a given level of education, high drop-out, high repetition, late completion, or a combination of these factors.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> The number of persons in the relevant age group who have completed the last grade of a given level of education is divided by the total population of the same age group.</p>  <p> Completion rate for level n of education = Population aged 3 to 5 years above the official entrance age a into the last grade of level n of education who completed level n divided by Population aged 3 to 5 years above the official entrance age a into the last grade of level n of education.</p>  <p></p>  <p>n= ISCED level 1 (primary education), 2 (lower secondary education), or 3 (upper secondary education) </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Total corresponding","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-04-14","national_metadata_updated_date":"2023-04-13","un_designated_tier":"I","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"ALERGUS-SOLOVIOV Mariana, head, Employment Statistics Division, National Bureau of Statistics, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-01-02"}