{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"4.c.1.a. Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary  education","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary  education","indicator_name":"Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary education","indicator_number":"4.c.1.a","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republic of Moldova","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":[],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.c.1.a: Proportion of teachers with the minimum required qualifications, by education level</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.c: By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including  through international cooperation for teacher training in developing  countries, especially least developed countries and small island developing  States By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers,  including through international cooperation for teacher training in developing  countries, especially least developed countries and small island developing  States</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of  Statistics (UNESCO-UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.c","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.c.1.a: Proportion of teachers with pedagogical education in pre-primary  education</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Pedagogical education will be considered pedagogical studies, before getting   the job or during the teaching activity, or if such studies are missing -  psychopedagogy courses for one year Pedagogical education will be considered  pedagogical studies, before getting the job or during the teaching activity,  or if such studies are missing - psychopedagogy courses for one year .","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Statistical report No. 85-edu \"Activity of early education institutions\"","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Education and Research","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Number of teachers with pedagogical education in pre-primary education out of   total number of teachers in pre-primary education level","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Global: teaching personnel with minimum level of education to teach according   to national requirements                     </p>  <p>National: teaching  personnel with education in pedagogical in pre-primary  education </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-03-24","national_metadata_updated_date":"2023-04-26","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Annual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":"","ro":{"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.c.1.a: Ponderea personalului pedagogic cu, cel pu\u021bin, calificarea minim\u0103 necesar\u0103, pe nivele educa\u021bionale</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.c: Sporirea substan\u021bial\u0103 a num\u0103rului de profesori califica\u021bi, p\u00e2n\u0103 \u00een 2030,  inclusiv prin cooperare interna\u021bional\u0103 pentru instruirea profesorilor \u00een  \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, \u00een special \u00een cele cel mai pu\u021bin dezvoltate \u0219i  statele insulare mici \u00een curs de dezvoltare inclusiv prin cooperare  interna\u021bional\u0103 pentru instruirea profesorilor \u00een \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare,  \u00een special \u00een cele cel mai pu\u021bin dezvoltate \u0219i statele insulare mici \u00een curs  de dezvoltare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of  Statistics (UNESCO-UIS)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"","SDG_GOAL":"","target_id":"4.c","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.c.1.a: Ponderea personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een  nivelul pre\u0219colar</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"Studii \u00een domeniul pedagogiei  se vor considera studii pedagogice, \u00eenainte de   a intra in serviciu sau pe parcursul activit\u0103\u021bii didactice, sau in lipsa   acestora - cursuri de psihopedagogie de un an inainte de a intra in serviciu sau pe  parcursul activit\u0103\u021bii didactice, sau in lipsa acestora - cursuri de  psihopedagogie de un an.","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Cercetarea statistic\u0103 Nr. 85-edu (Activitatea institu\u021biilor de educa\u021bie  timpurie)","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Educa\u021biei \u0219i Cercet\u0103rii","OTHER_METHOD":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"Num\u0103rul personalului pedagogic cu studii \u00een domeniul pedagogiei \u00een nivelul  pre\u0219colar raportat la num\u0103rul total al personalului pedagogic \u00een nivelul  pre\u0219colar","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"<p> Global: personal pedagogic cu nivel minim de instruire pentru a preda conform  cerin\u021belor na\u021bionale</p>  <p>Na\u021bional: personal pedagogic cu studii \u00een domeniul  pedagogiei \u00een nivelul pre\u0219colar </p>","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"anual","source_url_1":"","source_url_text_1":"Link to source","source_contact_1":"","source_other_info_1":""},"target_number":"4.c","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0a"}