{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Percent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> Breaks in time series:</p> <p>Starting with 2019 the data are not entirely compatible with previous period due to the methodological changes:</p> <p>From 2019 LFS is carried out on a new sampling plan, according to a new definition of employment and data are estimated using the number of usually resident  population.</p> <p>Data for 2014-2018 years were estimated using the number of usually resident population. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.3.1 Proportion of informal employment in non-agriculture employment","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of informal employment in non-agriculture employment","indicator_name":"Proportion of informal employment in total employment, by sector and sex","indicator_number":"8.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, inclusiv partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global adjusted"],"x_axis_label":"","ro":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Procent, %","copyright":"","data_footnote":"<p> \u00centreruperea seriilor de timp:</p> <p>\u00cencep\u00e2nd cu 2019, datele nu sunt \u00eentru totul comparabile cu perioadele anterioare din cauza modific\u0103rilor metodologice:</p> <p>Din 2019 AFM se desf\u0103\u0219oar\u0103 conform unui nou plan de sondaj, conform unei noi defini\u021bii a ocup\u0103rii \u0219i datele sunt estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103.</p> <p>Datele pentru anii 2014-2018 au fost estimate folosind num\u0103rul popula\u021biei cu re\u0219edin\u021b\u0103 obi\u0219nuit\u0103. </p>","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"footer_fields":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_series_breaks":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_target_lines":[],"graph_title":"8.3.1 Proportion of informal employment in non-agriculture employment","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_available":"Proportion of informal employment in non-agriculture employment","indicator_name":"Proportion of informal employment in total employment, by sector and sex","indicator_number":"8.3.1","indicator_tabs:":{"override":false,"tab_1":"","tab_2":"","tab_3":"","tab_4":""},"national_geographical_coverage":"Republica Moldova, f\u0103r\u0103 partea st\u00e2ng\u0103 a Nistrului \u0219i mun. Bender","page_content":"","permalink":"","placeholder":"","precision":[],"progress_status":"not_available","publications":[],"related_indicators":[],"reporting_status":"complete","sort":"","sources":[],"standalone":false,"tags":["Global ajustat"],"x_axis_label":"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.3.1: Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een total popula\u021bie ocupat\u0103, pe sectoare \u0219i sexe</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.3: Promovarea unor politici orientate spre dezvoltare care sus\u021bin activit\u0103\u021bile productive, crearea locurilor de munc\u0103 decente, antreprenoriatul, creativitatea \u0219i inova\u021bia, \u0219i care \u00eencurajeaz\u0103 formalizarea \u0219i cre\u0219terea \u00eentreprinderilor micro, mici \u0219i mijlocii, inclusiv prin acces la servicii financiare</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Labour Organisation (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"Acest indicator prezint\u0103 ponderea ocup\u0103rii care este clasificat\u0103 ca ocupare informal\u0103 \u00een total economie \u0219i separat \u00een agricultur\u0103 \u0219i \u00een non-agricultur\u0103.","SDG_GOAL":"","target_id":"8.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"Metadatele indicatorului global","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.3.1: Ponderea ocup\u0103rii informale \u00een  sectorul non-agricol</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> (Defini\u021bie na\u021bional\u0103) Ocuparea informal\u0103 include:</p>  <p>1) Lucr\u0103torii pe cont propriu, care lucreaz\u0103 \u00een \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>2)\u00a0Patronii, care lucreaz\u0103 la \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>3)\u00a0Membrii cooperativelor informale de produc\u021bie;</p>  <p>4)\u00a0Lucr\u0103tori familiali neremunera\u021bi, care lucreaz\u0103 la \u00eentreprinderile sectorului formal sau la \u00eentreprinderile sectorului informal;</p>  <p>5)\u00a0Salaria\u021bii angaja\u021bi la \u00eentreprinderile sectorului formal, la \u00eentreprinderile sectorului informal sau \u00een gospod\u0103riile particulare ale cet\u0103\u021benilor, care satisfac cel pu\u021bin unul din criteriile de mai jos:</p>  <p>- patronul nu pl\u0103te\u0219te contribu\u021biile sociale pentru ei;</p>  <p>- nu beneficiaz\u0103 de concediu anual pl\u0103tit;</p>  <p>- nu beneficiaz\u0103, \u00een caz de boal\u0103, de concediu medical pl\u0103tit. </p>","UNIT_MEASURE":"Procent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Ancheta For\u021bei de Munc\u0103","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministerul Muncii \u0219i Protec\u021biei Sociale","OTHER_METHOD":"\u00cen contextele \u00een care acoperirea protec\u021biei sociale este limitat\u0103, presta\u021biile de securitate social\u0103 (cum ar fi asigurarea de \u0219omaj) sunt insuficiente sau chiar inexistente \u0219i/sau \u00een care salariile \u0219i pensiile sunt mici, este posibil ca persoanele s\u0103 fie nevoite s\u0103 se angajeze \u00een mod informal pentru a-\u0219i asigura mijloacele de existen\u021b\u0103. \u00cen aceste situa\u021bii, indicatori precum rata \u0219omajului ar oferi o imagine foarte incomplet\u0103 a situa\u021biei pie\u021bei muncii, trec\u00e2nd cu vederea deficitele majore \u00een calitatea ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103. Statisticile privind informalitatea sunt esen\u021biale pentru evaluarea calit\u0103\u021bii ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103 \u00eentr-o economie \u0219i sunt relevante at\u00e2t pentru \u021b\u0103rile \u00een curs de dezvoltare, c\u00e2t \u0219i pentru \u021b\u0103rile dezvoltate deopotriv\u0103.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal raportat la total persoane ocupate.</p>  <p>2. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal \u00een sectorul agricol raportat la total persoane ocupate \u00een sectorul agricol.</p>  <p>3. Num\u0103rul persoanelor ocupate informal \u00een sectorul non-agricol raportat la total persoane ocupate \u00een sectorul non-agricol. </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Nu deplin. Defini\u021bia ocup\u0103rii pentru indicatorul global este conform standardelor statistice de la a 13-a Conferin\u021b\u0103 Interna\u021bional\u0103 a Statisticienilor Muncii (CISM-13, 1982), \u00een timp ce defini\u021bia na\u021bional\u0103 a ocup\u0103rii for\u021bei de munc\u0103 se bazeaz\u0103 pe ultimul standard interna\u021bional - Rezolu\u021bia CISM-19, 2013. (\u00cencep\u00e2nd cu 2019, persoanele care produc bunuri exclusiv pentru consumul propriu nu fac parte din popula\u021bia ocupat\u0103).","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"","national_metadata_updated_date":"","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103","source_periodicity_1":"Trimestrial","source_url_1":"https://statistica.gov.md/ro/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistici pe domenii / Ocupare \u0219i \u0219omaj","source_contact_1":"ALERGU\u0218-SOLOVIOV Mariana, \u0219ef Direc\u021bia statistica ocup\u0103rii, Biroul Na\u021bional de Statistic\u0103, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":""},"SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.3.1: Proportion of informal employment in total employment, by sector and sex</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.3: Promote development-oriented policies that support productive activities,  decent job creation, entrepreneurship, creativity and innovation, and  encourage the formalization and growth of micro-, small- and medium-sized  enterprises, including through access to financial services</p>","META_LAST_UPDATE__GLOBAL":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES__GLOBAL":"International Labour Organisation (ILO)","SDG_RELATED_INDICATORS__GLOBAL":"","SDG_INDICATOR_INFO":"","SDG_INDICATOR_INFO__GLOBAL":"This indicator presents the share of employment which is classified as informal employment in the total economy, and separately in agriculture and in non-agriculture.","SDG_GOAL":"","target_id":"8.3","SDG_TARGET":"","GOAL_META_LINK":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","GOAL_META_LINK_TEXT":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.3.1: Proportion of informal employment in non-agriculture sector</p>","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","CONTACT":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","IND_DEF_CON_CLASS":"","STAT_CONC_DEF":"<p> (National definition) Informal employment includes:</p>  <p>1) own account workers working in informal sector enterprises;</p>  <p>2)\u00a0employers  working in informal sector enterprises;</p>  <p>3)\u00a0members of informal producers\u2019 cooperatives;</p>  <p>4)\u00a0contributing family workers, working in formal or informal sector enterprises;</p>  <p>5)\u00a0employees in formal or informal sector enterprises, or in private households, and meet at least one of the below criteria:</p>  <p>- the employer does not pay social contributions for them;</p>  <p>- do not benefit from paid annual leave;</p>  <p>- in case of illness, do not benefit from paid sick leave. </p>","UNIT_MEASURE":"Percent, %","CLASS_SYSTEM":"","SRC_TYPE_COLL_METHOD":"","SOURCE_TYPE":"Labour Force Survey","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"National Bureau of Statistics","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"Ministry of Labour and Social Protection","OTHER_METHOD":"In contexts where social protection coverage is limited, social security benefits (such as unemployment insurance) are insufficient or even inexistent, and/or where wages and pensions are low, individuals may have to take up informal employment to ensure their livelihood. In these situations, indicators such as the unemployment rate would provide a very incomplete picture of the labour market situation, overlooking major deficits in the quality of employment. Statistics on informality are key to assessing the quality of employment in an economy and are relevant to developing and developed countries alike.","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"","DATA_COMP":"<p> 1. Proportion of informal employment in total employment.</p>  <p>2. Proportion of informal employment in agriculture in total employment in agriculture</p>  <p>3. Proportion of informal employment in non agricultural employmen in total otal employment in non agricultural activities </p>","DATA_VALIDATION":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"Not fully. The definition of employment for the global indicator is according to the statistical standards of the 13th International Conference of Labor Statisticians (13th ICLS, 1982), while the national definition of employment is based on the latest international standard - Resolution 19th ICLS, 2013. (Starting with 2019, persons who produce goods exclusively for their own consumption are not part of the employed population).","OTHER_DOC":"","national_data_updated_date":"2023-06-15","national_metadata_updated_date":"2023-07-04","un_designated_tier":"II","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Bureau of Statistics","source_periodicity_1":"Quarterly","source_url_1":"https://statistica.gov.md/en/statistic_indicator_details/1","source_url_text_1":"statistica.gov.md / Statistics by themes / Employment and unemployment","source_contact_1":"ALERGUS-SOLOVIOV Mariana, head, Employment Statistics Division, National Bureau of Statistics, mariana.alergus@statistica.gov.md , +373 67770786","source_other_info_1":"","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-03-01"}