{"Year":[2010,2010,2010,2011,2011,2011,2012,2012,2012,2013,2013,2013,2014,2014,2014,2015,2015,2015,2016,2016,2016,2017,2017,2017,2018,2018,2018,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2022,2022,2022],"Strategii":[null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020",null,"Strategia de Dezvoltare cu emisii reduse pan\u0103 \u00een 2030","Srategia de adaptare la schimb\u0103rile climatice p\u00e2n\u0103 \u00een 2020"],"Value":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,25.0,null,null,30.0,null,30.0,35.0,null,35.0,40.0,null,50.0,50.0,null,65.0,66.0,null,null,null,null,null,null]}